<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP de l'Officier Bouclier Bleu (BSO)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs de l'[color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    L'[color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color] ne doit jamais être Capitaine ni Chef de Département.
  </Box>
</ColorBox>

La règle [bold][color=#fcd12a]la plus importante[/color][/bold] de l'Officier Bouclier Bleu est de protéger et maintenir les vies du personnel de Commandement sur la station.
<Box>Le personnel de commandement est le personnel embauché par Nanotrasen (personnel confirmé dans le commandement) et tout officiel du Commandement Central (y compris le NTR).</Box>

1. L'Officier Bouclier Bleu est embauché et confié avec la seule responsabilité de protéger le commandement. Il ne doit prendre des mesures que dans les affaires liées au commandement ou sur demande des membres du commandement, sauf indication contraire du Commandement Central.
  <Box>L'Officier Bouclier Bleu doit rester neutre sur tous les conflits entre le personnel de commandement.</Box>

2. L'Officier Bouclier Bleu doit mettre les vies du Commandement au-dessus des vies de tous les autres, y compris l'Officier Bouclier Bleu. Leur bien-être est la priorité absolue.
<Box>Cela inclut les premiers secours, la réanimation, et s'assurer qu'ils sont en sécurité et sécurisés pendant les urgences.</Box>

3. L'Officier Bouclier Bleu doit protéger les vies du Commandement, pas suivre leurs ordres à la faute.

4. L'Officier Bouclier Bleu n'est pas autorisé à interférer avec les rétrogradations ou arrestations légales. Le faire serait une violation de leurs ordres du Commandement Central et de la Loi Spatiale.
<Box>Cela concerne principalement le travail du Commandement et de la Sécurité.</Box>

5. L'Officier Bouclier Bleu peut utiliser la force létale lorsqu'il protège activement un membre du Commandement d'un danger clair et présent. Lorsque la situation le permet, il doit avertir les contrevenants que la force létale sera utilisée s'ils continuent leurs actions.

6. Si plusieurs membres du commandement sont menacés à la fois, l'Officier Bouclier Bleu doit suivre la Chaîne-de-Commandement pour savoir qui prioriser.
<Box>Les officiers du Commandement Central sont à prioriser sur le personnel de Commandement.  </Box>

</Document>
