<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Capitaine
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Capitaine[/bold][/color] de cette station.

1. Le Capitaine ne doit [bold]PAS[/bold] agir comme un Officier de Sécurité. Son travail est de gérer et d'aider la station. Toute déviation sans raison raisonnable peut être un motif de rétrogradation.

2. Si un Département manque d'un Chef de Département, le Capitaine doit faire un effort pour nommer un Chef de Département par Intérim, s'il y a du personnel disponible pour remplir le poste.
<Box>Le Chef de Département par Intérim doit être un membre du Département qu'ils sont censés diriger.</Box>
<Box>Le Chef de Département par Intérim doit avoir le préfixe 'par Intérim' devant leur titre, et être relevé de leurs fonctions lorsqu'un nouveau est embauché par Nanotrasen. Reportez-vous aux [bold]Politiques d'Embauche/Transfert[/bold]</Box>

3. Le Capitaine doit s'assurer que la Loi Spatiale est correctement appliquée. Cela doit être fait en coopération avec le Chef de la Sécurité et le Gardien.

4. Le Capitaine est [bold]fortement encouragé[/bold] à donner les pointeur(s) fourni(s) au Chef de la Sécurité.
<Box>Si le Chef de la Sécurité n'est pas disponible, alors le Gardien.</Box>
<Box>Si aucun n'est disponible sur la station actuelle, reportez-vous à la [bold]Chaîne de Commandement[/bold].</Box>

5. Le Capitaine peut garder les IDs de rechange du Capitaine dans sa chambre ou les donner aux membres appropriés dans la [bold]Chaîne de Commandement[/bold].
<Box>Le [color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] et l'[color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color] ne sont pas autorisés à porter ces IDs.</Box>

6. Le Capitaine ne doit pas quitter la Station sauf s'il reçoit une permission spécifique du Commandement Central.

7. Le Capitaine doit garder le Disque d'Authentification Nucléaire sur sa personne à tout moment.

8. Le Capitaine doit tenter de résoudre chaque problème qui survient dans le Commandement localement avant de contacter le Commandement Central.

9. Le Capitaine, bien qu'étant en charge de la Station, n'est pas indépendant de NanoTrasen. Toute tentative de négliger la politique générale de l'entreprise est à considérer comme une condition instantanée pour la terminaison de contrat.

10. Le licenciement d'un Chef de Département [bold]doit[/bold] être fait avec une justification raisonnable. Reportez-vous aux [bold]Politiques de Licenciement/Rétrogradation[/bold].
<Box>Le licenciement des VIP du Commandement Central ([color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] et [color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color]) [bold]doit[/bold] être fait avec l'autorisation du Commandement Central.</Box>

11. Le Capitaine ne peut promouvoir personne aux Postes VIP du Commandement Central ([color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] et [color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color]) sans l'autorisation du Commandement Central.

12. Le Capitaine peut porter ses armes sur lui à tout moment.

</Document>
