<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 BombasterDS2 <shvalovdenis.workmail@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Chef Médical (CMO)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Chef Médical[/bold][/color] de cette station.

1. Le Chef Médical est autorisé à porter un Défibrillateur régulier ou un Défibrillateur Compact sur sa personne à tout moment.

2. Le Chef Médical est autorisé à porter une matraque télescopique, un flash, et un pistolet à seringue à tout moment.
<Box>Le pistolet à seringue ne doit pas contenir de produits chimiques nocifs à aucun moment sauf pendant les urgences, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

3. Le Chef Médical n'est pas autorisé à permettre la création de mélanges empoisonnés ou explosifs en Chimie sans le consentement expresse du Capitaine ou, à défaut, la présence d'un danger clair et urgent pour l'intégrité de la station, sauf bien sûr dans les situations où des Implants Chimiques sont requis.

4. Le Chef Médical n'est pas autorisé à permettre la libération de tout virus sans une liste complète de ses symptômes, et ils doivent avoir un vaccin du virus à portée de main pour être distribué sur demande.
<Box>Le virus ne peut avoir aucun symptôme nocif que ce soit, bien que les symptômes neutres/inoffensifs soient permis.</Box>

5. Le Chef Médical doit s'assurer que tout cadavre clonable est cloné ; sauf dans les cas où l'individu a eu une transplantation de cerveau réussie.

6. Le Chef Médical est responsable de configurer les Dispositifs de Clonage dans un emplacement où le Personnel Médical peut y accéder.

7. Le Chef Médical est censé assister les Chimistes et les Médecins lorsque nécessaire.

8. Le Chef Médical est censé travailler sur le Personnel de Commandement plutôt que le Personnel Médical régulier lorsque possible.

</Document>
