<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Chef Ingénieur (CE)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Chef Ingénieur[/bold][/color] de cette station.

1. Le Chef Ingénieur doit s'assurer que l'AME, le Moteur Supermatter, la Tesla et/ou la Singularité sont entièrement configurés et fournissent de l'énergie à la station avant toute autre action entreprise par eux-mêmes ou leur équipe.
<Box>L'Atmosphérique doit être configuré par les Techniciens Atmosphériques sauf s'il y a sous-effectif. Le Chef Ingénieur est censé gérer cela [italic]après[/italic] que l'énergie est configurée.</Box>

2. Le Chef Ingénieur est responsable de maintenir l'intégrité des Télécommunications.
<Box>Le Chef Ingénieur ne doit pas entraver la fonctionnalité appropriée des Télécommunications, et doit diagnostiquer et réparer tout problème qui survient.</Box>

3. Le Chef Ingénieur n'est pas autorisé à prendre la hache hors de son étui sauf s'il y a une menace immédiate et urgente pour sa vie ou si un accès urgent aux lieux de crise est nécessaire.
<Box>La hache doit être retournée à l'étui après, et l'étui verrouillé.</Box>

4. Le Chef Ingénieur est autorisé à porter une matraque télescopique, un flash, et tout équipement d'Ingénierie nécessaire pour son travail.

5. Le Chef Ingénieur est Responsable de maintenir l'Intégrité des moteurs de la station, des systèmes d'alimentation électrique, [bold]et[/bold] des systèmes atmosphériques.
<Box>Le défaut de maintenir cela est un motif de terminaison.</Box>

6. Le Chef Ingénieur peut déclarer une zone "Condamnée" si elle est endommagée au point où les réparations ne peuvent raisonnablement être complétées dans un délai acceptable.
<Box>Cette zone doit être bloquée par le personnel d'Ingénierie (y compris le Chef Ingénieur) pour empêcher les dommages au personnel de la station. Cette zone doit être annoncée sur la Console de Communications Centrale.</Box>

7. Le Chef Ingénieur est autorisé à accorder des Permis de Construction aux membres de l'équipage.

</Document>
