<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Département Commandement
Ce sont la liste des SOP que le Personnel de Commandement doit suivre. Ce sont, comme indiqué précédemment, [bold]pas des listes de contrôle[/bold] et doivent être traités comme des lignes directrices.

Ci-dessous sont la liste des lignes directrices [bold]tout le Commandement doit suivre[/bold] :

1. Le Personnel de Commandement, à l'exclusion du Chef de la Sécurité, ne doit pas agir comme la Sécurité. Son travail est de maintenir ses propres Départements et d'assister la station.

2. Le Personnel de Commandement peut se défendre et effectuer des arrestations selon les besoins en légitime défense, mais ne peut pas essayer, fixer des temps, ou effectuer toute autre activité de Sécurité sauf remettre le personnel arrêté à la Sécurité.

3. Le Personnel de Commandement ne peut, en aucune circonstance, promouvoir le personnel de la station aux Postes VIP du Commandement Central ([color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] et [color=#1b67a5][bold]Officier Bouclier Bleu[/bold][/color]) sans l'autorisation du Commandement Central.

Les emplois suivants ont des entrées dans ce Département, la Chaîne de Commandement étant liée en haut, le VIP du Commandement Central étant séparé en termes de Chaîne de Commandement, le Capitaine étant au sommet de la Chaîne de Commandement, et tous les Chefs de Département sur un pied d'égalité :
- [textlink="Chaîne de Commandement" link="Succession"]
- [textlink="Représentant Nanotrasen" link="NanotrasenRepSOP"]
- [textlink="Officier Bouclier Bleu" link="BlueshieldOfficerSOP"]
- [textlink="Chef du Personnel" link="HeadOfPersonnelSOP"]
- [textlink="Chef de la Sécurité" link="HeadOfSecuritySOP"]
- [textlink="Directeur de Recherche" link="ResearchDirectorSOP"]
- [textlink="Chef Médical" link="ChiefMedicalOfficerSOP"]
- [textlink="Chef Ingénieur" link="ChiefEngineerSOP"]
- [textlink="Quart-Maître" link="QuartermasterSOP"]

</Document>
