<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Chef du Personnel (HOP)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Chef du Personnel[/bold][/color] de cette station.

1. Le Chef du Personnel ne doit pas assigner de personnel à aucun département sans l'autorisation du Chef de Département pertinent.
<Box>[bullet/]Si aucun Chef de Département n'est disponible, il peut faire le jugement lui-même ; l'exception étant la [color=#ba292c][bold]Sécurité[/bold][/color], où seul le Capitaine, le HoS, et le Gardien (en l'absence de HoS), peuvent autoriser un transfert.</Box>

2. Le Chef du Personnel ne doit pas donner à aucun personnel un accès accru sans l'autorisation du Chef de Département pertinent. Le Chef du Personnel ne doit également donner à personne l'accès Capitaine sauf s'ils sont le [bold][color=#1b67a5]Capitaine par Intérim[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Tout accès de niveau Capitaine doit être retiré lorsqu'un Capitaine assigné par Nanotrasen rejoint la station.</Box>

3. Le Chef du Personnel ne peut augmenter aucune ouverture d'emploi sauf si le Chef de Département pertinent approuve.

4. Le Chef du Personnel ne peut pas licencier/rétrograder aucun personnel sans l'autorisation du Chef de Département pertinent (des exceptions s'appliquent : voir la Loi Spatiale et le SOP Général).

5. Le Chef du Personnel ne peut promouvoir personne au-dessus du Commandement. Cela inclut des positions comme le Représentant Nanotrasen, l'Officier Bouclier Bleu, et toute autre figure du Commandement Central.

6. Le Chef du Personnel peut utiliser la paperasse pour les procédures, mais doit accélérer les demandes pendant les urgences majeures de la station. L'Accès d'Urgence prend le pas sur le papier.

7. Le Chef du Personnel ne doit jamais laisser son bureau sans surveillance avec du personnel en file sauf si requis par une urgence.

8. Le Chef du Personnel n'est pas autorisé à effectuer les devoirs de Sécurité ; de plus, le Chef du Personnel est autorisé à porter un fusil à énergie non létal pour la légitime défense.

9. Le Chef du Personnel est autorisé à porter une matraque télescopique, un flash, et un fusil à énergie non létal sur sa personne à tout moment.

10. Le Chef du Personnel doit suivre les [bold]Politiques d'Embauche/Transfert[/bold] et les [bold]Politiques de Licenciement/Rétrogradation[/bold] lors de l'exécution de telles Procédures Standard.

11. Le Chef du Personnel doit référencer la Chaîne de Commandement et la [bold]Chaîne de Commandement[/bold] lorsque nécessaire.

</Document>
