<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Chef de la Sécurité (HOS)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Chef de la Sécurité[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

Le [color=#1b67a5][bold]Chef de la Sécurité[/bold][/color] est autorisé à porter son équipement de début de quart, mais doit suivre les procédures d'escalade et s'abstenir d'utiliser des létales.

## Alerte Verte
1. Le Chef de la Sécurité est autorisé à effectuer des arrestations sous les mêmes conditions que ses Officiers de Sécurité.

2. Le Chef de la Sécurité est autorisé à porter un désactivateur standard, un flash, une matraque télescopique, un flashbang, et un fusil à énergie standard.
<Box>Bien qu'autorisé à porter son Fusil à Énergie unique, il doit le garder sur Étourdir/Désactiver.</Box>

3. Le Chef de la Sécurité est autorisé à porter son équipement standard fourni dans son casier, y compris son mitraillette, mais doit s'abstenir de l'utiliser.

4. Le Chef de la Sécurité n'est pas obligé de fournir un procès, mais est encouragé à permettre une représentation légale si le suspect le demande. Cela s'applique seulement aux Crimes Capitaux.

5. Le Chef de la Sécurité ne peut pas passer outre un Capitaine/Représentant Nanotrasen, sauf si leurs décisions brisent manifestement la Procédure Opérationnelle Standard et/ou la Loi Spatiale. Dans ce cas, le Commandement Central doit également être contacté.

6. Le Chef de la Sécurité doit suivre les mêmes lignes directrices que le Gardien pour l'équipement de l'Armurerie, les flashers portables et les barrières déployables.

7. Le Chef de la Sécurité n'est pas autorisé à collecter de l'équipement de l'Armurerie pour le porter sur sa personne.

8. Le Chef de la Sécurité est autorisé à utiliser soit son manteau régulier, soit son trench-coat blindé.

9. Le Chef de la Sécurité est autorisé à porter son masque à gaz unique.

10. Le Chef de la Sécurité ne peut pas passer outre les peines établies, sauf si de nouvelles preuves sont mises au jour ou si le prisonnier en question tente de s'échapper.

11. Le Chef de la Sécurité doit suivre les mêmes lignes directrices que les Officiers de Sécurité pour l'habillement, avec l'exception que son propre habillement assigné est également acceptable pour n'importe quel habillement mentionné pour les Officiers de Sécurité.

## Alerte Bleue
1. Toutes les lignes directrices sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].
<Box>L'exception étant que le fusil à énergie peut maintenant être utilisé en mode énergie ou ion si nécessaire.</Box>

2. Le Chef de la Sécurité est autorisé à utiliser la mitraillette de manière létale à des fins de légitime défense. Il doit suivre les mêmes lois d'escalade pour les hostiles.

## Alerte Rouge
1. Toutes les lignes directrices sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color] et de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color].

2. Le Chef de la Sécurité est tenu de faire une Annonce de Station concernant la nature de la menace confirmée qui a causé l'[color=#ba292c]Alerte Rouge[/color].
<Box>Le Capitaine peut effectuer ce devoir à la place du Chef de la Sécurité.</Box>

3. Le Chef de la Sécurité peut également porter sa combinaison rigide si nécessaire.

</Document>
