<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Représentant Nanotrasen (NTR)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">Le [color=#1b67a5][bold]Représentant Nanotrasen[/bold][/color] ne doit jamais être Capitaine ni Chef de Département.</Box></ColorBox>

La règle [bold][color=#fcd12a]la plus importante[/color][/bold] du Représentant Nanotrasen est d'assister le Personnel de Commandement et de s'assurer qu'ils suivent le SOP.
<Box>Le personnel de commandement est le personnel embauché par Nanotrasen (personnel confirmé dans le commandement) et tout officiel du Commandement Central (y compris le NTR).</Box>
<Box>Le Représentant Nanotrasen est essentiellement un Travailleur OSHA. Agissez comme un et assurez-vous que les départements suivent le SOP et sont en sécurité.</Box>

## Ressources
1. Le Représentant Nanotrasen possède une machine FAX pour télécopier directement au Commandement Central (avec notification aux Officiels du Commandement Central).

2. En cas d'urgence, la station est équipée d'un minimum d'un Téléphone Rouge qui notifie directement le Commandement Central.

3. En cas d'urgence, le Représentant Nanotrasen possède une Clé de Chiffrement du Commandement Central dans son casque pour des communications directes avec le Commandement Central.

## Décisions
1. Le Représentant Nanotrasen doit s'assurer que chaque Département suit la Procédure Opérationnelle Standard, y compris le personnel de Commandement.
<Box>Si un Département n'a pas de Chef de Département correspondant, le NTR doit s'assurer que le Capitaine nomme un Chef de Département par Intérim et assister dans de telles entreprises pour les guider.</Box>

2. Le Représentant Nanotrasen doit tenter de résoudre toute [bold]violation majeure[/bold] du SOP avant de contacter le Commandement Central. C'est un impératif.
<Box>La Procédure Opérationnelle Standard doit généralement être suivie avec des justifications raisonnables lorsqu'elle est ignorée.</Box>

3. Le Représentant Nanotrasen doit s'assurer, avec le Capitaine, le Chef de la Sécurité, et le Gardien, que la Loi Spatiale est suivie et appliquée correctement.
<Box>Cela ne permet pas au NTR de passer outre les minuteries du brig, les punitions, ou toute autre entreprise de Sécurité sauf si le Commandement Central ordonne ainsi.</Box>

4. Le Représentant Nanotrasen ne doit pas utiliser sa connexion directe au Commandement Central pour un levier sur d'autres membres de l'équipage.
<Box>De plus, ils ne peuvent menacer de licencier personne (ni contacter le Commandement Central pour le faire) sauf si une justification pour la rétrogradation existe.</Box>

</Document>
