<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Quart-Maître (QM)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Quart-Maître[/bold][/color] de cette station.

1. Le Quart-Maître doit s'assurer que chaque commande approuvée est livrée dans les 15 minutes d'avoir été passée et approuvée.

2. En cas de crise majeure, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta, la célérité est à favoriser sur la paperasse, car une bureaucratie excessive peut être préjudiciable au bien-être de la station.

3. Le Quart-Maître est autorisé à pirater l'Autolathe, ou à faire le faire à un Technicien de Cargo, en supposant qu'ils ne produisent pas de matériaux illégaux.

4. Le Quart-Maître n'est pas autorisé à autoriser la commande d'équipement et/ou de matériel de Sécurité sans la permission expresse du Chef de la Sécurité et/ou du Capitaine.
<Box>Une exception est faite pendant les urgences extrêmes, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta, où ledit équipement doit être livré à la Sécurité, sans délai.</Box>

5. Le Quart-Maître est autorisé à autoriser des commandes non départementales (comme un Médecin demandant des Gants Isolés) sans la permission expresse du Chef de Département respectif (dans cet exemple, le Chef Ingénieur), en utilisant son meilleur jugement, bien qu'il puisse toujours demander un formulaire tamponné.
<Box>Cependant, toute violation de la Procédure Opérationnelle Standard et/ou de la Loi Spatiale qui résulte de ladite commande impliquera également le Quart-Maître.</Box>

6. Le Quart-Maître n'est pas autorisé à autoriser une Caisse Supermatter sans la permission expresse du Chef Ingénieur.

7. Le Quart-Maître est tenu de suivre les lignes directrices mises en place pour les Techniciens de Cargo.

8. Le Quart-Maître doit porter une radio portative pour rester en contact avec le Sauvetage en cas d'urgences ou de communication générale lorsqu'ils sont en expédition ou trop loin de la station.

9. Le Quart-Maître est autorisé à porter une matraque télescopique et un flash pendant tous les niveaux d'alerte.

</Document>
