<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Directeur de Recherche (RD)
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#1b67a5][bold]Directeur de Recherche[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerte Verte
1. Le Directeur de Recherche doit s'assurer que la Recherche est faite, et surveiller le progrès des Anomalies et des Artefacts, y compris la Robotique également.

2. Le Directeur de Recherche est autorisé à porter une matraque télescopique et un flash.

3. Le Directeur de Recherche n'est pas autorisé à apporter des produits chimiques nocifs hors de la Science.

4. Le Directeur de Recherche est autorisé à porter/leur Combinaison Rigide Expérimentale sur eux, mais doit la garder inactive sauf si nécessaire, pour leur sécurité personnelle.

5. Le Directeur de Recherche est autorisé à changer le jeu de lois de l'Unité IA, à condition qu'ils reçoivent l'approbation générale du Capitaine et d'un autre Chef de Département.
<Box Orientation="Vertical">
  - S'il n'y a pas d'autres Chefs de Département disponibles, l'approbation du Capitaine suffira.
  - Pour se protéger contre le sabotage, l'IA de la station est codée en dur pour résister à [color=#FF0000]toute[/color] modification de son jeu de lois.
</Box>
<!--Ajout Goob - L'IA ne peut pas permettre les changements de lois-->

6. Le Directeur de Recherche doit s'assurer que l'ordinateur cyborg est gardé en sécurité et utilisé de manière appropriée, évitant tout dommage inutile à l'équipage ou à la propriété de NanoTrasen.

## Alerte Bleue
1. Toutes les lignes directrices de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color] sont reportées à l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color]. Aucune ligne directrice spéciale ajoutée.

## Alerte Rouge
1. Les lignes directrices 1, 4, 5, et 6 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. En plus de la matraque télescopique et du flash, le Directeur de Recherche est autorisé à porter une seule arme créée dans le Protolathe, avec la permission du Capitaine, du Chef de la Sécurité, et/ou du Gardien.
<Box>Des exceptions s'appliquent pour les urgences extrêmes, permettant l'utilisation sans approbation, pour des cas comme les Blobs, les Opératifs Nucléaires, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

3. Le Directeur de Recherche est autorisé à apporter des produits chimiques nocifs hors de la Sécurité tant que c'est pour le personnel de Sécurité.
<Box>Lesdits produits chimiques doivent être à des fins orientées vers la sécurité, comme la thermite, les explosifs contrôlés, le contrôle de foule, le confinement de risque biologique, et cetera.</Box>

4. Le Directeur de Recherche doit s'assurer que l'IA et les Cyborges restent sous le contrôle du personnel de l'équipage (non corrompus) au mieux de leurs capacités.

</Document>
