<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Technicien Atmosphérique
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#c8a404][bold]Technicien Atmosphérique[/bold][/color] de cette station.

1. Les Techniciens Atmosphériques sont autorisés à re-tuber leur région pour répondre à leurs besoins mais doivent maintenir le support de vie à la distribution.

2. Les Techniciens Atmosphériques sont autorisés à faire des mélanges, mais ils doivent avoir une utilisation et doivent être bénéfiques pour la station et/ou ses moteurs.
<Box>Le défaut de suivre cela peut entraîner la Terminaison ou dans les cas graves la Nullification de Contrat.</Box>

3. Les Techniciens Atmosphériques sont autorisés à refroidir le Plasma et le stocker pour une utilisation ultérieure dans les Collecteurs de Rayonnement. De même, ils sont autorisés à refroidir l'Azote ou le Dioxyde de Carbone et le stocker pour une utilisation comme réfrigérant pour le Moteur Supermatter ;

4. Les Techniciens Atmosphériques ne sont pas autorisés à prendre la hache hors de son étui sauf s'il y a une menace immédiate et urgente pour leur vie ou si un accès urgent aux lieux de crise est nécessaire.
<Box>La hache doit être retournée à l'étui après, et l'étui verrouillé.</Box>

5. Les Techniciens Atmosphériques ne sont pas autorisés à trafiquer les valeurs par défaut sur les Alarmes d'Air, mais doivent les réparer et/ou changer leurs valeurs pour les situations d'urgence. [bold]Cela n'inclut pas les sections isolées pour les chambres de combustion, les chambres de mélange, et cetera.[/bold]
<Box>Ils sont, cependant, autorisés à créer de petites pièces acclimatées pour les espèces qui nécessitent des conditions atmosphériques spéciales (comme les Vox), à condition qu'ils reçoivent la permission expresse du Chef Ingénieur.</Box>

6. Les Techniciens Atmosphériques doivent vérifier périodiquement l'Ordinateur Central d'Alarmes, dans des périodes, au plus, de trente (30) minutes.

7. Les Techniciens Atmosphériques doivent répondre promptement aux tuyauteries et aux brèches de la station.
<Box>Le défaut de signaler dans les quinze (15) minutes sera considéré comme une violation de la Procédure Opérationnelle Standard, sauf s'il n'y a pas de Techniciens Atmosphériques de rechange pour signaler, ou si un Ingénieur est arrivé sur les lieux en premier.</Box>
<Box>Toutes les Zones de Danger doivent être délimitées par du Ruban d'Ingénierie ou des holo-barrières, pour le bien de tout le monde.</Box>

8. Les Techniciens Atmosphériques sont tenus aux mêmes lignes directrices et normes que les [color=#c8a404][bold]Ingénieurs de Station[/bold][/color] mais ont un accès élevé et leurs propres règles pour l'Atmosphérique.

</Document>
