<Document>
  # Diable

  [color=#ac3a0d]Un escroc rusé à la langue d'argent qui conclut des pactes à travers la station.[/color]

  Un diable est une entité originaire d'une dimension impie très, très loin de la nôtre.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Contrat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Tenue Diabolique"/>
  </Box>

  Contrairement à la plupart des représentations dans les médias, un diable n'est pas facile à repérer au premier coup d'œil. Pas de flammes ni de soufre, pas de fourche et de hurlements. Le plus simple est de repérer cette lueur rouge dans ses yeux, et parfois les cornes ou la queue.
  [bold] Ce n'est pas parce que quelqu'un a une queue ou des cornes que c'est un diable — c'est du racisme inter-espèces ! [/bold]

  Malgré leurs intentions généralement peu louables, un Diable est quand même considéré comme un membre de l'équipage !
  En tant que Diable, [color=red][bold] vous ne devez pas vous mêler des affaires de la station à moins qu'on vous le demande directement, ou que vous puissiez en tirer un contrat. [/bold][/color]

  Dans des circonstances normales, [color=red][bold] un membre d'équipage qui conclut un pacte avec le Diable devrait être considéré comme un crime. [/bold][/color]

  ## Contrats

  L'outil principal d'un diable est ses [color=darkred]contrats[/color]. Lors de la signature d'un contrat, divers effets peuvent être appliqués à une entité.

  Les contrats sont indestructibles une fois signés ; il n'y a pas de retour en arrière une fois que la plume touche le parchemin.

  L'effet particulier d'un contrat change selon les [bold] clauses [/bold] qui y sont inscrites.
  Les effets peuvent s'appliquer au Prestataire (le Diable) ou au Client (le signataire).

  Préfixer une [bold]Clause[/bold] avec « Client : » ou « Prestataire : » déterminera à qui elle s'applique.

  Une [bold]Clause[/bold] est un concept ou une chose que l'une des parties abandonne, soit à l'autre partie, soit en la détruisant entièrement.

  Exemple :
    Le client : Faiblesse
    Le client : Propriété de son âme

  Dans le contrat ci-dessus, le client abandonne sa faiblesse et les droits sur son âme.
  Abandonner sa faiblesse vous accordera une résistance massive à tous les types de dégâts, mais abandonner votre âme pourrait avoir des conséquences imprévues.

  ## Poids du Contrat

  Chaque contrat possède un poids qui lui est associé, visible en l'inspectant.
  Les contrats dont le poids est déséquilibré (inférieur à zéro) ne peuvent pas être signés.

  Chaque clause a sa propre valeur de poids.
  En règle générale, plus une clause est avantageuse pour le client, plus son poids sera élevé.

  Cela signifie concrètement que vous devez équilibrer les bonnes clauses avec les mauvaises.
  [italic] Il est important de noter qu'il n'y a pas de limite au nombre de mauvaises clauses que vous pouvez mettre dans un seul contrat — lisez toujours les petits caractères ! [/italic]

  ## Vendre votre âme ?

  Vendre son âme est une chose délicate, et c'est généralement ce que recherchent la plupart des diables.
  En tant que diable, votre objectif principal est de collecter autant d'âmes que possible. Plus vous en gagnez, plus vous devenez puissant.

  En tant que client, vendre votre âme a des conséquences.
  - Sans âme, vous irez [bold][color=red]DIRECTEMENT[/color][/bold] en enfer à votre mort. Plus de deuxièmes chances.
  - Vous ne pouvez plus conclure aucun pacte après avoir vendu votre âme.
  - Vous serez marqué comme « Damné », ce qui pourrait avoir d'autres conséquences.

  Un Diable devrait se méfier de l'équipe de sécurité de la station après avoir acquis une âme, [bold] car cela peut être considéré comme une entrave à la réanimation. [/bold]

  ## Il y a toujours une deuxième chance.

  Un diable peut augmenter son niveau de puissance global en collectant suffisamment d'âmes pendant son séjour sur la station.
  En atteignant le premier niveau, il débloque la capacité de créer des contrats de réanimation.

  Ces contrats peuvent être utilisés sur un cadavre pour offrir à ce fantôme une seconde chance de vie.
  En acceptant, il perdra son âme en échange d'une seconde chance.

  ## Possession ?

  Un diable débloque la capacité de posséder des cibles au deuxième niveau.
  La possession lui permet de prendre temporairement le contrôle du corps d'une cible et de faire à peu près tout ce qu'il veut.

  Cependant, il y a quelques choses qu'il [italic] ne peut pas [/italic] faire :
  - Se blesser soi-même ou blesser les autres.
  - Effectuer des actions liées à ses implants ou ses vêtements.

  Vous ne pouvez posséder que des cibles qui y sont vulnérables, comme les personnes ayant vendu leur âme.

  ## Vous ne voulez pas serrer la main d'un pauvre pécheur ?

  Comme le montrent de nombreuses formes de médias, une bonne poignée de main à l'ancienne est pratiquement imbattable.
  Serrer la main d'un diable vous procurera une récompense rapide et facile : une santé pleine et une deuxième vie.

  Le prix ? Eh bien, disons simplement qu'il varie.
  Vous perdrez votre âme immédiatement et gagnerez également une clause négative aléatoire parmi la liste des clauses.

  ## Traiter avec le diable.

  Parfois, dans la poursuite de son côté du marché, un diable peut devenir assez problématique pour les habitants de la station.
  Que ce soit en volant des objets ou en offrant un pouvoir impie aux ennemis de la station, il est facile de comprendre pourquoi quelqu'un voudrait s'en débarrasser.

  Heureusement, il existe plusieurs façons de gérer un diable.
  - Prononcer le vrai nom d'un diable l'étourdira.
  - Une bible ou de l'eau bénite brûlera un diable au toucher.
  - Les chapelains peuvent utiliser des bibles pour bannir un diable.

  Comme on peut s'y attendre, un chapelain est plus efficace face à un diable que la plupart des autres.
  Les chapelains ne peuvent pas être trompés pour abandonner leur âme, car ils l'ont déjà offerte à la ou aux divinités en lesquelles ils croient.

  Lorsqu'un chapelain utilise une bible sur un diable en état critique ou autrement incapacité, il peut le bannir temporairement.
  Pendant quelques minutes environ, ce diable sera incapable de maintenir une forme matérielle.

  [bold]Lorsqu'un chapelain prononce le vrai nom d'un diable, cela lui inflige [color=red]d'importants dégâts ![/bold][/color]

  ## Vrai ou faux nom ?

  Quand un diable arrive sur une station, il prend la forme d'un membre d'équipage aléatoire.
  Qu'il soit possédé, métamorphosé, ou peut-être simplement un sosie par coïncidence, il remplacera quelqu'un sur la station.

  Ce qui est important, c'est que les diables [bold]ne peuvent pas remplacer les membres du commandement ni les membres de la sécurité. [/bold]

  En tout point sauf un, un diable apparaîtra avec son faux nom.
  La seule façon de voir le vrai nom d'un diable est de lire un contrat qu'il a signé, ou de le lui demander directement.

  ## La ruse fonctionne dans les deux sens !

  Le client n'est pas la seule personne qui peut être trompée.
  Le poids du contrat est appliqué [bold] peu importe à qui l'effet s'applique [/bold]

  Cela signifie que si vous pouvez amener un diable à signer un document lui portant préjudice, vous pouvez obtenir des clauses positives gratuitement !

  [textlink="En savoir plus sur chaque clause." link="DevilClauses"]
</Document>