<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 2013HORSEMEATSCANDAL <146540817+2013HORSEMEATSCANDAL@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Brandon Hu <103440971+Brandon-Huu@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Zonespace <41448081+Zonespace27@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 strO0pwafel <153459934+strO0pwafel@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Glossaire

Cette page contient la plupart des termes d'argot que vous pourriez rencontrer sur la station et dans toute la communauté !

# Argot In-Character

Ce sont des termes que vous pourriez rencontrer en jeu.

## AOS
Arrestation à vue.

## AA
Tout Accès, ou une carte d'identité qui a tous les accès sur la station. Le capitaine est la seule personne qui aura ce type d'accès dans des circonstances normales.

## Atmos
Abréviation d'Atmosphérique.

## Atmosien
Un terme pour les Techniciens Atmosphériques, ou généralement toute personne qui passe la plupart de son temps ou est particulièrement compétente avec l'Atmosphérique.

## Boulonné
Un sas qui ne changera jamais d'état. Il restera définitivement ouvert ou définitivement fermé jusqu'à ce qu'il soit déboulonné. Les sas fermés et boulonnés ont des lumières rouges solides.

## Borg
Abréviation de cyborgs, robots contrôlés par des joueurs.

## Cerveau mort
Fait référence à un utilisateur qui s'est déconnecté du jeu. Les utilisateurs déconnectés peuvent toujours se reconnecter au serveur et reprendre le contrôle de leur personnage.

## Brig
La zone principale du département de sécurité. C'est là que les prisonniers sont amenés et détenus pour leur punition. Le Gardien est responsable du bon fonctionnement du brig.

## Cap
Abréviation de Capitaine.

## Cargonia
Référence à cargo déclarant son indépendance. Contre les règles.

## CI
Abréviation de Chef Ingénieur, le chef du département d'Ingénierie.

## CentComm/Commandement Central
Une agence administrative qui supervise la station spatiale Nanotrasen que vous habitez.

## CMO
Abréviation de Chef Médical, le chef du département Médical.

## Crit/Critique
Fait référence à l'état de santé auquel vous tombez inconscient et incapable de bouger. En état critique, votre santé décroît lentement jusqu'à ce que vous mouriez, à moins que vous n'obteniez une assistance extérieure.

## Emag
  Fait référence au séquenceur cryptographique du Syndicat. "Emagé" fait généralement référence aux sas ou casiers boulonnés ouverts, mais aussi à tout autre appareil piraté par un Emag.

## Accès d'Urgence/AU
  Un sas qui peut être ouvert par n'importe qui, même sans accès ou sans carte d'identité. Les sas configurés pour l'accès d'urgence ont des lumières jaunes clignotantes.

## ERT
Une Équipe de Réponse d'Urgence. Celles-ci peuvent être envoyées par le Commandement Central pour un certain nombre de raisons.

## Flukie
Un mot-valise de "Fluke" et "Nukie" utilisé pour (généralement de manière péjorative) faire référence à une équipe d'Opératifs Nucléaires qui échouent leur objectif. Peut également apparaître comme "Fluke Ops".

## Dieu(x)
Un terme IC représentant un Administrateur de Serveur. CentComm est parfois également utilisé de cette manière.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Typiquement utilisé pour faire référence à un Passager en raison de la couleur de leur uniforme standard, bien que cela puisse être utilisé pour faire référence négativement à d'autres membres d'équipage (pas seulement les passagers) qui agissent de manière désordonnée ou commettent divers crimes mineurs.

## CP
Abréviation de Chef du Personnel, chef du département Service. Peut également faire référence au bureau du CP, où les cartes d'identité sont données ou modifiées.

## CS
Abréviation de Chef de la Sécurité, chef du département Sécurité.

## Insuls
Abréviation de Gants Isolés. Ce sont les gants jaunes le plus souvent portés par les Ingénieurs. Ils offrent une protection complète contre l'électrocution par les choses sous tension. Vastement plus efficaces que leur variété budgétaire.

## Jani
Abréviation de Concierge.

## KOS
Tuer à vue. Quelqu'un a commis un crime si grave qu'il est jugé ne même pas valoir la peine d'être arrêté.

## Mats
Matériaux. Généralement acier, plastique, plastacier, verre, argent et or.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen est l'entreprise qui possède la station spatiale que vous habitez.

## Newkie
Un mot-valise de "New" et "Nukie" utilisé pour faire référence à un joueur inexpérimenté dans le rôle d'Opératif Nucléaire.

## Nukie
Un terme d'argot/abréviation d'un Opératif Nucléaire. Peut parfois également apparaître comme "Nuke Op".

## Perma
Abréviation de Brig Permanent. C'est pour le crime le plus grave et signifie qu'un prisonnier ne sera jamais libéré. La plupart des stations ont une zone dédiée et séparée de sécurité pour le brig permanent.

## QM
Abréviation de Quart-maître, le chef du département Cargo.

## DR
Abréviation de Directeur de Recherche, le chef du département Science.

## Robust
Un mot utilisé pour décrire quelqu'un qui est particulièrement doué au combat, ou qui a enduré un combat difficile.

## Salv
Abréviation de technicien de sauvetage.

## Sci
Abréviation de Science.

## Sec
Abréviation de Sécurité.

## Secoff
Abréviation d'Officier de Sécurité.

## Shift
Manière In-Character de faire référence aux rounds.

## Singulo
Un raccourcissement du Moteur de Singularité. Un Singulo peut créer une puissance infinie pour la station mais est très dangereux.

## Singuloose
Une Singularité qui a trop grandi et a brisé son confinement. Elle déchirera la station causant des dégâts massifs.

## Spacing
Un événement qui cause une zone à perdre sa pression d'air, c'est-à-dire une brèche de coque.

## Spess
Une faute d'orthographe intentionnelle de "Space", parfois utilisée comme mot-valise de "space" et "mess". Peut également apparaître dans des mots tels que "Spessmen".

## SSD
Abréviation de Trouble du Sommeil Soudain ou Trouble du Sommeil Spatial. C'est une manière In-Character de faire référence à un joueur qui s'est déconnecté et ne répond plus.

## Syndie/Syndi/Syndicat
Une référence générique à toute personne employée par le Syndicat. Cela va des (suspects) Agents du Syndicat aux Opératifs Nucléaires.

## TC
Un télé cristal, qui est une devise utilisée par les Agents du Syndicat pour acheter de la contrebande restreinte telle que des armes et d'autres équipements illégaux.

## Wardenloose
Un terme de blague faisant référence à un Singuloose. Un wardenloose est lorsque le Gardien est vu à l'extérieur du brig.

## Xénoarchéologie
Étude des artefacts, généralement effectuée par la science.

# Argot Out-Of-Character

Ce sont des termes que vous ne devriez utiliser que dans le chat OOC ou en dehors du jeu.

## Admeme
Un événement organisé ou causé par un admin.

## AHelp/Admin Help
Un relais utilisé pour signaler un comportement de rupture de règles ou d'autres problèmes aux administrateurs.

## Antag
Abréviation d'Antagonistes, qui sont des individus spécifiquement choisis pour conduire le round dans le chaos.

## Bwoink
Le bruit fait lorsqu'une aide admin est reçue. Priez que ce ne soit pas un bannissement.

## Ick Ock
Une phrase généralement criée dans OOC lorsque quelqu'un révèle des informations du round actuel IC, ou "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character et (global) out-of-character respectivement. Ce sont des canaux de texte qui permettent aux joueurs de parler à d'autres joueurs en dehors du jeu de rôle. LOOC est activé pendant les rounds, tandis que OOC est généralement uniquement activé après la fin du round.

## LRP
Low Roleplay. Les serveurs marqués LRP ont généralement des règles de jeu de rôle relaxées.

## MRP
Medium Roleplay. Les serveurs marqués MRP ont généralement une base décente de règles de jeu de rôle et exigent généralement que les joueurs agissent comme leur personnage le ferait de manière réaliste dans une situation donnée. Moins de latitude est accordée au comportement tel que défier ouvertement la Sécurité ou votre patron.

## HRP
High Roleplay. Les serveurs marqués HRP ont généralement des règles étendues sur ce qui est et n'est pas constitué en jouant un personnage. Vous êtes généralement tenu d'agir comme votre personnage le ferait, avoir une histoire de personnage, et suivre le protocole sur la station. Certains serveurs HRP peuvent créer leur propre lore ou paramètres pour faciliter davantage le type de serveur qu'ils souhaitent héberger.

## Self-Antag
Un terme pour un joueur qui s'engage dans une activité de type antagoniste sans être réellement un antagoniste. Cela englobe une grande variété de comportements, mais est généralement utilisé pour décrire un comportement ennuyeux ou des actions qui sont grandement préjudiciables aux autres joueurs sans but. L'auto-antagonisme est une offense bannissable. Parfois utilisé en IC. NE FAITES PAS CELA.

## Upstream
La version de base du jeu. Tout changement à Upstream "coulera" vers tous les autres forks du jeu. Tous les serveurs officiels de Wizard's Den fonctionnent à partir d'Upstream.

## Validhunter
Un joueur qui chasse les "valids", c'est-à-dire des personnes qui sont valides à tuer, même si cette personne n'est pas la sécurité.

</Document>