<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Emplois

SS14 possède un grand nombre d'emplois, divisés en sept grands départements :

## Service
[color=#9fed58]Service[/color] est un département diversifié qui comprend le chef du personnel et d'autres emplois qui existent pour servir la station.

Il fonctionne principalement comme des personnes qui divertissent, nettoient et servent le reste de l'équipage, à l'exception des passagers qui n'ont pas de travail particulier au-delà de se perdre dans la maintenance.

## Cargo
[color=#b18644]Cargo[/color] comprend les techniciens de cargo, les spécialistes de sauvetage et le quart-maître. En tant que département, il est responsable de la distribution des ressources et du commerce, capable d'acheter et de vendre des choses sur le marché galactique.

Pour l'essentiel, cela signifie qu'ils fouillent la station et diverses épaves pour trouver des matériaux à vendre et redistribuer, et achètent des matériaux demandés par d'autres départements.

## Sécurité
[color=#cb0000]Sécurité[/color] comprend les cadets de sécurité, les avocats, le détective, les officiers de sécurité, le gardien et le chef de la sécurité. En tant que département, il est responsable de gérer les fauteurs de troubles et les menaces non humanoïdes comme les rats géants et les carpes.

En conséquence de cela, et du besoin de marcher sur une ligne fine, la sécurité est parfois submergée par l'équipage en colère (ne tuez pas le clown), et il est important pour ses membres d'essayer de rester sur leur meilleur comportement.

## Médical
[color=#5b97bc]Médical[/color] comprend les internes médicaux, les chimistes, les médecins et le chef médical. En tant que département, il est responsable de prendre soin de l'équipage, de traiter et/ou cloner les blessés et les morts, de traiter les maladies, et d'empêcher tout le monde de mourir une mort horrible et sanglante dans un placard quelque part.

Le médical est l'un des départements les mieux équipés, avec la capacité de localiser l'équipage blessé en utilisant le moniteur d'équipage, une quasi infinie provision de produits chimiques si la chimie est au niveau, et la capacité de diagnostiquer rapidement et vacciner les maladies contagieuses.

## Science
[color=#c96dbf]Science[/color] comprend les assistants de recherche, les scientifiques et le directeur de recherche. En tant que département, il est responsable de la recherche de technologies et d'artefacts, de la mise à niveau des machines, et de l'impression de nouveaux dispositifs utiles.

Les scientifiques devraient chercher de nouveaux artefacts à étudier, ainsi que solliciter les départements pour aider à mettre à niveau leurs machines.

## Ingénierie
[color=#f39f27]Ingénierie[/color] comprend les assistants techniques, les ingénieurs de station, les techniciens atmosphériques et le chef ingénieur. En tant que département, il est responsable de maintenir la station alimentée, sa structure intacte et son approvisionnement en air fonctionnel.

L'ingénierie est facilement équipée pour aller en toute sécurité dans l'espace, et en tant que telle, elle devrait toujours tenter de réparer les parties inhabitables de la station.

## Commandement
[color=#1b67a5]Commandement[/color] comprend tous les chefs de département. Il est responsable de maintenir la station et ses départements fonctionnant efficacement.

Les membres du commandement devraient toujours être relativement compétents dans leurs départements respectifs et essayer de déléguer la responsabilité et diriger le travail.

# Changer d'Emploi
Le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color] est la personne responsable de changer les accès d'identification et de distribuer les clés de cryptage. Allez à leur bureau et informez-les de l'emploi que vous aimeriez faire à la place.

Souvent, ils voudront que vous alliez chercher un papier [color=#a4885c]tamponné[/color] par un chef de département. Ne vous inquiétez pas, trouvez-les simplement et donnez-leur le papier.
</Document>