<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Station et Quarts de Travail

Chaque round de SS14 est un [bold]quart de travail autonome[/bold] qui a lieu sur l'une des nombreuses stations différentes.

Les rounds durent typiquement de [color=cyan]45 à 90 minutes[/color], mais les joueurs sont libres de partir et de rejoindre à tout moment pendant un round.

## Terminal de Navette
Si vous rejoignez au milieu d'un quart, vous apparaîtrez probablement sur le [color=lime]terminal de navette[/color].
Ici vous pouvez prendre des boissons, converser avec d'autres joueurs, et attendre que la navette vous emmène à la station.

Les écrans sur les murs vous donneront une ETA pour la navette.
Lorsqu'elle arrive, marchez simplement dessus pour être transporté à la station.

Assurez-vous de rester à l'intérieur du terminal et de ne pas vous tenir dans la zone d'atterrissage de la navette. [color=#EB2D3A][bold]Vous pouvez être écrasé par les navettes qui arrivent[/bold][/color]

## Navigation
Chaque station a une grande variété d'endroits à visiter.
Cela va des départements spécifiques où le travail se fait aux zones communes où vous pouvez vous détendre et discuter avec d'autres.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Panneaux Directionnels"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Panneaux de Marqueur"/>
</Box>

Les [color=cyan]cartes de station[/color] vous donnent une vue d'ensemble de toute la station avec des marqueurs colorés indiquant les emplacements de différentes choses.
Les [color=cyan]panneaux[/color] réguliers sur les murs peuvent vous indiquer différents départements.

## Quitter la Station
À la fin du quart [color=gray](à l'exception d'une [color=red][bold]catastrophe nucléaire[/bold][/color])[/color], vous quitterez la station via la [color=lime]navette d'évacuation[/color].
Lorsqu'elle est appelée, une annonce sera diffusée sur la station alertant l'équipage et signalant son [color=cyan]arrivée dans 10 minutes.[/color]
Une fois qu'elle arrive, vous devrez vous rendre vers elle, y monter, puis survivre le voyage vers le [bold]Commandement Central[/bold].

Le round ne se termine officiellement que lorsque vous atteignez le [bold]Commandement Central[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Si vous devez quitter un round tôt, vous pouvez le faire via une [color=lime]unité de sommeil cryogénique[/color].
Simplement entrer et quitter le jeu stockera vos affaires et assurera qu'elles ne sont pas volées ou mal utilisées.

## Plus d'Infos
Apprendre les contrôles ? [textlink="Cliquez ici pour lire sur les différents contrôles" link="Controls"]

Ne savez pas comment effectuer un travail ? [textlink="Cliquez ici pour aller à une liste de départements" link="Jobs"]

Continuez à mourir ? [textlink="Cliquez ici pour voir un guide de survie" link="Survival"]

</Document>