<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Survie
Il est généralement sage d'éviter les situations qui vous causeront du tort, car le médical ne peut vous guérir qu'autant avec des produits chimiques et articles médicaux limités et surtout quand il y a des opératifs nucléaires à votre porte.

## Identifier votre situation
Votre PDA contient à la fois un nom de vaisseau et une liste d'équipage actuellement actifs dans votre vaisseau, un rappel pour votre nom si nécessaire, et votre travail assigné pour le quart, vous permettant d'évaluer rapidement la situation.

## Traitement d'Urgence
En cas d'urgence sérieuse, il y a quelques choses que vous pouvez faire pour aider à assurer votre survie à long terme, y compris :
- Si vous entrez en condition critique, utilisez le stylo médical d'urgence de votre boîte d'urgence, cela s'assurera que vous ne finissez pas incapable de faire quoi que ce soit. Les stylos médicaux d'urgence peuvent également être utilisés pour réanimer les personnes actuellement en critique sur le sol, et pour prolonger le temps que vous avez pour traiter les poisons/etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- Votre boîte d'urgence contient un masque à respirer et un réservoir d'oxygène, qui peut vous aider à survivre plus longtemps dans une situation de spacing. Si vous êtes un des gens slime, soyez conscient que l'azote remplace l'oxygène pour vous et que votre boîte d'urgence commencera avec un réservoir rouge d'azote remplaçant le réservoir d'oxygène bleu/jaune standard.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Si vous saignez activement, ou simplement souhaitez vous préparer, il est possible de couper des articles de tissu avec un couteau ou autre objet tranchant et utiliser le tissu résultant pour créer de la gaze dans le menu de fabrication pour arrêter le saignement, cependant le tissu seul peut être utilisé à un moindre degré dans les urgences.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Autres Divers Conseils
- En l'absence d'un véritable analyseur de santé, simplement vous examiner et utiliser l'examen détaillé est un bon moyen de comprendre quelles blessures vous avez.
- Si vous devenez aveugle, les carottes sont une autre façon de traiter le problème (car elles contiennent de l'Oculine, le médicament de chimie utilisé pour traiter la cécité) si elles sont disponibles.
- Les repas bien préparés (nourriture cuite non d'un distributeur automatique) sont généralement beaucoup meilleurs pour votre santé globale et peuvent aider à guérir les petites blessures plus rapidement.
- Le simple repos au lit peut permettre à certaines blessures de se refermer d'elles-mêmes. Les lits médicaux sont les meilleurs pour cela, fournissant une surface stérile et un support pour toutes les parties du corps endommagées, mais n'importe quel lit fonctionne.
- Dormir réellement sur un lit augmente encore plus votre taux de guérison.
- Les repas qui contiennent des protéines, comme la viande, aideront énormément la condition de votre corps après une perte de sang sévère. Il est toujours conseillé de visiter un médecin et d'être traité cependant.

</Document>