<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Niveaux d'Alerte
Les niveaux d'alerte suivants sont les niveaux publiquement définis sur cette station et ce qu'ils impliquent.
Ci-dessous sont les fenêtres contextuelles listées pour chaque alerte et la couleur associée à elles.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

Il y a des entrées individuelles pour chaque niveau d'alerte et ce qu'elles impliquent pour le personnel de la station.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Verte[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant vert ! Il est maintenant sûr de retourner à votre lieu de travail !
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#388c34]Alerte Verte[/color] apparaîtra toujours au début du quart et est le niveau d'alerte par défaut de la station.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Bleue[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant bleu ! Il y a une menace confirmée pour la station. La sécurité doit effectuer des vérifications aléatoires. Les membres de l'équipage sont conseillés d'être vigilants et de signaler toute activité suspecte à la sécurité.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color] apparaîtra lorsqu'une menace ou une quantité significative de crimes ont été signalés. Cela reste souvent autour pendant un certain temps.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Jaune[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant jaune ! Il y a une menace structurelle ou atmosphérique dans la station. Le personnel d'ingénierie est conseillé de répondre immédiatement et d'effectuer des mesures de sécurité. Les membres de l'équipage sont conseillés de rester loin de la menace, et de rester dans leurs lieux de travail si nécessaire.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#c8a404]Alerte Jaune[/color] apparaîtra pour des dommages massifs à la station ou des fuites de gaz.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Rouge[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant rouge ! Il y a une menace immédiate pour la station. La sécurité doit se préparer à utiliser la force létale si nécessaire. Les membres de l'équipage doivent trouver un endroit sûr pour s'abriter, et sont conseillés de suivre toute autorité présente.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#ba292c]Alerte Rouge[/color] apparaîtra pour des activités hostiles majeures et/ou des menaces pour la station.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Delta[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant delta ! La station est actuellement sous menace de destruction imminente. Les membres de l'équipage sont conseillés d'écouter les chefs de département pour plus d'informations.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#8b0000]Alerte Delta[/color] apparaîtra dans des situations où la station est activement sur le point de s'autodétruire ou être détruite par d'autres moyens.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Epsilon[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant epsilon ! Le Commandement Central a ordonné le niveau de sécurité Epsilon sur la station. Considérez tous les contrats terminés.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#9400d3]Alerte Epsilon[/color] n'est réglée que lorsque le Commandement Central intervient sur la station pour quelque raison que ce soit.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Gamma[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant gamma ! Le Commandement Central a ordonné le niveau de sécurité Gamma sur la station. La sécurité doit avoir des armes à tout moment, et tous les civils doivent immédiatement chercher leur chef le plus proche pour le transport vers un endroit sécurisé.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#db7093]Alerte Gamma[/color] est rare et souvent seulement utilisée dans des cas extrêmes.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerte Violette[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Attention ! Le niveau d'alerte de la station est maintenant violet ! Il y a une menace virale sur la station. Le personnel médical est conseillé d'isoler les membres de l'équipage avec tout symptôme. Les membres de l'équipage sont conseillés de s'éloigner des autres et d'effectuer des mesures de sécurité pour empêcher toute propagation ultérieure.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

L'[color=#cc74fc]Alerte Violette[/color] est réglée pour les épidémies virales lorsqu'une infection de zombie ou d'autre maladie se produit.

Ces alertes peuvent être trouvées dans les entrées listées ci-dessous :
- [textlink="Alerte Verte" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Bleue" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Jaune" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Rouge" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Delta" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Epsilon" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Gamma" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Alerte Violette" link="VioletAlert SOP"]

</Document>
