<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerte de Station - Bleue

  <Box>
    [italic]Appelée par : Quiconque avec un Accès de Niveau Commandement à une Console de Communications fonctionnelle.[/italic]
  </Box>

  [bold]Conditions :[/bold]

  Il y a une menace suspectée à bord de la station, ou à un emplacement proche dans l'espace. Cela inclut tout signe d'activité hostile qui n'a causé aucun dommage à la station ou à l'équipage, mais qui semble néanmoins présent.

  [italics]Les menaces mineures comme les voleurs, les bagarres de bar, et les protestations non violentes ne sont pas des menaces crédibles suffisantes pour élever le niveau d'alerte au bleu.

  [bold]OU[/bold]

  Les menaces de Code Rouge confirmées ont été correctement gérées ou se sont apaisées d'elles-mêmes. Il est recommandé qu'après 10+ minutes en Code Rouge sans aucune activité hostile, le Code Bleu soit appelé.

  [bold]Sécurité :[/bold]

  Les armes n'ont pas besoin d'être rangées. Cependant, il est recommandé que le personnel de Sécurité suive le SOP de Sécurité afin de prévenir les accidents et d'être pleinement conscient de la procédure d'armement ;

  Les fouilles aléatoires sont entièrement permises. Le personnel de Sécurité peut détenir tout le personnel refusant une fouille aléatoire afin de mener ladite fouille ;

  [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

  Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, Passerelle, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

  Il est recommandé que toutes les Zones Sécurisées soient verrouillées sauf si leur utilisation est nécessaire ;

  Les excursions dans la Passerelle ne sont pas recommandées, sauf si elles sont des équipes de sauvetage.

  [bold]Équipage Général :[/bold]

  Tout le personnel est fortement recommandé de maximiser ses Capteurs de Combinaison ;

  Le personnel doit signaler toute activité suspecte au membre le plus proche de la Sécurité, ou utiliser son PDA ou ses casques si nécessaire ;

  Le personnel est fortement encouragé à faire preuve de prudence, même si la menace est seulement suspectée. Suivre des procédures de sécurité simples (comme ne pas aller seul dans la Maintenance) peut prévenir des accidents inutiles ;

  Les visiteurs de la station (quiconque avec un accès de niveau Civil) sont recommandés de rester dans les zones publiques, pour leur sécurité.

</Document>
