<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerte de Station - Delta

  <Box>
    [italic]Appelée par : Quiconque avec un Accès de Niveau Commandement à une Console de Communications fonctionnelle, Unités IA en Dysfonctionnement, la Délamination Supermatter, ou l'Activation d'un Dispositif de Fission Nucléaire à Bord.[/italic]
  </Box>

  [bold]Conditions :[/bold]

  Une Unité IA en Dysfonctionnement a abandonné toute apparence de furtivité et activé son Mécanisme de Remplacement.

  [bold]OU[/bold]

  Le Dispositif de Fission Nucléaire à bord a été activé par le personnel de Commandement ou du Commandement Central. Bien qu'il ne déclenche pas le Code Delta, les Opérations Nucléaires des Opératifs Nucléaires doivent toujours être considérées comme une situation de Code Delta.

  [bold]OU[/bold]

  Le supermatter est en train de délamination. C'est une menace à l'échelle de la station.

  [bold]Sécurité :[/bold]

  Dans le cas d'une Unité IA en Dysfonctionnement, tout le personnel de Sécurité est tenu d'abandonner ce qu'il est en train de faire, et de procéder à neutraliser l'Unité IA. Toute aide pertinente du personnel de la station (comme les Ingénieurs ou les Scientifiques) ne doit pas être refusée ;

  Dans le cas d'une activation autorisée par le Commandement Central du Dispositif de Fission Nucléaire à bord, tout le personnel de Sécurité doit se mettre en attente.

  [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

  Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, Passerelle, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

  Les procédures sont sans objet.

  [bold]Équipage Général :[/bold]

  Dans le cas d'une Unité IA en Dysfonctionnement ou d'Opératifs Nucléaires qui ont armé un dispositif nucléaire, tout le personnel non vital doit évacuer hors de la station immédiatement ;

  Dans le cas d'une activation autorisée par le Commandement Central du Dispositif de Fission Nucléaire à bord, tout le personnel doit se mettre en attente.

</Document>
