<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerte de Station - Gamma

  <Box>
    [italic]Appelée par : Commandement Central. Utilisez une Machine à Télécopie et envoyez un télécopie tamponné par un membre du commandement.[/italic]
  </Box>

  [bold]Conditions :[/bold]

  Il y a une menace massive pour la sécurité continue de la station et de l'équipage, menaçant l'existence même de la Station ;

  Cependant, cette menace n'est pas encore assez grande pour justifier la destruction de la Station, et le Commandement Central peut encore vouloir protéger ses actifs.

  [bold]Sécurité :[/bold]

  La Loi Martiale est promulguée. La Procédure Opérationnelle Standard est suspendue. Le personnel de Sécurité a la permission complète de faire tout ce qu'il faut pour assurer que la sécurité de la station et de l'équipage est maintenue. Le personnel interférant avec les procédures d'urgence peut être détenu. La Sécurité est autorisée à utiliser la force létale en réponse à toute menace physique. L'agression du Commandement ou de l'ERT peut être punie par une exécution sur le champ immédiate.

  Les fouilles aléatoires sont entièrement permises, autorisées et encouragées. Le personnel de Sécurité peut détenir tout le personnel refusant une fouille aléatoire afin de mener ladite fouille ;

  Le personnel de Sécurité doit coopérer pleinement avec tout le Personnel du Commandement Central (comme les Équipes de Réponse d'Urgence) afin d'éliminer la menace pour la station.

  [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

  Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, Passerelle, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

  Toutes les Zones Sécurisées doivent être verrouillées. Les Zones Sécurisées peuvent être laissées déverrouillées à la discrétion du personnel de Commandement ;

  Les excursions dans la Passerelle sont entièrement interdites.

  [bold]Équipage Général :[/bold]

  Tout le personnel est tenu de maximiser ses Capteurs de Combinaison ;

  Tout le personnel doit rester à l'intérieur de ses Départements jusqu'à ce que le Code Gamma soit passé, sauf si spécifiquement demandé par la Sécurité et/ou le Commandement, ou si leurs compétences particulières peuvent aider à résoudre la situation (comme les Médecins de Terrain ou les Ingénieurs) ;

  Les visiteurs de la station (quiconque avec un accès de niveau Civil) doivent rester à l'intérieur du Bar, de la Bibliothèque ou des Dortoirs jusqu'à ce que le Code Gamma soit passé ;

  Le personnel doit suivre les instructions du personnel de Sécurité, tant qu'elles sont dans les limites de la Loi Spatiale et n'agissent pas contre le bien-être général de la station et de son équipage. Le défaut de le faire peut conduire à leur arrestation pour Création d'un Danger sur le Lieu de Travail.

</Document>
