<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
    # Alerte de Station - Verte

    <Box>
        [italic]Appelée par : Quiconque avec un Accès de Niveau Commandement à une Console de Communications fonctionnelle.[/italic]
    </Box>

    [bold]Conditions :[/bold]

    Code d'Alerte par défaut au début du quart. Ne changez pas sauf si une menace est suspectée/confirmée ;

    [bold]OU[/bold]

    Toutes les menaces confirmées/suspectées pour la station et/ou l'équipage ont été gérées, ou ont simplement disparu d'elles-mêmes. Il est recommandé qu'après 15+ minutes en Code Bleu sans aucune activité hostile, le Code Vert soit appelé ;

    [bold]Sécurité :[/bold]

    Toutes les armes doivent être rangées ou gardées dans les poches/emplacements de stockage de combinaison sauf si absolument requis ;

    Les fouilles aléatoires ne sont pas permises sans permission expresse du Chef de la Sécurité ou du Capitaine. Cependant, les fouilles sont toujours permises s'il y a une suspicion raisonnable d'un crime.

    [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

    Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, Passerelle, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

    Les zones sécurisées comme l'EVA doivent être laissées déverrouillées et prêtes à être utilisées pour leurs fins prévues.

    Les exceptions sont ci-dessous ;

    Le Coffre ne doit pas être ouvert sauf si des réparations sont requises, de l'or est requis pour la Recherche et Développement (au cas où l'Exploitation Minière échoue à livrer) ou un article critique doit être caché dans le coffre-fort.

    Les fouilles d'une personne ou d'un département doivent avoir un mandat signé et tamponné par le Capitaine ou le HoP.

    [bold]Équipage Général :[/bold]

    Bien que non requis, il est recommandé que l'équipage active et maximise ses Capteurs de Combinaison, en raison du potentiel d'accidents de travail ;

    Le transit libre à travers la station est permis pour l'équipage, à l'exclusion des Zones Sécurisées.

</Document>
