<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerte de Station - Rouge

  <Box>
    [italic]Appelée par : Quiconque avec un Accès de Niveau Commandement à une Console de Communications fonctionnelle.[/italic]
  </Box>

  [bold]Conditions :[/bold]

  Il y a une menace confirmée, hostile à bord de la station ou à proximité dans l'espace. Cette menace doit poser un danger reconnaissable pour la station et/ou l'équipage en général.

  [italic]Les menaces faibles comme les Shadowlings ne sont pas des menaces crédibles suffisantes pour élever le niveau d'alerte au rouge, sauf si elles ont causé un chaos visible.[/italic]

  [bold]Sécurité :[/bold]

  Le personnel de Sécurité doit lire le SOP de Sécurité pour l'armement, l'armurerie et les procédures de sécurité ;

  Les fouilles aléatoires sont entièrement permises et recommandées. Le personnel de Sécurité peut détenir tout le personnel refusant une fouille aléatoire afin de mener ladite fouille ;

  Le personnel de Sécurité doit coopérer pleinement avec tout le Personnel du Commandement Central (comme les Équipes de Réponse d'Urgence) afin d'éliminer la menace pour la station.

  [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

  Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

  Il n'y a pas de restrictions sur le verrouillage des Zones Sécurisées. Les Zones Sécurisées peuvent être laissées verrouillées ou déverrouillées à la discrétion du personnel de Commandement ;

  [bold]Équipage Général :[/bold]

  Tout le personnel est tenu de maximiser ses Capteurs de Combinaison ;

  Sauf si leur travail l'exige, le personnel est interdit d'entrer dans les tunnels de maintenance. Le personnel en violation de cet ordre peut être accusé d'intrusion ;

  Les visiteurs de la station (quiconque avec un accès de niveau Civil) doivent rester à l'intérieur du Bar, de la Bibliothèque ou des Dortoirs pour la durée du Code Rouge ;

  Le personnel doit suivre les instructions du personnel de Sécurité, tant qu'elles sont dans les limites de la Loi Spatiale et n'agissent pas contre le bien-être général de la station et de son équipage. Le défaut de le faire peut conduire à leur arrestation pour Création d'un Danger sur le Lieu de Travail.

  Les membres de l'équipage dans la maintenance sans raison appropriée ou autorisation peuvent être détenus pour intrusion.

</Document>
