<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerte de Station - Violette

  <Box>
    [italic]Appelée par : Une menace virale à bord de la station.[/italic]
  </Box>

  [bold]Conditions :[/bold]

  Il y a une menace virale connue à bord de la station, et toutes les mains sur le pont sont requises pour la combattre.

  [bold]Sécurité :[/bold]

  La Sécurité doit s'armer pleinement, et à sa discrétion peut également distribuer des armes aux membres de l'équipage de confiance et au Commandement.

  Le personnel de Sécurité doit prioriser la sécurité de lui-même et du Commandement, et les membres de l'équipage comme la priorité la plus élevée suivante.

  Le personnel de Sécurité doit s'éloigner des autres afin d'éviter la propagation de pathogènes inconnus.

  [bold]Zones Sécurisées :[/bold]

  Stockage EVA, Stockage Technique, Générateur de Gravité, Stockage Sécurisé d'Ingénierie, Téléversement IA, Coffre, Passerelle, n'importe où ailleurs nécessitant un accès de niveau commandement qui n'est pas régulièrement utilisé.

  Il est recommandé que toutes les Zones Sécurisées soient verrouillées sauf si leur utilisation est nécessaire ;

  La Passerelle doit être entièrement fermée pour éviter la propagation hors de la station du virus.

  [bold]Équipage Général :[/bold]

  Tout le personnel est tenu de maximiser ses Capteurs de Combinaison ;

  Le personnel doit s'éloigner des autres membres du personnel là où l'infection ou le statut de porteur est suspecté.

  Le personnel doit faire preuve de prudence à tout moment. Suivre des procédures de sécurité simples (comme ne pas aller seul dans la Maintenance) peut prévenir des accidents inutiles.

  Le personnel est conseillé de sécuriser un endroit isolé pour passer la menace virale. Stockez autant de nourriture et d'eau que possible.

</Document>
