<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Roboticien
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#cc74fc]Roboticien[/color] de cette station.
<Box>Pour clarification, 'Scientifique' et 'Roboticien' sont tous deux appelés 'Scientifique' dans ce SOP.</Box>

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerte Verte
1. Le Scientifique n'est pas autorisé à construire aucun Méch de Combat sans permission expresse du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité.
<Box>Le [color=#1b67a5][bold]Directeur de Recherche[/bold][/color] est placé sous ces mêmes restrictions.</Box>

2. Le Scientifique est librement autorisé à construire des Méchs Utilitaires, ainsi que de l'Équipement Utilitaire. Cela fait référence aux Ripleys.

3. Le Scientifique est librement autorisé à construire des Cyborges et tout l'équipement assorti (modules et plus).

4. Le Scientifique n'est pas autorisé à transférer le personnel MMI dans des Cyborges sans consentement écrit ou verbal expresse de la personne en question.
<Box>Le formulaire de consentement doit être gardé en sécurité.</Box>

## Alerte Bleue
1. Les lignes directrices 2, 3, et 4 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Le Scientifique est autorisé à construire des Méchs de Combat, mais [bold]doit les livrer à l'Armurerie[/bold] pour le Stockage. Le défaut de le faire entraînera la destruction du Méch de Combat.
<Box>La seule exception à cette politique est pour les urgences extrêmes, comme l'Alerte Delta, les Opératifs Nucléaires, le Blob, et cetera.</Box>
<Box>Le [color=#1b67a5][bold]Directeur de Recherche[/bold][/color] est placé sous ces mêmes restrictions.</Box>

## Alerte Rouge
1. Toutes les lignes directrices de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color] et de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color] sont reportées. Aucune ligne directrice spéciale dans l'[color=#ba292c]Alerte Rouge[/color].

</Document>
