<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Scientifique
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#cc74fc]Scientifique[/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerte Verte
1. Les scientifiques ne sont pas autorisés à apporter des grenades, des produits chimiques nocifs, ni des bombes à toxines hors du Département Science.
<Box>[bullet/]Exceptions pour les bombes à toxines si elles sont remises au Département Cargo pour les opérations de Sauvetage.</Box>

2. Les scientifiques doivent donner un avertissement sur le Canal Commun et le Canal Science avant de générer une anomalie.

3. Les scientifiques ne sont pas autorisés à créer des Cartes de Console IA ni des Cartes de Contrôle IA sans la permission du Directeur de Recherche et/ou du Capitaine.

## Alerte Bleue
1. Les scientifiques ne sont pas autorisés à apporter des produits chimiques nocifs hors du Département Science.

2. Les scientifiques doivent donner un avertissement sur le Canal Commun et le Canal Science avant de générer une anomalie.

3. Les scientifiques sont autorisés à apporter des grenades hors du Département Science, mais doivent justifier leurs utilisations.

4. Les scientifiques sont autorisés à apporter des bombes à toxines hors du Département Science, mais seulement pour livrer à l'Armurerie et/ou au Département Cargo pour les opérations de Sauvetage.

## Alerte Rouge
1. Toutes les lignes directrices de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color] et de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color] sont reportées. Aucune ligne directrice spéciale dans l'[color=#ba292c]Alerte Rouge[/color].

</Document>
