<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procédures d'Exécution
Ce sont les procédures qui [bold]doivent[/bold] être suivies par la Sécurité et le Commandement lors de l'exécution de tout personnel sur la station.

1. Le statut de sécurité du prisonnier doit être réglé sur "*Exécuter*", et leurs crimes pertinents entrés dans leur dossier de sécurité.
<Box>S'ils sont de l'équipage mais n'ont pas de dossier de sécurité, créez un dossier à leur nom puis réglez-le comme avant. S'ils ne sont pas de l'équipage, cette étape peut être sautée.</Box>

2. Les prisonniers doivent être menottés, et leur ID doit être terminé. Reportez-vous aux [bold]Politiques de Licenciement/Rétrogradation[/bold].

3. Les prisonniers doivent être dépouillés de toutes leurs affaires. Lesdites affaires doivent être placées dans l'un des casiers d'équipement de prisonnier, et le prisonnier équipé d'un uniforme de prisonnier standard et d'un casque.

4. Les prisonniers doivent être vêtus d'un Uniforme de Prison et de Chaussures.

5. Les prisonniers doivent être autorisés à leurs derniers mots.

6. Un Chapelain peut être présent si demandé, et autorisé par le Capitaine et/ou le Chef de la Sécurité.

7. Il est conseillé, mais non requis, d'avoir du personnel médical en présence pour vérifier la mort.

8. L'autorisation doit être donnée par le Capitaine. S'il n'est pas présent, suivez la chaîne de commandement.
<Box>Si le Capitaine ou le capitaine par intérim approprié est incapable de fournir l'autorisation, elle doit venir du Commandement Central. Sans autorisation, les exécutions sont des meurtres.</Box>

9. Bien que non obligatoire, il est recommandé que tous les prisonniers exécutés soient considérés pour la cyborgification après l'exécution.

10. Les ordres de tuer à vue sont classés comme des exécutions, cependant en raison des situations souvent chaotiques dans lesquelles celles-ci se produisent, les dossiers de sécurité doivent être mis à jour (selon le point 1) dans un délai raisonnable après que l'ordre est donné ou exécuté.

11. Si du personnel médical a été assigné à la sécurité, le meilleur effort doit être fait pour les informer de toute exécution effectuée afin que les dossiers médicaux du prisonnier puissent être mis à jour.

</Document>
