<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procédures de Punition
C'est une liste de procédures pour punir ceux accusés de crimes. Ce sont des punitions standard et doivent être suivies sauf si une urgence empêche de tels cas.

## Règles de Brig
Aucun prisonnier ne doit être tenu plus de dix (10) minutes dans le Traitement si aucune preuve contre eux n'est facilement disponible.

Si les dix (10) minutes expirent sans aucune preuve de crimes venant à la lumière, le prisonnier doit être libéré. Sinon, procédez avec les lignes directrices suivantes.

## Lignes Directrices de Brig
1. Le prisonnier doit être menotté, et amené à sa cellule.

2. Le prisonnier doit être dépouillé de toutes ses affaires, sauf son uniforme, son casque, son PDA et ses chaussures. Les Vox doivent conserver leurs internes.

3. La minuterie de la cellule doit être réglée, et les charges déclarées.

4. Le prisonnier doit ensuite être démenotté. S'ils sont un risque violent, ils peuvent être attachés et bouclés, flashés puis avoir leurs menottes retirées.

5. Les prisonniers tentant de briser les lumières dans la cellule doivent être flashés.

6. Les prisonniers tentant de briser les fenêtres de la cellule doivent être flashés et leurs minuteries réinitialisées.

7. Le retrait du casque du prisonnier peut SEULEMENT se produire si le prisonnier utilise le casque pour inonder constamment n'importe quel canal de communication avec des informations non pertinentes/insensées et/ou des appels de "Sécurité de Merde", ou si le prisonnier tente sérieusement d'inciter une action violente contre la Sécurité et/ou le Commandement via des appels continus à la violence.

8. Après que la fouille a été faite sur le PDA, les vêtements, et le casque, ils doivent être retournés sauf s'ils sont de la contrebande ou ont été sabotés. Dans de tels cas, ils doivent être remplacés.

9. Les prisonniers ne doivent jamais être privés d'équipement qui est nécessaire pour leurs opérations vitales.
<Box>Cela inclut les batteries pour les IPC, les Réservoirs de Gaz N2 et Masques pour les Vox, et l'équipement régulier comme indiqué ci-dessus (PDA, Casque, Vêtements).</Box>

</Document>
