<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procédures de Fouille
C'est la liste des procédures qui doivent être suivies lors de l'exécution de fouilles sur le personnel de la station et/ou dans les Départements.

1. Sur l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color], une fouille nécessite une cause probable et/ou l'approbation du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité.
<Box>La Cause Probable est définie comme toute circonstance qui crée une suspicion raisonnable qu'un crime a été commis (par exemple, accusation directe d'un membre de l'équipage, avoir été témoin direct du crime, empreintes sur une scène de crime, présence dans une zone restreinte avec des articles de haute valeur, etc).</Box>
<Box>L'approbation nécessite simplement la permission de la personne pertinente - verbale ou par radio suffit.</Box>

2. Sur l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color], les fouilles doivent être effectuées sans menottes, et le personnel fouillé doit remettre les articles demandés.

3. Les fouillés qui refusent peuvent être menottés pour la fouille.

4. Tout autre article en possession du fouillé peut être demandé, y compris mais non limité aux sacs, ceintures, vestes, casques, et PDAs.

5. Sur l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color] et au-dessus, une fouille peut être faite sans cause probable.
<Box>Cela peut être fait en menottant le fouillé, et en retirant de force leurs sacs et en vidant leurs poches.</Box>

6. Refuser une fouille légale est considéré comme résister à l'arrestation (sur l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color] ou supérieure).

7. La Sécurité peut seulement effectuer une chirurgie pour rechercher des implants illégaux si le personnel fouillé est un EoC confirmé ou a été confirmé avoir volé un article qui ne peut plus être localisé.
<Box>De plus, s'il y a une suspicion raisonnable de possession d'implant illégal, le Capitaine et/ou le Chef de la Sécurité peuvent émettre un mandat pour une fouille d'implant s'ils le jugent nécessaire.</Box>

8. Recommandé mais optionnel : Après avoir fouillé quelqu'un, leur statut de sécurité doit être réglé sur LIBÉRÉ, et ajouter une note qu'ils ont été fouillés mais rien n'a été trouvé.
<Box>Cela aide à empêcher la sécurité de perdre du temps en refoulant à plusieurs reprises la même personne, et rend plus facile de dire qui n'a pas encore été fouillé.</Box>

</Document>
