<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Médecin/Interne Médical
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#42636d][bold]Médecin[/bold][/color] et de l'[color=#42636d][bold]Interne Médical[/bold][/color] de cette station.

1. Bien que non obligatoire, il est recommandé que les Médecins portent des Masques Stériles et des gants en Latex/Nitrile lorsqu'ils manipulent des patients.
<Box>Cette Ligne Directrice devient obligatoire pendant les Épidémies Virales [bold]et[/bold] lors de l'exécution de [bold][italic]Chirurgies[/italic][/bold].</Box>

2. Les Internes Médicaux doivent se concentrer sur aider les Médecins et les Paramédicaux dans tout ce qu'ils requièrent, et s'occuper des patients qui nécessitent des soins légers.
<Box>Si nécessaire, ils peuvent remplacer les devoirs réguliers de Médecin.</Box>

3. Les Paramédicaux sont censés remplir les devoirs des Médecins réguliers s'il n'y a pas de Médecins/Internes Médicaux actifs.

4. Les Médecins doivent s'assurer qu'il y a au moins un (1) Défibrillateur disponible pour utilisation dans la Salle d'Examen (ou où que ce soit la zone de traitement principale).

5. Les Médecins doivent maintenir l'intégralité de l'Infirmerie dans un état hygiénique. Cela inclut, mais n'est pas limité à, nettoyer les résidus organiques, les fluides et/ou les cadavres.
<Box>Les Services de Conciergerie doivent être demandés pour les grands déversements.</Box>

6. Les Médecins doivent placer tous les cadavres à l'intérieur de sacs mortuaires et/ou de congélateurs pour préserver leur état lorsqu'ils ne peuvent pas être travaillés immédiatement.
<Box>En surcharge extrême, la morgue peut être utilisée pour la préservation mais doit être vérifiée pour les [bold][italic]âmes[/italic][/bold] pour assurer que les corps peuvent être ressuscités.</Box>

7. Les Médecins doivent travailler ensemble avec les Généticiens et les Chimistes pour s'assurer que le Clonage est approvisionné en Biomasse, Réactif Osseux et Réactif Sanguin.
<Box>De plus, les Médecins doivent s'assurer que la Morgue ne contient pas de cadavres clonables.</Box>

8. Les Médecins doivent certifier que tout le personnel cloné est correctement transféré au nouveau corps cloné.
<Box>De plus, les Médecins doivent s'assurer que le personnel cloné est entièrement guéri et que tout dommage ou organe manquant est réparé avant d'être libéré.</Box>

9. Les Médecins ne sont pas autorisés à quitter l'Infirmerie pour effectuer des activités récréatives s'il y a des patients non surveillés nécessitant un traitement.

10. Les Médecins doivent stabiliser les patients avant de les livrer à la Chirurgie. Si le patient présente une Hémorragie Interne, ils doivent être emmenés à la Chirurgie sans délai.

11. Les Médecins ne sont pas obligés de traiter les patients qui activement et intentionnellement se blessent. Si traités, référer le patient au Psychologue de la station.

</Document>
