[color=#ff0000]RÈGLES GÉNÉRALES[/color]
[color=#ff0000]Ces règles concernent à la fois le serveur discord et le serveur SS14.[/color]

[color=#a4885c]01.[/color] Tous les échanges hors-rp doivent rester respectueux. Par exemple, le harcèlement, les insultes et les discriminations ne sont pas tolérés.

[color=#a4885c]02.[/color] Le staff est là pour assurer le bon déroulement des échanges et du jeu. Ils ont le dernier mot concernant l'application des règles et les prises de décisions. Pour tout problème, question ou remarque, des moyens de communication sont à disposition (MP, adminhelp, chan dédié).

[color=#a4885c]03.[/color] Sciemment frôler les règles de façon répétée équivaut à briser les règles.

[color=#a4885c]04.[/color] Le NSFW (Not Safe For Work, tout ce que vous ne voudriez pas qu’on vous voit regarder : gore réel, cul, images ou propos choquants…) n’est pas autorisé. Les images pouvant déclencher une phobie doivent être mises sous spoiler et bien indiquées.

[color=#a4885c]05.[/color] Toutes les personnes présentes sur le discord doivent avoir plus de 18 ans. Toutefois, un membre du staff ne viendra jamais demander une preuve.

[color=#a4885c]06.[/color] Une orthographe correcte et compréhensible est attendue. Les fautes d'inattention ou les difficultés ne seront pas sanctionnées tant que des efforts sont faits, de même que les fautes à but de RP.

[color=#a4885c]07.[/color] Il est nécessaire d’être présent sur le discord pour se connecter sur le serveur SS14. Le pseudo discord doit permettre d’identifier le pseudo SS14.

[color=#ff0000]RÈGLES RP[/color]

[color=#ff0000]Ces règles concernent le serveur SS14 et les parties RP.[/color]

[color=#a4885c]08.[/color] Deux parties RP sont organisées chaque semaine. Elles commencent au spawn initial des joueurs et finissent lors de l’apparition du panneau récapitulatif. Les règles RP s’appliquent à tout moment dans cet espace.

[color=#a4885c]09.[/color] Il est interdit de se mettre d’accord sur des actions RP avant ou pendant une partie. Les informations hors-RP n’ayant pas de raison d’être connue en RP n’ont pas à être utilisées dans ce cadre (Exemple : Les informations reçues lors d’un tuto de métier peuvent être utilisées. L’aveu d’une personne concernant son rôle sur le serveur discord ne peut pas être pris en compte).

[color=#a4885c]10.[/color] Dans le cadre du RP, les discriminations fictives sont tolérées.

[color=#a4885c]11.[/color] Nous sommes un serveur de high-RP, le RP passe avant tout et doit être favorisé en tout temps. Voici une liste non exhaustive des attendus à ce sujet :
    - Les actions incapacitantes de façon irréversible sont interdites (Par exemple, laisser quelqu’un dans le coma de façon permanente. La mort n’est ni incapacitante ni irréversible).
    - Le dialogue doit intervenir avant tout échange de tirs.
    - Sauf raison in-RP, tous les personnages veulent vivre et garder leur travail.
    - Si une bulle de parole s’affiche au-dessus de la tête d’un personnage, il est nécessaire d’attendre qu’elle disparaisse avant d’agir.
    - La course n’est pas le mode de déplacement par défaut, les personnages doivent avoir une raison pour courir.
    - La recherche des mécaniques et de l’optimisation du jeu n’est pas et ne doit pas être le but recherché pendant les parties RP.

[color=#a4885c]12.[/color] Un antagoniste est désigné par le jeu. Il a pour but in-RP de suivre ses objectifs, et pour rôle hors-RP d’aider à dynamiser la partie. Pour cela, il peut choisir de ne pas se sentir concerné par l’envie de vivre et/ou de garder son emploi que les personnages non-antagonistes ressentent. Ce qui peut se traduire par un non-respect total de la space law.

[color=#a4885c]13.[/color] Il est nécessaire de rester dans les prérogatives des personnages pour ne pas voler le travail des autres. Exemple : Si un chimiste est présent sur la station et qu’il est prêt à travailler pour la medbay, il ne faut pas aller faire des produits chimiques soi-même.

[color=#a4885c]14.[/color] Les noms et prénoms ne doivent pas inclure de jeux de mots ou de références évidentes. La seule exception concerne les espèces ayant des règles spécifiques.

[color=#a4885c]15.[/color] Les rôles de heads (chefs de département) ne sont pas autorisés aux nouveaux joueurs de SS14. Pour l’instant ceci est laissé à l’approbation du staff. S’il est jugé qu’un joueur n’a pas assez d’expérience, le rôle lui sera retiré.

[color=#a4885c]16.[/color] La navette d'évacuation doit être appelée à 23h45 au plus tard.

[color=#a4885c]17.[/color] La space law de GoobStation doit être utilisé par la sécurité et les joueurs.

[color=#ff0000]CONVENTION[/color]
[color=#ff0000]Ces points ne sont pas obligatoires, leur application est cependant très fortement conseillée.[/color]

[color=#a4885c]A.[/color] Les non-antagonistes ont le droit de devenir agressifs ou violents tant que cela correspond à la stricte évolution du RP. Si un cuisinier refuse de servir une personne, la personne ne doit pas lui trancher la gorge comme réponse immédiate. Dans cet exemple, voilà plutôt ce qui devrait se passer :
      Un cuisinier refuse de servir un personnage. Le personnage en question répond en se plaignant, le cuisinier lui continue de refuser de le servir, le personnage commence donc à l’insulter. À ce moment-là le cuisinier appelle la sécurité car il se sent en danger, la sécurité arrive et décide d’arrêter le personnage, le personnage, en paniquant, décide de frapper la sécurité pour tenter de s’enfuir. Il se fait arrêter peu après et la scène se termine.

[color=#a4885c]B.[/color] Toutes les parties RP se passent dans un même univers, dans un ordre chronologique correspondant au nôtre. Les actions se déroulant lors de chaque partie RP sont canons. L'imaginaire RP est autorisé et s’insère donc dans le canon. SS14 n’ayant pas un lore fixe et standard, il est demandé de respecter la suspension consentie de l’incrédulité. Voici un exemple :
      Deux personnages discutent, l’un d’eux a été blessé pendant une action précédente et l’autre est un médecin qui le soigne. La blessure est canon, c’est à dire qu’elle s’est vraiment passé dans l’univers, car elle est issue d’une action effectuée lors de la partie.
      Lors de l’échange, le médecin fait référence à une partie précédente où son patient a également été blessé. De la même façon, l’échange fonctionne car les parties se suivent.
      Le patient continue donc et demande en passant comment le médecin a fait pour s’en sortir, car à la fin de la dernière évacuation (c'est-à-dire, la dernière partie) il était mort. Le médecin lui affirme alors que CentCom a réussi à le sauver. Cette dernière affirmation renvoie à de l’imaginaire RP : Le personnage n’a pas vraiment été sauvé par CentCom, il a simplement respawn lors du lancement de la partie. Cependant, le personnage en RP donne une explication cohérente, cette explication devient donc canon à son tour.

[color=#a4885c]C.[/color] Dans le cas où il n’y a pas d’alternatives, les personnages doivent fournir un service minimum dans leur travail. Cela correspond à ce qui est requis pour que les autres joueurs ne soient pas bloqués.

[color=#a4885c]D.[/color] Si aucun capitaine n’est joué, SS14 donne des codes pour obtenir une carte en or, symbole du capitaine remplaçant. Ces codes sont initialement donnés selon l’ordre de priorité suivant : HoP>RD>CE>CMO>HoS>QM. Le joueur recevant les codes doit les passer au suivant dans la liste s’il a activé les antagonistes. Cette convention peut mener à sanction si le capitaine remplaçant se révèle effectivement être un antagoniste.

[color=#a4885c]E.[/color] Les personnages ont certaines connaissances de base. Le détail est laissé à l’appréciation des joueurs tant que cela reste logique dans le RP. Par exemple, il semble logique que la plupart de l’équipage d’une station spatiale sache faire un bandage, injecter de l’épinéphrine ou passer un coup de chiffon.

[color=#a4885c]F.[/color] Les personnages ne se souviennent pas des moments où ils étaient inconscients ou en santé critique. Sauf exception, les souvenirs restent après transplantation de cerveau, par exemple dans un borg.

[color=#a4885c]G.[/color] Les personnages ne doivent pas anticiper la présence d’un antagoniste ou d’une menace importante et encore moins se préparer en conséquence. Une fois que la menace est avérée, la préparation doit être proportionnée et se faire dans le cadre du métier du personnage.