<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Types de Rôles

  ## Aligné Équipage/Non-antagoniste
  Dans la plupart des rounds, une majorité de joueurs seront non-antagonistes, ce qui signifie qu'ils sont alignés avec l'équipage. C'est le rôle "par défaut", si le jeu ne vous dit pas que vous êtes l'un des autres rôles définis ici, alors vous êtes un non-antagoniste. Dans l'ensemble, les non-antagonistes sont destinés à travailler vers un effet net positif sur le round.

  ## Antagoniste Solo
  Certains rôles sont destinés à causer des problèmes pour le round ou pour les non-antagonistes. Vous êtes uniquement un antagoniste solo si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un antagoniste solo. Les antagonistes sont exemptés de beaucoup mais pas de toutes les règles de jeu de rôle.

  ## Antagoniste d'Équipe
  Les antagonistes d'équipe sont comme les antagonistes solos mais ils ont d'autres antagonistes qu'ils sont censés ne pas entraver, et qu'ils peuvent être censés aider. Vous êtes uniquement un antagoniste d'équipe si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un antagoniste d'équipe.

  ## Agent Libre
  Certains rôles sont libres de choisir s'ils veulent se comporter comme un antagoniste ou comme un non-antagoniste, et peuvent changer d'avis quand ils le souhaitent. Vous êtes uniquement un agent libre si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un agent libre.

  ## Animal Sentient
  Les animaux sentients sont un rôle de jeu de rôle neutre non-antagoniste. Ils se comportent comme l'animal curieux qu'ils sont mais avec une intelligence ajoutée. Vous ne retenez aucun souvenir des événements avant de devenir sentient lorsque vous choisissez ce rôle.

  ## Familier
  Les familiers sont considérés non-antagonistes, mais ont des instructions pour obéir à quelqu'un. Ils doivent obéir à cette personne même si cela leur fait violer les règles de jeu de rôle ou mourir. Vous êtes uniquement un familier si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un familier. Vous êtes uniquement le familier de la personne que le jeu vous dit.

  ## Silicium / Silicium Altéré
  Les siliciums ont un ensemble de lois qu'ils doivent suivre avant tout le reste sauf les règles de base. Vous êtes uniquement un silicium si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un silicium.
  Les siliciums altérés sont fonctionnellement identiques, ce rôle est utilisé pour mettre en évidence les ensembles de lois qui ont été piratés, corrompus ou sont autrement considérés non standard ou dangereux.
</Document>