<Document>
# Virologie
C'est un guide sur les maladies et comment les gérer.

## Infection
Les maladies viennent initialement d'une source spécifique. Le plus souvent, c'est une souris de peste.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="souris de peste"/>

Si vous êtes mordu par une souris de peste, il y a une chance significative que vous soyez infecté par une maladie. La maladie est aléatoire et peut être n'importe quoi, mais sera généralement faible. Alternativement, quelqu'un peut tousser près de vous, et vous serez infecté si vous ne portez pas d'équipement de protection.

Les infections peuvent également affecter les singes et d'autres souris, mais les maladies n'ont aucun effet sur les souris, donc elles agissent comme des vecteurs de propagation de maladie. Cependant, les souris non peste ont une plus petite chance d'infecter à la morsure.

## Cycle de vie de la maladie
Une fois que vous êtes infecté, la maladie gagne du progrès d'infection pendant qu'elle est à l'intérieur de vous. La seule façon de savoir que vous êtes infecté à ce point est d'utiliser un analyseur de santé ou un écouvillon. De plus, vous gagnez une immunité permanente au génotype de cette maladie, comme si vous aviez pris un vaccin, donc une maladie ne peut pas vous infecter deux fois.

Les symptômes commenceront à apparaître une fois que le progrès d'infection franchit certains seuils. Plus le progrès d'infection est élevé, plus les effets sont forts. Finalement, il atteindra sa pleine force et cessera de progresser.

À ce moment, le progrès d'immunité commencera également à rattraper, si non supprimé par la maladie. Le progrès d'immunité fera ralentir le progrès d'infection et éventuellement l'inversera. Pour la plupart des maladies, cela vous fera éventuellement perdre la maladie par vous-même.

Les effets de maladie peuvent varier. La plupart des maladies auront un effet qui rend évident que vous êtes malade, mais rarement ils vous endommageront simplement silencieusement. Certaines maladies se battront contre votre immunité, ne partant pas d'eux-mêmes.

Une fois que le progrès d'infection atteint 0, vous perdez la maladie.

## Traitement
Il y a plusieurs façons de traiter les maladies.

La première et la plus importante, bien sûr, est de simplement ne pas être infecté :
- Évitez les souris, surtout si elle essaie de vous mordre.
- Si vous voyez quelqu'un tousser, gardez vos distances.
- Portez des masques stériles et d'autres équipements de protection. Portez une combinaison bio pour une protection complète. Elles peuvent être commandées au cargo.
- Portez un MedHUD pour voir qui est infecté.
- Vaccins. Si le virologue a mis la main sur une maladie, ils pourraient avoir un vaccin qui vous rendraira immunité de manière permanente.

Si cela n'a pas fonctionné, vous devrez guérir la maladie, et même les vaccins ne fonctionneront pas. Cela peut être fait de plusieurs façons :
- Immurin. C'est un produit chimique qui booste votre immunité, causant la maladie à partir d'elle-même beaucoup plus vite.
- Produits chimiques spécialisés anti-maladie, comme le dévirat ou le spaceaciline.
- De plus, rendez visite au virologue et laissez-les vous faire un écouvillon pour qu'ils puissent analyser la maladie et faire des vaccins contre elle.

## Spécificités de la maladie et mutation
Les maladies ne sont pas statiques, et elles mutent à chaque fois qu'elles se propagent. Juste à peu près tout sur une maladie peut muter, même le taux de mutation lui-même, mais pas le type de maladie. Les bactéries ne vont pas muter en virus.

Les principales propriétés d'une maladie sont son génotype et ses effets.

Le génotype est pertinent pour l'immunité contre cette maladie. Si la maladie mute son génotype, la maladie mutante résultante sera capable d'infecter même les personnes qui ont été malades avec la maladie originale.

Les effets de maladie sont explicites. C'est ce que la maladie fait, comme tousser, des dégâts, la suppression de l'immunité, vomir, ou des effets positifs comme vous accélérer.

Les maladies peuvent être mutées en buvant du mutagène instable.

# Virologue
C'est un sous-guide sur comment être le virologue.

## Le travail
En tant que virologue, votre travail est à la fois de combattre la maladie et de l'utiliser à votre avantage.

Vous avez beaucoup d'outils que vous pouvez utiliser à cette fin.

## Votre trousse
- Votre ViroHUD. Il est significativement plus avancé que le MedHUD pour repérer qui est infecté, et peut dire la gravité approximative.
- Produits chimiques liés aux maladies. Demandez à la chimie d'en faire.
- Votre combinaison bio, qui vous protégera de l'infection. Les souris de peste ne peuvent pas vous infecter à travers elle.
- Écouvillons, qui vous permettent de prendre des échantillons de maladie des personnes infectées.
- Un analyseur de santé, qui peut voir quelles personnes sont infectées.
- Et bien sûr, votre machinerie de virologie.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="viro HUD"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="combinaison bio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Machines de virologie
L'analyseur de maladie et le vaccinateur sont nécessaires pour pouvoir correctement gérer la maladie. Pour utiliser les deux machines, vous aurez besoin d'un écouvillon avec la maladie dessus. Pour en obtenir un, prenez un écouvillon stérile et utilisez-le sur quelqu'un qui est infecté.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="écouvillon"/>

L'analyseur de maladie est une machine qui peut dire les spécificités d'une maladie. C'est important pour le triage et décider quoi faire de la maladie.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="analyseur de maladie"/>

Le vaccinateur a 2 modes. Mode vaccin, et mode injecteur vivant. En mode vaccin, lorsqu'un écouvillon est inséré, il produira un vaccin contre le génotype de la maladie sur l'écouvillon. Les vaccins font en sorte que les personnes auxquelles ils sont appliqués gagnent une immunité permanente au génotype de la maladie. En mode injecteur vivant, le vaccinateur produira à la place un injecteur qui infectera quiconque il est appliqué avec la maladie source.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="vaccin"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="injecteur"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="vaccinateur"/>
</Box>

## Expérimentation
Et maintenant, pourquoi le mode injecteur vivant est nécessaire, autres que des fins non condonnées par Nanotrasen.

Les maladies fonctionnent sur les singes, donc vous pouvez les infecter et essayer de faire muter la maladie. Éventuellement, cela pourrait résulter en un effet positif, vous obtenant une maladie utile. De plus, si vous avez de la chance, vous pourriez obtenir une maladie avec le même génotype mais beaucoup plus faible. Les gens malades avec la maladie plus faible gagneront une immunité contre la maladie originale. Il y a plus d'utilisations que ce guide ne passera pas en revue.

</Document>
