<Document>

  # Capoeira

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  La Capoeira, la danse de guerre du Syndicat originaire du Brésil, est un [textlink="art martial" link="MartialArts"] qui déguise la violence en beauté.
  Des attaques rapides s'enchaînent en combos fluides, chaque mouvement plus rapide et plus dur que le précédent, alimenté par une élan implacable.

  ## Capacités spéciales

  Les utilisateurs de Capoeira sont meilleurs à l'intention de Saisir. Saisir avec succès un adversaire accorde à l'utilisateur un bref boost de vitesse et refuse temporairement à la cible de sprinter.

  ### Posture de Capoeira

  Vous ne vous arrêtez jamais de bouger pendant que vous effectuez la ginga. Cela vous rend très mobile pendant que vous combattez.

  À travers un mouvement rapide, les maîtres de Capoeira canalisent la vitesse en énergie, avec des combos plus mortels plus ils courent vite.
  Arrêtez leur flux, et leur force disparaîtra. Leurs combos, alimentés par le mouvement, faiblent lorsqu'ils sont à terre.

  ### Élan de Capoeira

  À travers le mouvement fluide et implacable de la Capoeira, chaque combo réussi restaure l'endurance de l'utilisateur.
  Chaque frappe connectée alimente leur endurance, leur permettant de combattre plus longtemps, plus vite et plus fort sans pause.

  ### Tempo de Capoeira

  Touché ou raté, c'est juste partie de la danse ! Et la meilleure partie est sur le point de commencer !

  Une attaque ratée aiguise la suivante, réduisant sa récupération et augmentant les dégâts.

  ## Attaques combinées

  ### Coup de Pied de Poussée

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Désarme l'adversaire, le repousse, ainsi que le fait tomber le rendant plus vulnérable aux attaques de mêlée à mains nues pendant qu'il est à terre.
  Fonctionne seulement sur les adversaires debout.

  ### Coup de Pied Circulaire

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige des dégâts Contondants et ralentit également significativement l'adversaire.

  ### Coup de Pied Balayage

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Fait tomber et inflige des dégâts Contondants et d'Endurance. Augmente temporairement un peu la vitesse d'attaque de l'utilisateur.
  Ne peut pas être effectué si l'utilisateur bouge trop lentement.

  ### Coup de Pied Tournant

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige beaucoup de dégâts Contondants et fait tomber l'adversaire. Fait également faire une pirouette à l'utilisateur. Fonctionne seulement sur les adversaires debout.
  Ne peut pas être effectué si l'utilisateur bouge trop lentement.

  ### Coup de Pied vers le Haut

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Doit être ciblé sur l'utilisateur lui-même. Peut être effectué pendant qu'il est à terre. Retire l'effet de mise à terre et force l'utilisateur à se lever instantanément.

</Document>
