<Document>

  # Judo Corporatif

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  Le Judo Corporatif, ou simplement Judo, est un [textlink="art martial" link="MartialArts"] qui se concentre sur la restriction de votre adversaire avec des mouvements plus complexes mais efficaces. Vous verrez ce style le plus utilisé par les Officiers de Sécurité, car ils ont accès aux ceintures dans leur département.
  Maîtrisez l'art et frappez tout tider qui se met sur votre chemin. Une bonne compréhension des intentions est requise.

  ## Capacités spéciales

  Les utilisateurs de Judo sont meilleurs à l'intention de Nuisance, car leurs attaques à mains nues infligeront des dégâts supplémentaires à l'adversaire.

  ### Mépris du Matraque à Étourdissement

  Un utilisateur de Judo est incapable d'utiliser des matraques à étourdissement. Un vrai maître s'appuie sur la technique, utilisant le levier et la force du corps pour soumettre, laissant le besoin de force électrique derrière.

  ## Attaques combinées

  ### Étourdir

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Ralentit l'adversaire et réduit temporairement leur résistance à l'endurance.

  ### Pique d'Œil

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Aveugle l'adversaire et floute leur vision, indépendamment de la protection des yeux, et inflige des dégâts Contondants.

  ### Projection de Judo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Peut seulement être effectué en position debout. Fonctionne seulement sur les adversaires debout, infligeant des dégâts d'Endurance et les faisant tomber.
  La durée de la mise à terre est affectée par leur résistance à l'endurance.

  ### Clé de Bras

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Fonctionne seulement sur les adversaires à terre. Inflige des dégâts d'Endurance, les désarme, et les verrouille dans une clé de bras jusqu'à ce qu'ils réussissent à se lever.
  La clé de bras fonctionne de manière similaire à une mise à terre et une prise d'étranglement, et sa durée est affectée par leur résistance à l'endurance.

  ### Projection de Roue

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Fonctionne seulement sur les adversaires verrouillés dans une clé de bras. Fait basculer l'adversaire par-dessus l'épaule,
  infligeant des dégâts massifs d'Endurance, et force l'utilisateur sur ses pieds.

</Document>
