<Document>

  # Combat de Proximité

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Le Combat de Proximité, ou simplement CQC, est un [textlink="art martial" link="MartialArts"] qui se concentre sur l'élimination rapide et efficace
  de votre cible, avec des combos simples mais puissants qui manquent les mouvements plus extravagants des autres arts martiaux.
  Le CQC est principalement un style de combat agressif qui se concentre sur infliger des dégâts d'endurance aux cibles - conçu pour soumettre rapidement
  les adversaires et les dominer avec une technique de pression et des coups écrasants. Cet art nécessite une connaissance approfondie des intentions.

  Il est généralement utilisé par les antagonistes du Syndicat, cependant les Chefs ont également accès à celui-ci. Dans le cas du Chef, le CQC signifie évidemment
  Cuisine de Proximité, et les Chefs ne cuisinent pas hors de la cuisine, donc ils sont incapables d'utiliser le CQC loin de celle-ci.

  ## Capacités spéciales

  Les utilisateurs de CQC sont meilleurs à l'intention de Désarmer, car leurs poussées infligeront des dégâts d'endurance supplémentaires à l'adversaire.

  ### Cassure de Cou

  Il n'y a pas d'échappatoire à une prise d'étranglement d'un maître de CQC. S'ils sont à court d'endurance, avec une seule action de Nuisance à la tête, le cou de la victime se brise,
  les tuant instantanément. Aucune armure ne peut protéger contre cette précision mortelle. La fin vient rapidement, et sans pitié.

  ## Attaques combinées

  ### Slam

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Projette l'adversaire, le faisant tomber tout en infligeant des dégâts Contondants. Fonctionne seulement sur les adversaires debout.

  ### Coup de Pied

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Repousse l'adversaire et inflige des dégâts Contondants et d'Endurance. Si l'adversaire est à court d'endurance, le met à dormir.

  ### Restreindre

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Verrouille l'adversaire dans une position de restriction, le faisant tomber tout en infligeant des dégâts d'Endurance.

  ### Pression

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige des dégâts d'Endurance et vole tout article que l'adversaire tient actuellement dans sa main active.

  ### Consécutif

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige beaucoup de dégâts d'Endurance et quelques dégâts Contondants à l'adversaire.

  ### Balayage de Jambes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Peut seulement être effectué pendant qu'il est à terre. Fait tomber l'adversaire et force l'utilisateur sur ses pieds, même s'il rampe manuellement.

</Document>
