<Document>

  # Arts Martiaux

  Les Arts Martiaux sont des styles de combat que les personnages peuvent apprendre et utiliser en jeu qui leur accordent des capacités de combat spéciales
  qui sont généralement faites à travers un certain combo d'action, mais peuvent aussi être des capacités passives ou basées sur l'action.

  Ces capacités peuvent aller de nouvelles mesures défensives comme dévier des projectiles à des attaques combinées
  qui peuvent rapidement incapaciter un agresseur ou infliger des dégâts significatifs par rapport aux coups de poing standard.

  Comment acquérir les arts martiaux est tout aussi variable que les formes disponibles ;
  certains arts martiaux sont seulement disponibles pour certains antagonistes, d'autres sont utilisés par certains emplois.

  On ne peut connaître qu'un seul art martial. Si vous en connaissez déjà un, vous échouerez à en apprendre
  un autre, et certains personnages, comme les Changelings, sont incapables d'utiliser les Arts Martiaux du tout.

  ## Intentions

  Comme dit précédemment, la plupart des arts martiaux reposent sur l'exécution d'un certain combo d'action sur l'adversaire.
  Il y a essentiellement 4 types d'"actions" dans le jeu (la plupart des arts martiaux n'en utilisent que trois), qui seront appelés intentions.
  Les intentions sont un concept de Space Station 13, où au lieu d'un seul mode de combat
  les joueurs auraient 4 modes pour choisir le type d'interaction.
  Space Station 14 n'a qu'un seul mode, le mode de combat, mais il utilise d'autres boutons pour compenser cela.
  Les intentions elles-mêmes sont disponibles à utiliser pour tout le monde, mais les artistes martiaux peuvent effectuer des combos en les utilisant. Les intentions sont :

  ### Intention d'Aide

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Pour effectuer l'aide, appuyez simplement sur le [bold]Bouton Gauche de la Souris[/bold] sur quelqu'un avec le [color=Red]Mode de Nuisance[/color] désactivé.

  Habituellement, si votre cible est un humanoïde et vos mains sont libres, cela vous fera faire une accolade. Si votre main est occupée,
  cela vous fera interagir avec la cible avec votre article tenu. Cela peut être utile dans le combat avec des articles comme la
  Saisie de Manus de l'Hérétique, mais est rarement utilisé dans les combos d'arts martiaux, et là où il est utilisé, seules les actions à mains nues (accolades) comptent.

  ### Intention de Nuisance

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Pour effectuer la nuisance, appuyez sur le [bold]Bouton Gauche de la Souris[/bold] avec le [color=Red]Mode de Nuisance[/color] activé.

  Habituellement, vous tenterez de frapper à l'endroit de votre curseur, que ce soit avec vos mains nues ou avec un article tenu.
  Si vous tenez une arme, vous tirerez à l'endroit de votre curseur avec elle.
  Attaquer avec une arme de mêlée ou tirer une arme ne compte pas comme une action de Nuisance réussie pour les besoins de combo.

  ### Intention de Désarmer

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Pour effectuer le désarmement, appuyez sur le [bold]Bouton Droit de la Souris[/bold] avec le [color=Red]Mode de Nuisance[/color] activé.

  Si vous êtes sans arme, vous tenterez de pousser à l'endroit de votre curseur. Pousser repoussera les personnages affectés,
  infligeant des dégâts d'[color=Cyan]Endurance[/color], et a une chance de faire tomber un article des mains de l'adversaire.
  Si vous êtes armé avec une arme de mêlée, vous la balancerez, attaquant tout le monde que vous touchez et prenant vous-même des dégâts d'endurance.
  Balancer une arme n'est pas un vrai "Désarmement", et ne compte pas comme une action de Désarmement réussie pour les besoins de combo.

  ### Intention de Saisir

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Pour effectuer la saisie, appuyez sur le [bold]Bouton Gauche de la Souris[/bold] sur quelqu'un tout en maintenant [bold]CTRL[/bold] avec le [color=Red]Mode de Nuisance[/color] activé.

  Si vous avez une main libre, vous commencerez à saisir la cible. Si vous les avez déjà saisis, cela renforcera la saisie.
  Vos chances d'échapper à la saisie dépendent de votre poids et de celui de votre adversaire. Il y a trois étapes de saisies :

  La saisie douce est facile à échapper et fonctionne de manière similaire à la traction régulée pour la plupart.

  La saisie dure est relativement difficile à échapper. Les artistes martiaux vous saisiront instantanément en dur si vous êtes à terre.
  Vous pouvez projeter quelqu'un que vous tenez dans une saisie dure de la même manière que vous projetez un article régulier, infligeant des dégâts d'endurance.

  La saisie d'étranglement prend vos deux mains (vous pouvez toujours frapper l'adversaire avec votre tête), mais rend l'adversaire muet et est très difficile à échapper.
  Vous pouvez faire une table-slam sur quelqu'un que vous tenez dans une saisie d'étranglement en effectuant une intention de nuisance sur une table proche.

</Document>
