<Document>

  # Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

  Le Ninjutsu est un [textlink="art martial" link="MartialArts"] soigneusement développé par le Clan de l'Araignée.
  Les Ninjas de l'Espace sont de vrais maîtres de cette technique, cependant les Sorciers de l'Espace peuvent également dévoiler ses secrets.
  Rappelez-vous de vos quatre enseignements. Ne bougez jamais bruyamment. Ne frappez que lorsqu'on ne vous voit pas. La patience prévaut, la hâte échoue. La mort vient dans le silence.

  ## Capacités spéciales

  ### Attaque Furtive

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

  Dans l'ombre du silence, la frappe du ninja échoera avec la force de deux. Double les dégâts pour la prochaine attaque de mêlée.
  Une fois que les dégâts sont infligés, la furtivité s'estompe, se retirant dans la rapidité, attendant la prochaine chance de surgir.
  Active la Prise au Sol et l'Assassinat de Ninjutsu, désactive la Frappe Rapide.

  ### Perte de Surprise

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

  Dans le silence d'une ouverture, le ninja bouge comme un chuchotis dans le vent.
  La vitesse est leur arme, et le moment de frapper est éphémère, comme une ombre dans le noir.
  Dure 5 secondes. Désactive la Prise au Sol et l'Assassinat de Ninjutsu mais active la Frappe Rapide.

  ### Plan d'Évasion

  Votre cible a péri. Il est temps de partir et de planifier votre prochaine attaque.

  Après une mise à mort réussie, l'esprit du ninja s'aiguise et s'accélère. Sa vitesse de mouvement augmente temporairement,
  glissant à travers l'ombre et le sang pareillement — invisible, inarrêtable, et déjà parti avant que le prochain souffle soit tiré.

  ## Attaques combinées

  ### Assassinat

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige des dégâts massifs à la poitrine de la cible si l'Attaque Furtive est active. Les dégâts sont facilement arrêtés par l'armure.
  Fonctionne en combat à mains nues ou attaques du Bouton Gauche de la Souris utilisant une arme à dégâts de Coupure.

  ### Prise au Sol de Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Fonctionne seulement avec l'Attaque Furtive active. Ralentit significativement l'adversaire et le rend muet.
  Fonctionne mieux si effectué par derrière.

  ### Frappe Rapide

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Lorsque l'ennemi est à terre, l'arme de mêlée infligeant des coups de coupure vient plus vite que l'œil ne peut suivre.
  Et à mains nues, chaque attaque drainera l'endurance de l'adversaire. Fonctionne seulement avec la Perte de Surprise active.

  ### Mordre la Poussière

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Fait tomber temporairement l'adversaire. Ainsi que d'infliger des dégâts contondants.

  ### Meurtre Sale

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Étourdit temporairement un adversaire à terre. La cible ne peut pas être étourdie plus longtemps qu'elle n'est à terre.

</Document>
