<Document>

  # La Voie de la Carpe Dormante

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  La Voie de la Carpe Dormante, ou simplement la Carpe Dormante, est un ancien [textlink="art martial" link="MartialArts"] appris à travers une étude intense et la méditation.
  Il est modelé d'après le mouvement gracieux, le combat, et le flux de la Carpe de l'Espace. Les maîtres anciens de cet art sont réputés avoir étudié parmi de grandes écoles de carpes de l'espace
  et ont survécu, certains ont même fait amitié avec les créatures agressives. Cet art est souvent utilisé par des zélotes et des extrémistes surtout parmi le Syndicat.

  ## Capacités spéciales

  Les utilisateurs de la Carpe Dormante sont meilleurs à l'intention de Nuisance, car leurs attaques à mains nues infligeront des dégâts supplémentaires à l'adversaire.

  ### Réflexion de Rip-Tide

  En raison de la nature gracieuse de cet art martial, les utilisateurs de la Carpe Dormante sont capables de dévier complètement presque tous les
  projectiles entrants. Qu'ils soient balistiques ou à base d'énergie, les tirs à balayage ou les bolas, ils les reflètent sans effort.
  Cependant, les explosifs, les couteaux, et les seringues restent hors de leur contrôle, glissant à travers le flux serein de leur défense.

  ### Poisson Compagnon

  Les utilisateurs du style de la Carpe Dormante bougent avec la grâce des eaux, en harmonie parfaite avec la Carpe de l'Espace.
  Ces créatures, sentant le lien pacifique, traiteront le plus souvent l'utilisateur comme des alliés, ne l'attaquant pas.
  Cette connexion s'étend à d'autres êtres semblables à des Carpes, y compris les Requins-Minnows et même les puissants Dragons de l'Espace.

  ### Refus des Armes

  Une partie de devenir un Maître de la Carpe Dormante est de prendre un serment de s'abstenir d'utiliser des armes. Cela inclut les armes régulières
  et les armes à feu attachées à l'équipement comme les mechs. Ce n'est pas tout à fait clair pourquoi, cependant, on pense que cela permet à
  l'utilisateur d'intensifier sa concentration sur le flux parfait et la déviation. D'autres croient que c'est une partie de la motivation du maître
  pour émuler davantage la voie de la Carpe, pour se concentrer complètement sur l'attaque de la Carpe : sa [bold]Morsure[/bold]. Cela n'empêche pas
  les praticiens de la Carpe Dormante de lancer des articles, des bolas, des dalles de sol, ou même des personnes, tous des armes à distance utiles.

  ## Attaques combinées

  ### Keelhaul

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Donne un coup de pied à la tête de l'adversaire, le faisant tomber et infligeant des dégâts de Coupure et d'Endurance,
  sauf s'il est déjà étourdi. Dans ce cas, il désarmera également complètement l'adversaire.

  ### Coup de Pied des Vagues Écrasantes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Donne un coup de pied carré dans la poitrine de l'adversaire, l'envoyant voler et infligeant des dégâts de Coupure. Fonctionne seulement sur les adversaires debout.

  ### Dents Grincants

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige des dégâts de Coupure supplémentaires, et fait crier l'utilisateur pour frapper la peur dans le cœur de son adversaire.

</Document>
