<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ed <96445749+TheShuEd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Diona

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  Ils ne peuvent pas porter de chaussures, mais ne sont pas ralentis par le Kudzu.
  Ils ont faim et soif plus lentement.
  Leur "sang" est de la sève d'arbre et ne peut pas être métabolisé à partir du fer.
  Ils sont faits de bois lourd, ce qui leur permet de tirer des espèces plus légères avec facilité.
  Étant des plantes, le Désherbant les empoisonne, tandis que la Récolte Robuste les guérit (mais pas sans risque lorsqu'il est surutilisé !)

  Ils subissent [color=#1e90ff]30% moins de dégâts contondants et 20% moins de dégâts de coupure[/color] ;
  mais [color=#ffa500]50% plus de dégâts thermiques, 20% plus de dégâts de choc, et ils peuvent facilement
  prendre feu lorsqu'ils reçoivent suffisamment de dégâts thermiques de *toute* source.[/color]

  ## Fais Comme Un Arbre Et Pars
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  Être exposé à trop de Récolte Robuste fera pousser une Diona de manière incontrôlable, se transformant en un arbre immobile (laissant tomber tout leur équipement).
  Couper l'arbre "restaurera" la Diona à son état mobile.

  ## Nymphes Diona
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  Après la mort, une Diona peut volontairement détruire son propre corps, libérant ses "organes internes" sous forme de trois Nymphes,
  le joueur prenant le contrôle de la Nymphe Cerveau.
  Elle peut parler mais n'a pas de mains ni d'inventaire, et ne peut pas faire grand-chose.

  Après 10 minutes, une Nymphe peut se reformer en une Diona entière. Ce sera un nouveau corps aléatoire avec un nom aléatoire,
  et il y aura peu ou pas de preuves au-delà de leur parole sur qui ils étaient auparavant.


</Document>