<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  Un IPC (abréviation de Integrated Positronic Chassis) est un type de robot sensible et est considéré comme un [color=yellow]individu indépendant[/color], ce qui signifie [color=red]qu'ils ne sont pas guidés par aucune loi de la robotique[/color]. Les IPC ne peuvent pas être piratés par les Emags car ils n'ont pas à suivre de directives prédéfinies dans leur système. [color=red]Les IPC sont des êtres à base de silicium, donc ils sont généralement guéris par la Science ou l'Ingénierie au lieu du Médical.[/color]
  Ils subissent 20% moins de dégâts brutaux, 70% plus de dégâts thermiques et 100% plus de dégâts de choc. Contrairement aux cyborgs, ils subissent des dégâts de radiation, mais 60% moins que les humains.
  Ils n'ont pas d'os.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerveau Positronique"/>
  </Box>
  Comme les borgs, les IPC ont un cerveau positronique comme source de traitement. Cependant, contrairement à eux, les IPC ne peuvent pas être assemblés. "C'est moins cher de créer une coque qui vous obéit qu'une qui ne le fait pas ! *clin d'œil*"

  ## Recharger un IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Terminal APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Chargeur de Borg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Cellules d'énergie"/>
  </Box>
  Les IPC peuvent être rechargés de trois manières différentes :

  Terminal APC : Les IPC peuvent utiliser les terminaux APC pour se recharger. Appuyez sur [color=yellow]Alt + clic gauche[/color] sur un terminal autant de fois que nécessaire pour se recharger complètement.

  Chargeurs de Borg : Les IPC peuvent utiliser les chargeurs de borg pour se recharger. Priorisez toujours ceux à l'extérieur de la zone Sci pour éviter les maux de tête.

  Cellules d'énergie : Les IPC peuvent boire de l'énergie des cellules d'énergie pour charger leur batterie interne. [color=yellow]Clic droit et sélectionnez Drainer[/color] sur une cellule d'énergie ou un appareil alimenté par batterie pour boire de celle-ci.

  ## Radio Intégrée
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Clé de cryptage"/>
  </Box>

  Les IPC [bold]n'utilisent pas[/bold] de radios externes car ils en ont déjà une intégrée. Ils ont seulement besoin d'obtenir une clé de cryptage d'une radio. En cliquant sur un IPC avec un [color=yellow]coupe-fil[/color], vous pouvez retirer leurs clés.
  Vous pouvez trouver de nouvelles clés autour de la station ou en retirer une d'une radio de secteur en utilisant un [color=yellow]tournevis[/color].

  ## Réparation
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Soudeur"/>
    Les soudeurs peuvent être utilisés pour réparer les dégâts [color=yellow]brutaux[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Câbles (tout type)"/>
    Les câbles peuvent être utilisés pour réparer les [color=yellow]brûlures[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Feuilles de verre (tout type)"/>
    Les feuilles de verre peuvent être utilisées pour réparer la [color=yellow]cécité[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Dans le cas où un IPC meurt, après avoir été entièrement réparé, il devrait être redémarré en utilisant le bouton [color=yellow]"Redémarrer"[/color] (situé en faisant un clic droit).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]JAMAIS ÉLECTROCUTER UN IPC avec un défibrillateur ou de toute autre manière pendant qu'il est mort, car cela provoquera la décharge de rayons d'énergie de la batterie vers l'extérieur ![/color]
  </Box>

</Document>