<Document>
  # Plasmamen

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Ils respirent du plasma, et l'oxygène est hautement toxique pour eux lorsqu'il est inhalé.
  Être exposé à l'oxygène les met en feu.

  Pour prévenir l'inflammation, ils portent des combinaisons scellées composées d'une envirosuit (dans l'emplacement de la combinaison) et d'un casque d'envirosuit [bold]spatial[/bold].
  D'autres combinaisons comme les combinaisons EVA, les vacsuits et les hardsuits scellent également de l'exposition à l'oxygène.

  Ils ne ressentent ni faim ni soif.
  Ils n'ont pas de sang et ne peuvent pas saigner.

  En raison de leur corps squelettique, ils peuvent consommer du lait pour obtenir un humeur positive et guérir lentement les dégâts brutaux, thermiques, de choc et caustiques.
  Ils peuvent également consommer du plasma pour obtenir une humeur positive plus importante et guérir plus rapidement tous les types de dégâts, sauf les dégâts cellulaires.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Ils infusent leurs poings avec de la poussière de plasma qui s'enflamme lorsqu'ils frappent, infligeant [color=orange]5 dégâts thermiques[/color] et [color=red]2.25 dégâts contondants[/color]. Cependant, chaque coup réussi inflige [color=orange]1 dégât thermique[/color] à leurs mains.

  Les Plasmamen avec les traits [bold]Griffes[/bold], [bold]Serres[/bold] ou [bold]Retrait des Armes Naturelles[/bold] ont moins de dégâts à mains nues mais ne subissent pas d'auto-dégâts des attaques à mains nues.

  Ils subissent [color=#1e90ff]25% moins de dégâts de perforation, 20% moins de dégâts de poison, et 15% moins de dégâts de coupure[/color],
  et sont [color=#8658fc]immunisés aux dégâts de radiation et de froid[/color],
  mais subissent [color=#ffa500]50% plus de dégâts contondants et 50% plus de dégâts thermiques[/color].

  En raison de leur [color=#8658fc]immunité au froid[/color], ils peuvent vivre dans des environnements froids sans avoir besoin d'un manteau d'hiver.

  Ils ont une densité légèrement plus faible que l'espèce moyenne. Cela entraîne des faiblesses telles que mais non limitées à : être légèrement plus vulnérables à être poussés, ramassés et jetés par le vent spatial, et avoir plus de difficulté à tirer des objets lourds.

  ## Équipement
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="envirosuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="casque d'envirosuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Tous les Plasmamen commencent avec une envirosuit, un casque d'envirosuit et un réservoir interne de plasma.

  Leurs envirosuits contiennent un [color=#1e90ff]auto-extincteur[/color] avec des charges limitées, qu'ils peuvent activer lorsqu'ils sont en feu
  et portent leur casque d'envirosuit. L'auto-extincteur doit se recharger entre les utilisations.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Les recharges de cartouche de l'auto-extincteur de l'envirosuit peuvent être achetées dans les [bold]Équipements[/bold], ou imprimées à la techfab médicale après recherche.
    Une recharge rend un auto-extincteur en recharge immédiatement utilisable à nouveau.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Leurs casques d'envirosuit sont [bold]spatiaux[/bold] et fournissent une protection contre le soudage. La visière du casque peut être allumée comme une lampe de poche, utilisant la cellule d'énergie insérée comme batterie.
  Ils ne peuvent ni manger ni boire sans retirer leur casque d'envirosuit.

  Le réservoir interne de plasma dure environ une heure avant de devoir être remplacé ou rempli.

  ## Traitement Médical
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Avant d'effectuer une chirurgie sur un Plasmaman, leur envirosuit doit être d'abord déséquipée, ce qui est désastreux dans un environnement oxygéné.

  Pour contourner cela, le Plasmaman peut être attaché à un [bold]lit de stase[/bold] avant de retirer son envirosuit
  pour l'empêcher de s'enflammer tout au long de la procédure chirurgicale.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Leurs casques d'envirosuit les empêchent de manger des pilules, mais leurs envirosuits permettent aux produits chimiques d'être injectés à travers eux.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>