<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <robynthewarcrime@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Just-a-Unity-Dev <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deepdarkdepths <155149356+deepdarkdepths@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 kbailey-git <84491830+kbailey-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Gens Slime

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Ils respirent de l'azote au lieu de l'oxygène, qui est abondant dans l'air de la station, mais plus difficile à trouver compressé dans des réservoirs de gaz. Ils subissent des dégâts importants s'ils sont pulvérisés ou éclaboussés avec de l'eau, mais peuvent
  (et comme les autres espèces, doivent) la boire en toute sécurité pour rester hydratés.
  Ils expirent de l'oxyde nitreux et ne sont pas affectés par celui-ci.
  Leur corps ne traite que deux toxines à la fois par rapport à trois.

  Les Slimepeople ont un [bold]inventaire de stockage interne 2x3[/bold] à l'intérieur de leur membrane de slime. N'importe qui peut voir ce qu'il y a à l'intérieur et le retirer de vous sans demander,
  alors soyez prudent.

  Les Slimepeople ont une régénération accélérée par rapport aux autres humanoïdes.

  Les gens slime n'ont pas d'os et leurs membres se détachent plus facilement.

  Le sang de slime est techniquement une source de nourriture modérément remplissante pour les autres espèces, bien que boire le sang de vos collègues soit généralement mal vu.
  Ils suffoquent 80% plus lentement, mais subissent des dégâts de pression 9% plus vite. Cela fait d'eux de loin l'espèce la plus capable de survivre dans le vide dur. Pendant un moment.

  Ils subissent [color=#1e90ff]40% moins de dégâts contondants et 20% moins de dégâts de poison[/color], mais [color=#ffa500]50% plus de dégâts de froid, 15% plus de dégâts de coupure et 15% plus de dégâts perforants[/color].

</Document>