<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <robynthewarcrime@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Vox

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVox" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Attention ! Cette espèce n'est pas recommandée pour les nouveaux joueurs en raison de leur allergie fatale à l'oxygène ![/color]

  Les Vox respirent de l'azote, et [color=#ffa500] l'oxygène est toxique pour eux.[/color]
  Malheureusement, les stations spatiales ont tendance à être remplies d'oxygène,
  donc les Vox doivent utiliser une alimentation interne d'azote à presque tout moment pour éviter une exposition fatale.

  Les Vox apparaissent toujours portant un équipement interne d'azote fonctionnel.
  Un masque de respiration de rechange et une cartouche d'azote d'urgence sont fournis dans leur boîte de survie.

  En plus des aliments réguliers, les Vox peuvent également manger divers emballages de collations, des pelures de banane, des coquilles d'œufs et de la viande crue sans aucun effet néfaste. Ils aiment également boire du carburant de soudure.

  Les Vox sont bons pour gérer le dégoût.

  Les Vox [color=#1e90ff]récupèrent lentement de faibles niveaux de dégâts de poison[/color] par eux-mêmes,
  tant qu'ils sont prudents à ne pas dépasser 20 dégâts de poison.
  Cela leur permet d'endurer la respiration de l'air de la station jusqu'à trente secondes à la fois sans dégâts durables,
  leur permettant de manger, boire, prendre des médicaments oraux, etc. rapidement.
  Une exposition de trente secondes à l'oxygène leur prend deux minutes pour s'en remettre.
  Si leur santé ne semble pas s'améliorer dans la minute suivant l'exposition à l'oxygène, ils devraient chercher une attention médicale.

  En raison de leur nature à moitié organique et à moitié silicium, ils ne pourrissent pas, mais il est également impossible de les cloner.

  Les Vox infligent des dégâts de coupure avec leur attaque à mains nues.

</Document>