<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ashley Woodiss-Field <ash@DESKTOP-H64M4AI.localdomain>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <166929042+BeeRobynn@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ColesMagnum <98577947+AW-FulCode@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 coderabbitai[bot] <136622811+coderabbitai[bot]@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Yowie

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobYowie" Caption=""/>
  </Box>

  Les Yowie sont une fois pensé être un mythe urbain, devenu une espèce mystique nouvellement découverte de créature bipède poilue.
  Leur corps est plus grand que la plupart des autres espèces en stature, avec l'inconvénient qu'ils [color=#AAFF00]ne peuvent pas s'adapter à la plupart des vêtements externes Nanotrasen ou chaussures[/color] (ils peuvent à peine s'introduire dans les combinaisons souples), ou [color=#AAFF00]pouvoir être portés par d'autres[/color].

  Leur fourrure leur permet également de subir [color=#baf2ef]moins de dégâts de froid[/color].

  Leur stature fait que leur coup de poing à mains nues inflige [color=#ec3a3a]2x les dégâts[/color] d'un coup de poing humain.

  Ils sont plus grands, ce qui les rend plus faciles à toucher au combat, mais ils subissent 25% moins de dégâts contondants, de coupure et de perforation.
  Ils pèsent également plus, ce qui leur permet de tirer des espèces plus légères avec facilité.

  ## Putain de skiz, mec
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Joint" Caption=""/>
  </Box>

  D'après les discussions entre nos espèces, il semble qu'historiquement ils vivaient à côté de l'humanité pendant son existence sur Terre dans certaines parties de l'Australie, ce qui leur a permis de développer un fort accent australien avec de l'argot inclus.

  Ils semblent avoir passé la plupart de leur temps à expérimenter avec certains des médicaments les plus dangereux et expérimentaux, et après examen, ils ont développé une plus grande tolérance à la plupart des produits chimiques. De manière unique, leur foie effectue la tâche de métaboliser les produits chimiques.


</Document>