<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Barman
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#388c34][bold]Barman[/bold][/color] de cette station.

1. Le Barman n'est pas autorisé à porter son fusil à pompe hors du bar.
<Box>Il peut obtenir la permission du Capitaine, du Chef de la Sécurité, et/ou du Gardien pour plus de munitions non létales et pour le porter dans les Zones du Département Service.</Box>

2. Le Barman est autorisé à utiliser son fusil à pompe sur les clients de bar indisciplinés afin de les jeter dehors s'ils sont perturbateurs.
<Box>Il n'est, cependant, pas autorisé à appliquer une force létale, ou quasi-létale.</Box>

3. Le Barman est exempt des conséquences légales lorsqu'il retire fidèlement les clients indisciplinés (c'est-à-dire, ouvertement hostiles) du Bar, à condition, bien sûr, qu'il ait suivi la Ligne Directrice 2.

4. Le Barman n'est pas autorisé à posséder des munitions de fusil à pompe régulières (c'est-à-dire, létales). Seuls les projectiles en caoutchouc et les balles de sac à haricots sont autorisés.
<Box>Une exception est faite pendant les urgences majeures, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

5. Le Barman a la permission complète de jeter de force n'importe qui qui grimpe sur le comptoir du bar sans permission, y compris le personnel qui peut avoir accès à la porte latérale.
<Box>Il n'est, cependant, pas autorisé à le faire si la personne en question utilise la porte, ou est sur une enquête active</Box>

6. Le Barman peut demander à la Botanique, la Chimie, et/ou l'Ingénierie des fournitures pour faire des concoctions, mais ne doit pas le faire avec l'intention de développer une concoction qui est dangereuse/létale lorsqu'elle est consommée.

7. Le Barman n'est pas autorisé à développer des boissons explosives.

</Document>
