<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Technicien de Cargo
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#846326]Technicien de Cargo[/color] de cette station.

1. Les Techniciens de Cargo doivent s'assurer que chaque commande approuvée est livrée dans les 15 minutes d'avoir été passée et approuvée.

2. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à manipuler des caisses restreintes (caisses pour la Sécurité/Commandement).

3. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à commander des articles pour un usage personnel uniquement avec le compte du département d'approvisionnement sans le consentement expresse du Quart-Maître.
<Box>Une exception est faite s'il y a plus de [bold]7 500 spesos[/bold] disponibles et aucune commande en attente. Les Techniciens de Cargo ne peuvent pas épuiser tout le solde du compte du département pour cela.</Box>

4. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à commander des articles non essentiels en utilisant le compte d'approvisionnement (comme des chats, ou des vêtements) sans le consentement expresse du Quart-Maître.

5. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à forcer et/ou briser ouvert les caisses verrouillées.
<Box>Une exception est faite pour les Caisses Abandonnées trouvées par le Sauvetage.</Box>

6. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à autoriser des commandes non départementales (comme un Médecin demandant des Gants Isolés) sans la permission expresse du Quart-Maître.

7. Les Techniciens de Cargo doivent s'assurer et vérifier que le personnel commandant dans le formulaire de demande est un membre de l'équipage et est une identification correcte et montre la raison correcte dans la demande.

8. Les Techniciens de Cargo doivent s'assurer qu'au moins une copie de chaque Formulaire de Commande (c'est-à-dire, les formulaires produits par la Console de Demandes) est gardée à l'intérieur de Cargo jusqu'à ce que la commande soit terminée.

9. Les Techniciens de Cargo doivent renvoyer toutes les caisses qui ont été commandées, avec le manifeste accompagnant sur la caisse.

10. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à demander des spesos en échange de commandes de caisses de cargo légales ou de demandes d'autolathe des membres de l'équipage.

11. Les Techniciens de Cargo ne sont pas autorisés à échanger des articles et/ou des faveurs en échange d'articles avec le personnel régulier sans le consentement expresse du Quart-Maître.

12. Les Techniciens de Cargo ne doivent garder aucun article illégal qui est évacué par les Évacuations, et doivent les livrer à la Sécurité.
</Document>
