<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="L'usine doit grandir."/>

Sur goob beaucoup de machines et processus peuvent être automatisés.

La première étape est d'obtenir de la science pour débloquer [bold]Ingénierie Industrielle[/bold] qui débloque tout ce dont vous avez besoin.

Si vous avez joué à Factorio ou au mod Create vous serez familier avec comment cela fonctionne.

## Bras Robotique

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Le principal cheval de bataille pour l'automatisation, il déplace des articles d'une entrée vers une sortie.

Sans aucune configuration, il fonctionnera avec les articles sur le sol devant lui et derrière lui.

[bold]Utilisez un multitool[/bold] pour lier sa machine d'entrée et de sortie aux [bold]machines automatisées[/bold].
Tout port de signal qui commence par "Item:" est compatible.

Il a un port de signal [italic]Déplacé[/italic] qui est invoqué après qu'un article est déplacé vers la sortie.

## Machines Automatisées

Une variété de machines peuvent être automatisées en installant une [bold]Amélioration d'Automatisation[/bold] sur elles.

Cela peut débloquer :
- des ports de signal pour contrôler la machine en la liant à des boutons, portes logiques, etc.
- des ports de signal qui sont invoqués lorsque la machine fait quelque chose, comme une unité d'évacuation prête à évacuer
- des ports d'automatisation d'articles pour le [bold]bras robotique[/bold] à utiliser
- une combinaison des deux

Voici chaque machine qui accepte les améliorations d'automatisation :

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Bac de Stockage

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Un grand stockage gridinv qui peut être accessible par les bras robotiques par défaut.

Il a un emplacement de filtre pour contrôler quels articles peuvent être insérés, similaire à une liste blanche de ceinture.

Une bonne utilisation de ceci est d'empiler des articles et ensuite de les extraire en morceaux avec un bras robotique de filtre de pile.

## Interacteur

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Ceci simule les interactions de clic gauche avec son article tenu sur une entité devant lui.
Si aucun article n'est tenu c'est comme appuyer sur E, pour ouvrir une porte/caisse, ramasser un article, etc.

Il stocke son outil dans une main réelle donc vous pouvez l'échanger avec le menu de bande en appuyant sur E dessus.

Un emplacement de filtre est utilisé pour changer avec quelles entités il interagira. Utiliser un filtre approprié est essentiel car il essaiera seulement d'interagir avec 1 article.
Il cherchera [bold]toute entité[/bold] sans filtre, même des choses comme les convoyeurs ou les flaques ! Utilisez des filtres.

Il a 4 ports de signal :
- Démarrer, utilisé pour essayer d'interagir avec quelque chose
- Démarrage Auto, lorsqu'il est activé il essaiera automatiquement d'interagir après une interaction réussie
- Démarré, invoqué si l'interaction démarre un doafter
- Complété, invoqué sur le succès de l'interaction OU lorsque le doafter se termine
- Échoué, invoqué s'il ne pouvait pas interagir avec quoi que ce soit

## Constructeur

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Ceci construira de nouveaux objets comme vous le feriez dans le menu G, cliquez dessus pour sélectionner quoi fabriquer.
Il ne complètera que la première étape, [bold]utilisez des interacteurs pour finir les constructions multi-étapes[/bold].
Les fantômes de construction et les articles créés sont tous deux placés devant lui.

Les articles d'entrée sont pris du sol à proximité ainsi que de son stockage interne, qui fait doublement office de bac de stockage.

Il a les mêmes ports qu'un Interacteur.

## Filtres

Les filtres peuvent être insérés dans les bras robotiques et les bacs de stockage pour restreindre quels articles ils peuvent déplacer et stocker respectivement.

Fabriquez-les à la main dans le [bold]menu G[/bold] et cliquez-les dans les machines pour les insérer.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
Le filtre de nom recherche le nom d'un article d'une certaine manière.
Par exemple, si vous le réglez pour vérifier qu'un article [italic]contient[/italic] "feuille", il correspondra aux feuilles d'acier, aux feuilles de verre, etc.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
Le filtre d'étiquette exige que les articles aient une étiquette correspondante exacte.
Utilisez un étiqueteur à main sur les articles pour qu'ils soient ramassés.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
Le filtre de pile contrôle comment il interagit avec les piles.
La taille de pile minimale est un simple minimum, si un article n'a pas autant dans une pile il ne sera pas utilisé.
La taille de morceau de sortie limite combien d'une pile peuvent être pris. Seul un multiple entier de cette taille sera pris.
[italic]Par exemple, une taille de morceau de 5 sur des piles de 6, 10, 14 et 15 prendra 5, 10, 10 et 15 respectivement.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
Le filtre combiné stocke 2 filtres à l'intérieur et utilise une porte logique pour contrôler comment ils fonctionnent.
Par défaut il permettra tout article qui passe l'un ou l'autre filtre (une porte OU).
Il supporte toutes les mêmes opérations que les articles de porte logique font.
Ceux-ci peuvent être imbriqués pour des filtres arbitrairement complexes !
</Box>

## Transport

Les ceintures transporteuses sont un moyen évident de transporter des articles car elles permettent aux machines de les ramasser.

Pour une vitesse plus élevée vous pouvez utiliser des unités d'évacuation automatisées pour évacuer les articles autour.

Pour le transport spatial à longue portée vous pouvez utiliser un Champ de Confinement + Canons d'Unité d'Évacuation pour tirer des articles avec précision.

</Document>
