<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Alors, vous avez décidé de relever le défi et de configurer le Moteur Supermatter ? D'abord, laissez-nous vous donner un bref aperçu du cristal Supermatter principal au préalable.

  Sa caractéristique principale est d'émettre un rayonnement radioactif de fond qui est exploité pour alimenter la station à travers les collecteurs de rayonnement.

  Les effets secondaires incluent des éclairs, la libération d'oxygène chaud et de plasma, le chauffage de l'air autour, l'explosion, la transformation en trou noir ou en boule d'énergie et manger toute la station si vous vous trompez assez gravement.

  Il commence inerte mais être frappé par un objet ou un projectile l'activera et il commencera à exposer presque toutes les propriétés susmentionnées.

  ## Mots d'Avertissement

  1. Le cristal Supermatter est [color=#ff0000]TRÈS DANGEREUX[/color]. Activer le cristal devrait être la dernière étape dans la configuration de toute forme d'énergie basée sur le Supermatter !

  2. [color=#ff0000]METTEZ VOTRE PUTAIN DE COMBINAISON ANTI-RADIATION[/color] !!

  3. La plupart de la configuration du Supermatter implique une boucle de gaz conçue pour refroidir la chambre Supermatter. Veuillez avoir au moins une certaine connaissance des gaz et de leurs propriétés atmosphériques.

  4. Tout ce qui heurte le Supermatter est [color=#ff0000]fondamentalement annihilé[/color]. [color=#ff0000]Ne le touchez pas[/color]. Cela signifie souder et boulonner la porte de la chambre.

  ## Interactions de Gaz

  Voici une liste de tous les gaz du moins dangereux au plus dangereux.

  1. [color=#bffffe]Frezon[/color]. À part refroidir le Supermatter, il arrête fondamentalement la production d'énergie et de déchets, ce qui peut être utile si le Supermatter est proche de la délamination et vous devez l'éteindre rapidement.

  2. [color=#c20000]Azote[/color]. N2 est le gaz de base sur lequel la plupart des configurations Supermatter fonctionneront exclusivement, étant très simple à configurer. Il amortit la génération d'énergie à partir de la chaleur, et réduit la quantité de plasma que le SM rejette, le rendant bon pour quand vous n'essayez pas de faire quelque chose de stupide.

  3. [color=#b16d6d]Oxyde nitreux[/color]. Renforce la résistance à la chaleur du cristal, permettant des configurations beaucoup plus chaudes que d'habitude. Cependant, à des températures élevées, il se décomposera en Azote et Oxygène. Bien que le N2 soit bon, l'O2 ne l'est certainement pas. Cet O2 réagira également avec le Plasma pour créer du Tritium et puis... un feu de Tritium.

  4. [color=#62d5ca]Oxygène[/color]. Fournit un boost à la transmission d'énergie sans augmenter activement la quantité de gaz de déchets ou la température. Assez risqué à utiliser, car toute perturbation de la boucle de refroidissement causera bientôt un feu de plasma dans la chambre du cristal. Même une concentration élevée d'O2 activera et alimentera continuellement le cristal.

  5. [color=#19b348]Ammoniac[/color]. Augmente légèrement la génération d'énergie à un coût mineur pour la pénalité de chaleur.

  6. [color=#979797]Dioxyde de Carbone[/color]. À faibles concentrations, il augmentera la génération d'énergie du cristal. À fortes concentrations, il élèvera l'énergie du cristal à des niveaux extrêmement élevés. Avec une mauvaise gestion et une préparation insuffisante ou carrément mauvaise, il finira par dépasser les niveaux d'énergie sûrs et commencera une délamination de charge, produisant des arcs électriques et des anomalies jusqu'à ce qu'il finisse par exploser en une boule Tesla. Injecter du Dioxyde de Carbone causera également au Supermatter de produire du Pluoxium.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Augmente légèrement la génération d'énergie à un coût majeur pour la pénalité de chaleur.

  8. [color=#fa8072]Hélium[/color]. Augmente considérablement la production d'énergie mais avec une pénalité de chaleur beaucoup plus élevée que la plupart des gaz non inflammables.

  9. [color=#7b68ee]Pluoxium[/color]. Amortit considérablement la chaleur et réduit la quantité de plasma produite par le SM.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Plasma[/color]. Très similaire à l'Oxygène mais fournit un boost d'énergie plus élevé ainsi qu'une pénalité de déchets et de chaleur beaucoup plus élevée. Les pressions et volumes extrêmes de gaz produits par ce gaz sont très susceptibles de boucher les tuyaux et surchauffer la chambre.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Tritium[/color]. Augmente la production d'énergie du Supermatter jusqu'à 3 fois, il y a un léger problème avec cela. C'est dangereux. C'est très dangereux. Le Tritium est un gaz horriblement irritable et instable. Bien qu'il ne soit pas aussi nuisible au niveau de chaleur que le Plasma l'est (à peine), il a également la deuxième pire capacité thermique de tous les gaz tandis que le Plasma a la deuxième plus élevée. Cela signifie que le Plasma peut être gardé heureux avec assez de refroidissement, alors que le Tritium va avec empressement d'une boucle spatiale sûre à un enfer de feu brûlant. Ajoutez à cela le sous-produit de grandes quantités de production d'Oxygène (non exclusif au Tritium. Un problème dans un moteur à Plasma aussi), et vous avez un feu de tritium et un cristal très chaud. N'utilisez pas ce gaz sauf si vous avez une très forte compréhension de l'atmosphérique et du Supermatter, et êtes prêt à être créatif.

  ## Guide pratique du Supermatter

  Maintenant, oubliez tout ce que vous venez de lire et passez à la configuration de la boucle la plus basique qui existe : la boucle d'Azote.

  La configuration atmosphérique sous sa forme la plus basique devrait ressembler à ceci :

  (Nous n'avions pas assez de budget pour les images, voici une représentation textuelle)

  1. L'Azote est pompé dans la chambre par des évents passifs d'un côté

  2. Tout gaz est pompé hors de la chambre en utilisant des épurateurs réglés sur Siphon de l'autre côté.

  3. La sortie est refroidie, filtrée et l'azote excédent est soit évacué dans l'espace soit rerouté vers l'entrée.

  C'est essentiellement ça. J'espère que vous comprenez au moins quelque chose dans cet exemple. Maintenant, au travail !

  ## Expérience

  Vous n'êtes pas un vrai ingénieur si vous n'avez pas compris la façon la plus efficace de produire de l'électricité en utilisant le cristal Supermatter, n'est-ce pas ?

</Document>
