<Document>
# Chapelain
Il y a quelque chose dans l'infini vaste de l'espace qui pousse les hommes à la prière... Surtout s'ils sont jetés dedans sans combinaison spatiale.


En tant que chapelain, vous idéalement prêcheriez n'importe quelle religion folle que vous avez inventée pour ce tour sur votre casque. Cependant, en dehors de votre bureau, le crématoire infernal à côté de votre bureau, et la morgue rarement utilisée, vous n'avez aucun accès.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Religions :
Vous êtes libre de propager n'importe quelles religions actuelles que vous connaissez, ou même d'en inventer une de votre propre cru ! Assurez-vous simplement qu'elle ne va pas à l'encontre de NanoTrasen et de ses valeurs, ou vous pourriez bien finir au brig.

Si vous n'en avez pas déjà une, construisez un autel et trouvez une offrande à placer dessus :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarEmpire"/>
  </Box>

Ces autels peuvent être construits en plaçant les offrandes suivantes sur votre autel de conversion de base :

- Autel Bananium : 1 x Bananium
- Autel Chaos : 1 x Plasma
- Autel Druide : 1 x Planche de bois
- Autel à Crocs : 1 x Viande crue
- Autel Céleste : 1 x Casque de Templier
- Autel Maints : 1 x Gants isolés budgétaires
- Autel Nanotrasen : 1 x Plastacier
- Autel Chrétien Spatial : 1 x Capuche de nonne
- Autel Technologie : 1 x Condensateur
- Autel Boîte à outils : 1 x Boîte à outils
- Autel Horlogerie : 1 x Petite pile
- Autel Draconique : 1 x Peluche de carpe
- Autel Impérial : 1 x Livre

## Artefacts Sacrés

### Balise d'Armements
Vous permet de choisir un ensemble d'armure. Toutes les armures ont des statistiques identiques.

### Bâton Nul
Le bâton d'obsidienne sera votre défense contre les forces du mal. [color=blue][bold] L'avoir dans vos mains vous rendra complètement immunisé aux effets de la magie. [/bold][/color]

Vous pouvez le transformer en une arme sainte de votre choix en le plaçant sur un autel !

### Enchantement

Vous pouvez utiliser votre Bible et n'importe quel Autel de votre choix pour [textlink="enchanter des objets." link="Enchanting"]

### Bougies Spirituelles
Vous pouvez fabriquer une bougie spirituelle en mettant une bougie sur un crâne. Les Bougies Spirituelles sont utiles contre les esprits maléfiques comme les Spectres.

Lorsqu'elles sont allumées, elles créent une zone de 12x12 tuiles qui révèle les esprits maléfiques. Elle a également une fonction spéciale lorsque vous l'utilisez en main.
En l'utilisant [bold]lorsqu'un esprit maléfique est dans(!!) votre zone de 12x12[/bold], elle le rendra corporel.

Elle a 2 charges par bougie spirituelle, et [bold]elle ne consomme une charge que lorsque vous révélez l'esprit maléfique[/bold].

Elle laisse tomber le crâne une fois que la bougie a fondu, vous pouvez donc en fabriquer une autre.

## Devoirs

- Services religieux : Donnez des sermons et chantez des hymnes.
- Prosélytisme : La plupart des membres de l'équipage sont des païens sans dieu, montrez-leur l'amour de dieu.
- Services funéraires : La Sécurité ou le Médical peuvent avoir besoin que quelqu'un, ou quelque chose... soit incinéré, familiarisez-vous avec votre Chapelle pour que vous puissiez faire les choses rapidement !
- [bold] Enquête Métaphysique : La plupart de l'équipage n'est pas conscient des menaces posées par l'impie, soyez à l'affût de tout ce qui est suspect. [/bold]

### Menaces Métaphysiques
En tant que Chapelain, vous êtes la première ligne de défense contre les menaces métaphysiques, [bold] préparez votre Bâton Nul - le moment est venu. [/bold]

[color=red][bold] L'utilisation d'une force excessive contre des cibles que vous ne pouvez pas confirmer comme étant des menaces métaphysiques peut vous causer des problèmes avec la loi, utilisez la prudence et enquêtez avec soin. [/bold][/color]

</Document>
