<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Chaîne de Commandement
C'est la liste idéale pour transmettre le rôle de Capitaine dans le commandement. Il y a plusieurs facteurs à prendre en compte ici, mais cela se résume à une simple liste.

[bullet/][color=#1b67a5]Officier Bouclier Bleu[/color] (BSO) et [color=#1b67a5]Représentant Nanotrasen[/color] (NTR) ne doivent jamais occuper un poste de commandement sur cette station.

[bullet/]Cette liste peut être déviée pour des circonstances spéciales, le vote reposant sur le Commandement pour le faire.

[bullet/][color=#1b67a5]Le Représentant Nanotrasen[/color], s'il est présent, devrait assister dans ce processus et guider le nouveau Capitaine.

[bullet/]Lors du choix du Capitaine successeur, ils doivent être marqués sur leur ID comme [color=#1b67a5]Capitaine par Intérim[/color] (suivant les mêmes procédures de promotion).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Succession de Commandement[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Capitaine</Box>
<Box>Chef du Personnel (HoP)</Box>
<Box>Chef de la Sécurité (HoS)</Box>
<Box>Gardien</Box>
<Box>Directeur de Recherche (RD)</Box>
<Box>Chef Médical (CMO)</Box>
<Box>Chef Ingénieur (CE)</Box>
<Box>Quart-Maître (QM)</Box>
<Box>Officier de Sécurité</Box>
<Box>~</Box>

## Processus de Décision de Succession
Le nouveau Capitaine par Intérim doit suivre les mêmes responsabilités et maintenir les mêmes devoirs qu'un Capitaine normal le ferait. Ceux-ci peuvent être trouvés dans le SOP du Capitaine.
La liste de succession est montrée de [bold]haut en bas[/bold] et doit être suivie comme telle.

S'il est jugé nécessaire, ou par souhait du Chef de Département qui est choisi, la prochaine personne dans la succession peut être sautée.

[bullet/]Pour les choix où le Chef de Département est jugé nécessaire à sauter par d'autres, cela doit être mis au vote par les successeurs (à l'exclusion des Officiers de Sécurité).

[bullet/]Pour les choix où le Chef de Département choisit de ne pas accepter le titre, ils doivent avoir une raison valide pour le faire et la justifier si nécessaire.

## Choix des Officiers de Sécurité
Lors du choix des Officiers de Sécurité pour la Succession de Commandement, cela doit être mis au vote par tous ceux inclus s'il n'y a pas de [color=#1b67a5]Représentant Nanotrasen[/color].

Lors du vote, il doit être tenu aussi rapidement que possible. Si une égalité se produit lors du vote, l'ancienneté doit prévaloir.

## Procédure pour l'Acquisition de l'Accès
Si possible, les dommages à la station et aux Quartiers du Capitaine doivent être minimisés lors de l'acquisition des accès à l'ID pendant les procédures de Succession de Commandement.

L'IA doit suivre ces procédures et assister dans ce processus. Si l'IA n'est pas disponible, les ingénieurs doivent être utilisés pour ouvrir les portes et s'assurer qu'elles sont correctement sécurisées une fois terminé.

</Document>
