<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Politiques de Licenciement/Rétrogradation
Ce sont les politiques/procédures qui doivent être suivies lors du licenciement ou de la rétrogradation du personnel d'un poste.

1. En cas de licenciement complet d'un poste, le personnel doit avoir son ID marqué comme "Terminé" et réglé sur un Assistant en termes d'accès (seulement Maintenance).
<Box>[bullet/]L'accès supplémentaire ne doit pas être permis sauf pour des cas spéciaux avec l'approbation du Capitaine ou d'un Chef de Département pertinent (lors de l'octroi d'accès à un Département).</Box>
<Box>[bullet/]Si licencié par ordres du Commandement Central, l'autorisation pour l'accès supplémentaire doit être donnée par le Commandement Central.</Box>

2. En cas de rétrogradation, le Chef de Département pertinent doit choisir s'il faut les rétrograder à un rang inférieur dans le Département ou les faire transférer à un poste de Service (avec l'approbation du HoP).
<Box>[bullet/]Il est recommandé que le personnel, lorsqu'il est rétrogradé hors d'un Département, se voit accorder l'accès à un emploi de Service de son choix, ou rétrogradé à un Assistant (et marqué comme tel).</Box>

3. Les licenciements et rétrogradations ne doivent pas être effectués sans l'autorisation du Chef de Département pertinent ou du Capitaine ; sauf spécifié par des ordres du Commandement Central ou des violations immenses de la Loi Spatiale.
<Box>[bullet/]Dans de tels cas de violations immenses de la Loi Spatiale, l'auteur doit avoir commis des crimes graves et/ou être activement puni avec le Brig Permanent.</Box>

4. Le personnel qui est licencié ou rétrogradé par un Chef de Département ou du Personnel Autoritaire doit se présenter au Chef du Personnel pour le licenciement/rétrogradation. Le défaut de le faire entraînera l'autorité légale de détenir avec force.

5. Le personnel qui est licencié ou rétrogradé est considéré comme intrus dans les zones où il n'aurait plus accès. Tout matériel gardé des zones est considéré comme contrebande (si listé comme tel) et doit être rendu.
<Box>[bullet/]Le personnel est autorisé à garder les articles non listés comme contrebande, mais ne doit pas entraver le Département.</Box>

## Causes de Licenciement ou Rétrogradation
1. Toute [bold]violation majeure[/bold] de la Procédure Opérationnelle Standard sans cause probable.

2. Toute [bold]violation majeure[/bold] de la Loi Spatiale (et détenu pour de tels crimes).

3. Incompétence déraisonnable/majeure dans le poste actuel.

4. Refus de suivre les ordres légaux/pertinents du Chef de Département respectif ou du Capitaine.
<Box>[bullet/]La légalité et la pertinence de l'ordre doivent être décidées par le Capitaine ou le Chef du Personnel</Box>

5. Création d'un environnement de travail abusif, dangereux et/ou non sûr. L'approbation écrite pour les créations dangereuses doit être approuvée par le Chef de Département respectif ou le Capitaine.
<Box>[bullet/]Les environnements abusifs incluent l'invective, l'insulte, le rabaissement, ou autrement traiter les collègues comme de la crasse.</Box>

## Vote de Défiance
Un [italic]Vote de Défiance[/italic] est une méthode pour les membres de l'équipage d'organiser le retrait d'un Personnel de Commandement (à l'exclusion du personnel du Commandement Central). Il doit être justifié avec le raisonnement trouvé ci-dessous.

1. Le vote doit être vérifié par une tierce partie qui peut compter les votes et vérifier la validité (cela devrait généralement être le personnel du Commandement Central, comme le NTR).
<Box>[bullet/]La tierce partie doit être sur la station. La tierce partie doit être le Capitaine s'il n'est pas la cible en question.</Box>

2. Si la tierce partie rejette le vote, pour quelque raison que ce soit, l'individu doit être traité comme si cela n'avait pas eu lieu. Ils maintiennent leur autorité.
<Box>[bullet/]Dans les cas d'égalité ou d'environnements sous-équipés, la tierce partie peut participer au vote.</Box>

3. Les votes par l'équipage départemental contre le Chef de Département doivent passer avec majorité dans le Département (majorité des 2/3 en faveur).

4. Les votes par les Chefs de Département contre le Capitaine doivent être en majorité en faveur.

5. Si un membre du Commandement est licencié ou rétrogradé par un vote, le Commandement Central doit être informé (y compris tout Commandement Central sur la station) avec les détails de vote inclus (personnel, raisonnement, décompte des votes).

6. Les raisons valides incluent, mais ne sont pas limitées à : 'Causes de Licenciement ou Rétrogradation', Absent/SSD (pour des périodes prolongées), Manque Critique de Communication, Abus d'Autorité, Incompétence, et cetera.

7. Les raisons invalides incluent, mais ne sont pas limitées à : Plaintes Personnelles, Licenciement/Rétrogradation Raisonnable du Personnel, Refus de Permission, et cetera.

</Document>
