<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Antagonistes
  Les antagonistes sont la force motrice de chaque quart de travail.
  Ils sont les catalyseurs du chaos, du conflit et du mystère à bord de la Station Spatiale 14, et servent également à fournir un défi à Nanotrasen et à sa force de [color=#cb0000]Sécurité[/color].
  Vous pouvez vous attendre à ce qu'ils agissent en violation de la loi spatiale et qu'ils soient souvent chargés d'objectifs incluant le vol, la subterfuge et le meurtre.

  Ces acteurs malveillants sont le plus souvent employés ou soutenus par le [color=#ff0000]Syndicat[/color], une organisation rivale de Nanotrasen qui ne désire rien de plus que de la voir brûler.

  ## Divers Antagonistes
  Les antagonistes peuvent prendre de nombreuses formes, comme :
  - [textlink="Opérateurs nucléaires" link="Nuclear Operatives"], avec pour objectif d'infiltrer et de détruire la station.
  - [textlink="Traîtres" link="Traitors"] parmi l'équipage qui doivent assassiner, voler et tromper.
  - [textlink="Révolutionnaires" link="Revolutionaries"] déterminés à prendre le contrôle de la station de l'intérieur.
  - [textlink="Zombies" link="Zombies"] qui convoitent la chair de chaque membre de l'équipage et créature à bord.
  - [textlink="Ninjas de l'espace" link="SpaceNinja"], maîtres de l'espionnage et du sabotage avec un équipement spécial.
  - [textlink="Voleurs" link="Thieves"] motivés par la cleptomanie, déterminés à obtenir leur fixe grâce à leurs gants spéciaux.
  - [textlink="Le Culte Cosmique" link="CosmicCult"], qui cherche à usher in la fin de toutes choses.
  - [textlink="Diverses créatures non humanoïdes" link="MinorAntagonists"] qui attaquent généralement tout ce qui bouge.
</Document>
