<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Psychpsyo <60073468+Psychpsyo@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Antagonistes Mineurs

  Les Antagonistes Mineurs sont des rôles contrôlés par des fantômes qui donnent aux personnes mortes une deuxième chance d'interagir (et de causer du chaos !) autour de la station. Ils sont générés par des événements aléatoires.

  # Clone Paradoxe

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Une copie parfaite d'un membre aléatoire de l'équipage qui a été jeté dans notre univers par une anomalie spatio-temporelle. Pour réparer le paradoxe et survivre, ils doivent trouver et tuer leur contrepartie originale.

Ils n'ont pas de capacités spéciales, mais sont identiques en apparence, ADN, empreintes digitales, vêtements, équipement et ID, ce qui rend difficile de déterminer qui est l'original et qui est le clone... à moins que vous ne connaissiez bien vos coéquipiers !

  # Revenant

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Les Revenants sont des êtres éthérés faits d'ectoplasme qui hantent l'équipage et volent leur [color=#8f63e6]essence de vie[/color].
  - Votre essence est votre propre [bold]force vitale[/bold]. Subir des dégâts réduit votre essence.
  - L'essence est également dépensée pour utiliser des [bold]capacités[/bold].
  - Pour gagner de l'essence, vous devez d'abord [bold]inspecter[/bold] diverses âmes pour leur valeur. Les âmes plus dignes accordent plus d'essence. Ensuite, vous devez [bold]siphonner[/bold] soit lorsque la victime est critique, morte ou endormie. Tout cela se fait avec [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - L'[bold]essence volée[/bold] est utilisée pour acheter de nouvelles capacités pour neutraliser l'équipage plus facilement.
  - Vous êtes [bold]vulnérable[/bold] aux attaques lorsque vous siphonnez une âme ou utilisez une capacité. Vous pouvez savoir quand vous êtes vulnérable lorsque vous avez un effet de statut [color=#8f63e6][italic]Corporel[/italic][/color].

  # Roi des Rats

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Les rois des rats sont des rongeurs anormalement grands capables de [color=yellow]lever d'énormes armées de rats[/color] en mangeant des quantités tout aussi énormes de nourriture.
  - Vous avez plusieurs capacités qui viennent au coût de votre [bold]faim.[/bold]
  - Une telle capacité est [color=yellow][italic]Lever une Armée[/italic][/color], qui invoque un [bold]Serviteur Rat[/bold]. Vous pouvez [bold]commander[/bold] vos serviteurs à rester en place, vous suivre, attaquer une cible de votre choix ou attaquer indistinctement.
  - Vous pouvez invoquer un nuage d'[color=#77b58e]ammoniac[/color] en utilisant [color=purple][italic]Domaine du Roi des Rats[/italic][/color]. Ce gaz violet est légèrement toxique pour les humains mais guérit les rats.
  - [color=#9daa98][italic]Fouiller[/italic][/color] une unité d'évacuation en utilisant le menu contextuel. Utilisez ceci pour trouver des [bold]morceaux de nourriture[/bold] pour faire grandir votre armée.
  - Outre vos capacités, [bold]vous êtes plus fort que la plupart des autres animaux.[/bold] Vous et vos serviteurs êtes capables de parler et vous êtes tous les deux assez petits pour passer sous les sas et les tables.
  - [bold]Vos subordonnés sont encore très fragiles ![/bold] Attention aux expulsions dans l'espace, aux explosions et à l'extrémité dangereuse d'une arme de mêlée.

  # Dragon de l'Espace

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Les dragons de l'espace sont d'énormes poissons extradimensionnels capables de [color=red]manger l'équipage[/color] et de créer des [color=#4b7fcc]failles de carpes.[/color]
  - Les dragons ont des mâchoires puissantes qui leur permettent de [color=red][italic]Dévorer[/italic][/color] l'infrastructure comme les portes, les fenêtres et les murs.
  - Ils peuvent également se guérir en utilisant [color=red][italic]Dévorer[/italic][/color] sur les membres de l'équipage qui sont devenus inconscients ou sont morts.
  - Votre [color=orange][italic]Souffle de Dragon[/italic][/color] est un [bold]projectile enflammé[/bold] qui parcourt une trajectoire rectiligne, explosant plusieurs fois et enflammant les choses sur son passage. Essayez de ne pas toucher vos carpes avec ceci !
  - Vous avez la capacité de [color=#4b7fcc][italic]Invoquer une Faille de Carpe[/italic][/color]. Les failles génèrent périodiquement des [bold]carpes de l'espace[/bold] et chargent de l'énergie sur une période de 5 minutes, [bold]ce qui est quand elles sont vulnérables.[/bold] Après 5 minutes, elles deviennent invulnérables et continueront à invoquer des carpes tant que le dragon vit.
  - Vous subirez un [bold]effet de retour temporaire débilitant[/bold] si l'une de vos failles est détruite avant qu'elle ait fini de charger.
  - Si une période de cinq minutes s'écoule depuis votre apparition ou depuis la dernière fois qu'une faille chargeait, [bold]vous disparaîtrez.[/bold]
  - Les dragons qui ont le maximum de 3 failles entièrement chargées [bold]ne disparaîtront jamais[/bold], mais ils sont toujours mortels.

  # Slimes et Araignées

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Les slimes et les araignées n'ont pas de caractéristiques remarquables, mais [color=cyan]infesteront la station[/color] de temps en temps malgré tout. Les deux poursuivront et attaqueront tout ce qu'ils voient.
  - Les slimes peuvent [bold]infliger des dégâts cellulaires ou toxiques supplémentaires[/bold], en fonction de leur couleur. L'eau leur fait mal tout comme elle ferait mal à une personne slime.
  - Les araignées ont une morsure venimeuse et peuvent [bold]créer des toiles[/color] difficiles à traverser, mais sont facilement détruites avec une lame. Elles peuvent également forcer les portes, les fenêtres et les sas.
</Document>
