<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Opérateurs Nucléaires

  <Box>
    [color=#999999][italic]"OPÉRATEURS EN ATTENTE. VOS OBJECTIFS SONT SIMPLES."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]LIVREZ LA CHARGE ET PARTIR AVANT QUE LA CHARGE NE DÉTONNE. DÉBUTEZ LA MISSION."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Vous venez d'être choisi pour être un opérateur nucléaire pour le [color=#ff0000]Syndicat[/color]. Vous avez un seul objectif, faire exploser l'un des meilleurs vaisseaux de Nanotrasen avec une explosive à fission nucléaire.

  ## Opérateurs
  Votre équipe sera composée de plusieurs rôles différents, qui sont :
  - [bold]Opérateurs[/bold], soldats standards qui peuvent accomplir le travail de base.
  - Le [bold]Médecin[/bold] qui travaille avec des réactifs pour fabriquer des médicaments ou des armes chimiques.
  - Le [bold]Commandant[/bold] qui élabore le plan et dirige l'équipe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="combinaison du médecin"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="combinaison du commandant"/>
  </Box>

  Si vous avez été sélectionné comme Médecin ou Commandant mais ne vous sentez pas prêt, l'un de vos coéquipiers peut prendre en charge vos responsabilités.

  ## Le Disque

  Chaque opérateur commence avec un [color=cyan]localisateur[/color], que vous devez allumer et garder avec vous à tout moment. Il pointera toujours vers le [color=cyan]disque d'authentification nucléaire.[/color]
  Le disque appartient au [color=yellow]Capitaine[/color], qui l'aura presque toujours sur lui. Suivez la direction de la flèche sur le localisateur vers le disque, et [italic]faites tout ce qu'il faut pour l'obtenir[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Préparation
  Chaque membre de votre escouade a reçu un [color=cyan]uplink[/color] pour acheter tout ce dont vous aurez besoin pour la mission, similaire à [textlink="traîtres." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio200TC" Caption="votre uplink"/>
  </Box>

  Vous pouvez acheter les mêmes types d'équipement que les traîtres, mais vous avez accès à un équipement de meilleure qualité et plus de télécristaux à dépenser.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Armement"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Munitions"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosifs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Équipement"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Chimiques"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Duperie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Disruption"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implants"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Alliés"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Inutile"/>
  </Box>

  Vous devrez également choisir si vous voulez [color=red]déclarer la guerre[/color] ou non. Le faire accorde à votre équipe [bold]200 télécristaux supplémentaires chacun[/bold].
  Cependant, l'équipage saura immédiatement de votre existence et aura amplement le temps de se préparer à votre arrivée.

  Le [bold]Commandant[/bold] est la seule personne qui peut déclarer la guerre. Prenez votre décision rapidement, [italic]c'est une offre à durée limitée ![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Arriver à la Station
  Vous avez le plan, vous avez l'équipement. Maintenant, exécutez.

  Prenez un [bold]propulseur[/bold] dans votre arsenal et allez avec vos autres opérateurs vers votre [color=cyan]navette[/color].
  Parmi les autres choses dont vous pourriez avoir besoin, vous trouverez un [bold]Ordinateur IFF[/bold] sur la navette. Il vous permet de vous cacher des autres vaisseaux et des scanners de masse lorsque [italic]Afficher IFF[/italic] et [italic]Afficher Vaisseau[/italic] sont désactivés.

  Une fois que tout le monde est prêt, FTL vers la station et volez vers elle avec un propulseur. N'oubliez pas le code, vos localisateurs et la bombe si vous l'emportez.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## La Bombe Nucléaire et Procédure d'Armement
  Vous avez un papier avec les [color=cyan]codes d'authentification nucléaire[/color] sur votre navette. [bold]Vérifiez si l'ID de la bombe correspond à celui de votre navette.[/bold] Si ce n'est pas le cas, vous armez la bombe de la station à la place.

  - Obtenez le [bold]disque d'authentification nucléaire[/bold] et insérez-le dans la bombe.
  - Entrez le [bold]code d'authentification nucléaire[/bold] et appuyez sur "[bold]E[/bold]" sur le clavier pour Entrer.
  - [bold]Pour commencer la séquence d'autodestruction, appuyez sur [color=#EB2D3A]ARMER[/color][/bold]. Après 300 secondes, la bombe explosera.
  - [bold]Défendez la bombe[/bold], même au prix de vos vies ! Les exigences de la mission n'incluent pas votre retour.
  - Il faut 30 secondes à quelqu'un pour [bold]désarmer[/bold] la bombe. Le réarmement est possible, mais les chances de succès de la mission diminuent si vous le laissez arriver.
  - Si la bombe est réarmée, le chronomètre reprendra là où il s'était arrêté.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="L'Explosif à Fission Nucléaire"/>
  </Box>

  ## Conditions de Victoire

  Le [color=#00ff00]vainqueur[/color] de la manche est annoncé sur l'écran de fin de manche, ainsi que l'échelle de leur victoire.

  [bold][color=red]Victoire Majeure du Syndicat ![/color][/bold]
  - La bombe nucléaire explose sur la station.
  - L'équipage s'échappe par évacuation, mais la bombe est toujours armée.
  - La bombe est armée et livrée au Commandement Central sur la navette d'évacuation.

  [bold][color=red]Victoire Mineure du Syndicat[/color][/bold]
  - L'équipage s'échappe par évacuation, mais chaque opérateur survit.
  - L'équipage s'échappe et certains opérateurs meurent, mais l'équipage perd le disque.

  [bold][color=#999999]Victoire Neutre[/color][/bold]
  - La bombe nucléaire explose hors de la station.

  [bold][color=green]Victoire Mineure de l'Équipage[/color][/bold]
  - L'équipage s'échappe par évacuation avec le disque et certains opérateurs meurent.

  [bold][color=green]Victoire Majeure de l'Équipage ![/color][/bold]
  - Tous les opérateurs meurent.
  - L'équipage fait exploser l'avant-poste des opérateurs nucléaires avec la bombe.
</Document>

