<Document>
  # Ombres
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Ils ne sont pas des dieux. Mais ils veulent le devenir...
  Ces extraterrestres énigmatiques ont même dérouté les divisions de recherche les plus avancées.

  Les Ombres sont des créatures extraterrestres xénoformes sensibles à la lumière qui viennent de l'espace.
  Principalement [bold]défensives par nature[/bold], elles possèdent la capacité de [bold]asservir[/bold] les membres de l'équipage, prenant le contrôle total de leurs esprits et de leur loyauté.

  Les Ombres commencent déguisées en membre normal de l'équipage.
  Après leur réveil, elles doivent « éclore » pour débloquer leurs pouvoirs.

  Une fois écloses, les Ombres ressemblent à des humains avec une peau noire, de petites cornes, des yeux rouges et des griffes.

  Les Ombres subissent des dégâts dans la lumière, guérissent dans l'obscurité, sont maladroites avec les armes à feu. Elles ne peuvent porter aucun vêtement, mais peuvent toujours équiper des casques et porter des sacs à dos.

  ## Commencer en tant qu'Ombre

  Vous gagnez de la puissance en asservissant les autres, donc rester indétectable est important à votre point le plus faible.

  Commencez par trouver un endroit isolé, et cassez les lumières à proximité pour créer un territoire sûr. Faire cela pendant que vous êtes encore humain est une bonne idée, car une fois transformé, il n'y a pas de retour et les lumières commencent à vous faire mal !

  Choisissez un endroit caché pour éclore qui gardera votre œuf en sécurité pendant votre période d'éclosion de 15 secondes, et assurez-vous d'avoir les outils pour sortir quand vous serez prêt !
  Une fois éclos, ramassez votre ID pour l'accès, votre sac à dos pour vos affaires, et votre casque, et pour rester inconnu, vous devez recacher votre œuf.

  Vous êtes maintenant une Ombre, donc vous devez vous soucier des lumières ! Désactiver la [bold]vision nocturne[/bold] peut vous aider à voir les lumières, et votre capacité [bold]Voile[/bold] désactive et casse les lumières sur une grande portée.
  Vos poings fonctionnent également pour frapper les lumières car vous ne recevez pas de choc électrique.

  Vous avez maintenant l'air d'un démon, donc si vous êtes repéré par la sécurité, vous êtes toujours [bold]vulnérable à être ébloui[/bold], donc votre meilleure option au début est de fuir pendant que vous gagnez des capacités et des alliés.
  Vous êtes très capable de fuir si vous utilisez [bold]Marche des Ombres[/bold] pour vous déplacer rapidement tout en étant invisible, et [bold]Veines Glacées[/bold] pour geler tout le monde à proximité.

  ## Asservir les Autres

  Votre objectif général à partir de maintenant est de convertir 20 personnes, alors comment faites-vous cela ? Tout d'abord, vous ne pouvez pas asservir les IPC ou les personnes avec un bouclier mental jusqu'à ce que vous soyez renforcé.

  Votre capacité de conversion [bold]Asservir[/bold] prend 5 secondes à rester près de quelqu'un, donc vous avez besoin que cette personne reste immobile pour vous.
  C'est mieux réalisé avec [bold]Regard Fixe[/bold], qui est un étourdissement instantané et une mise en sourdine de 6 secondes, qui fonctionne mieux à courte portée.

  Vous devrez peut-être utiliser [bold]Voile[/bold] pour désactiver toutes les lumières à proximité, pour vous assurer de ne pas être interrompu par les dégâts de lumière pendant ce temps.
  Les conversions peuvent être sécurisées un peu plus facilement avec des menottes improvisées, mais assurez-vous de retirer rapidement leur casque après qu'ils ont été entravés.

  Si vous réussissez, cet esclave est maintenant essentiellement contrôlé mentalement par vous, mais il gagne également la capacité de voir dans le noir et de devenir temporairement invisible.
  C'est un membre d'équipage normal, mais peut être identifié comme un esclave s'il ne couvre pas ses yeux, donc dites-leur de porter un masque ou des lunettes, et de commencer à casser des lumières pour étendre votre territoire.

  ## Capacités Progressives des Ombres

  Une fois que vous commencez à gagner des esclaves, vous accédez à plus de capacités. Utilisez la capacité [bold]Esprit Collectif[/bold] pour voir vos progrès, et récolter les récompenses.

  Vos capacités sont débloquées à des seuils définis, étant :
  - À 3 esclaves : Désorienter temporairement les victimes à proximité avec [bold]Hurlement Sonique[/bold]
  - À 5 esclaves : Endommager et désactiver les APC avec [bold]Charge Nulle[/bold]
  - À 7 esclaves : Réanimer les esclaves et créer jusqu'à 5 Ombres Mineures avec [bold]Récupération Noire[/bold], au coût permanent de votre propre résistance à la lumière !
  - À 10 esclaves : Créer un nuage de fumée qui guérit les esclaves et les ombres, et aveugle ceux qui ne le sont pas
  - À 12 esclaves : Asservir est remplacé par [bold]Asservir Renforcé[/bold] qui permet de convertir ceux qui ont un bouclier mental et les IPC, à un rythme beaucoup plus rapide
  - À 15 esclaves : Gagner une immunité complète aux dégâts de lumière avec [bold]Nox Imperii[/bold]
  - À 20 esclaves : Former votre œuf d'ascension pour commencer votre période d'ascension de 5 minutes

  ## Comment Ascender ?

  Une fois que vous avez 20 esclaves, utilisez votre capacité « Ascension » pour placer votre œuf d'ascension.
  Faites un clic droit sur l'œuf et sélectionnez « Démarrer l'Ascension ».

  Vous serez immobile et vulnérable pendant 5 minutes pendant le processus.

  Si l'œuf est détruit, vous devenez une Abomination. Cela signifie :
    - Aucun pouvoir
    - Mouvement extrêmement lent
    - Pratiquement inutile

  Protégez votre œuf à tout prix. L'échec signifie l'humiliation.

  ## Je suis un Esclave, Quel est mon But ?

  Vous êtes similaire à un révolutionnaire, mais avec le temps et l'obéissance, vous pouvez devenir quelque chose de beaucoup plus puissant.

  En tant qu'esclave, votre but principal est d'écouter votre Ombre, celle qui vous a converti.
  Vous pouvez être identifié comme un esclave par examen si vous ne couvrez pas vos yeux avec un masque ou des lunettes.
  Si votre Ombre exige que vous vous suicidiez, vous devez vous suicider. Peu importe si vous êtes un Sorcier ou un Nukie.

  Vous avez également quelques capacités à votre disposition, comme le Déguisement et la Vision Nocturne d'Esclave.

  - Déguisement : Accorde une invisibilité temporaire lorsqu'il est utilisé dans le noir.

  - Vision Nocturne d'Esclave : Accorde la vision nocturne, vous permettant de voir dans l'obscurité complète.

  Plus vous êtes obéissant et utile, plus vous devenez précieux pour votre Ombre.

  ## Que Puis-je Faire en tant qu'Équipage pour Lutter Contre une Ombre ?

  Une Ombre est une menace qui doit être traitée tôt dans le quart de travail.

  - Ne patrouillez jamais seul dans la maintenance. Restez en groupe.
  - La sécurité doit rester armée et alerte.

  Nanotrasen a également fourni à la Station un appareil spécial qui a essentiellement pris plusieurs décennies de recherche sur cette
  étrange espèce extraterrestre et ses effets sur les êtres vivants.

  Le [bold]dispositif anti-contrôle mental[/bold] peut retirer tout contrôle mental de toute personne, et appliquer une résistance supplémentaire à l'Esclave
  qui doit être déconverti.

  Il existe dans la recherche de niveau 2 via le prolathe et a les mêmes matériaux qu'une Lampe Torche, mais avec de l'or requis.

  N'oubliez pas qu'il n'a que [bold]5 charges[/bold] par appareil.

  À part cela, notez que les Ombres Mineures ne sont pas affectées par celui-ci. Leur esprit est perdu, et malheureusement irrécupérable.

  Contre-mesures supplémentaires :
  - Les implants de bouclier mental offrent une protection temporaire, bien que les Ombres gagneront des capacités pour les contourner.

  En cas d'Ombre commençant une ascension, tout l'équipage disponible doit s'armer et se précipiter pour détruire l'œuf d'ascension avant que le processus ne se termine.
  Réussissez, et vous vivez. Échouez... et soyez témoin d'un dieu !

  ## Qu'Arrive-t-il Si une Ombre Ascende...

  Si une Ombre ascende, il y a encore une chance de gagner en tuant l'Ombre. Cependant, elle a une bonne quantité
  de santé et des capacités très fortes, y compris un asservissement à distance instantané, une mise en pièces à distance instantanée, et une frénésie d'éclair chargée.

  Une fois qu'une ascension est terminée, tous les Esclaves seront transformés en Cauchemars.

  Les Cauchemars ont des lames de bras qui peuvent réduire en cendres les lumières, et ils peuvent traverser les murs sans se soucier de rien !

  Les Cauchemars reflètent également toutes les balles lorsqu'ils sont dans le noir.

  ## Qu'est-ce qu'une Ombre Mineure ?

  Une Ombre Mineure est un esclave qui a été converti par la capacité Récupération Noire.
  Les Ombres Mineures ne peuvent pas être déconverties par le dispositif anti-contrôle mental.

  Cependant, elles subissent des dégâts des lumières, de manière similaire à une Ombre. Beaucoup plus lentes, cependant.
  Elles gagnent également une version plus faible de [bold]Voile[/bold], qui étourdit et rend muet pour moins de temps, mais assez longtemps pour menotter pour les conversions.

  Vous pouvez en avoir jusqu'à 5, donc choisissez-les soigneusement. La qualité plutôt que la quantité.

  ## Conseils et plus d'informations

  - En tant qu'Ombre, vous pouvez identifier vos esclaves en les examinant.

  - Votre capacité Esprit Collectif paralyse vos Esclaves une fois que vous gagnez un nouveau pouvoir. Cependant, elle
  vous informe également du nombre d'esclaves dont vous avez besoin pour ascender.

  - Examinez-vous pour voir combien de résistance à la lumière vous avez.

  - La Récupération Noire diminue votre résistance à la lumière par utilisation, donc soyez prudent lorsque vous l'utilisez.

  - En tant qu'équipage, vous n'avez pas à réduire en cendres ou mettre en pièces une Ombre. Elles perdent tous leurs esclaves à la mort.

  - [bold]C'est un antagoniste furtif[/bold], n'essayez pas de combattre les gens en tant qu'Ombre. Au lieu de cela, jouez défensivement et asservissez les gens.

  - La navette d'urgence peut être retardée avec votre capacité [bold]Détruire les Moteurs[/bold].

  - Tous vos dégâts, internes et externes, peuvent être guéris avec [bold]Rééclosion Rapide[/bold], mais seulement lorsque vous n'êtes pas critique.

  [bold][color=#000000]Devenez les ténèbres.[/color] [color=#702963]Embrassez le vide.[/color] [color=#D2042D]Ascendez.[/color][/bold]

</Document>
