<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ninja de l'Espace

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Araignée de la nuit, silencieuse est ma morsure."[/italic][/color]
  </Box>

  Vous êtes un mercenaire d'élite que le [color=#66FF00]Clan de l'Araignée[/color] a envoyé pour semer tout type de chaos sur la station. Vous êtes équipé pour rester silencieux mais mortel.

  Que vous ensanglantiez le terrain ou que vous restiez à l'écart des ennuis, votre discipline vous a enseigné que [italic]vos objectifs doivent au moins être tentés[/italic]. Pour l'honneur !

  ## Équipement Standard
  Vous commencez avec un implant [color=cyan]acide de mort[/color], donc si vous êtes capturé ou KIA, tout votre précieux équipement reste hors des mains de l'ennemi.

  Votre sac est rempli d'[bold]outils[/bold] et d'une [bold]boîte de survie[/bold]. Vous portez également un [color=cyan]propulseur[/color] et un [color=cyan]localisateur[/color] qui vous mènera à la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Votre Combinaison

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="votre visière"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="votre combinaison"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="vos bottes"/>
  </Box>

  Votre article le plus important est [color=cyan]votre combinaison[/color], sans elle aucune de vos capacités ne fonctionnerait.
  Votre combinaison a besoin d'énergie pour fonctionner, qui est fournie par sa [bold]batterie interne[/bold]. Elle peut être remplacée, et [italic]les batteries à haute capacité[/italic] signifient un [italic]ninja très efficace[/italic].

  [bold]Vous pouvez recharger votre batterie interne directement[/bold] en utilisant [color=cyan]vos gants[/color]. Vous pouvez voir la charge actuelle en examinant la combinaison ou en vérifiant la jolie alerte de batterie sur votre écran.

  Votre tenue comprend également des [color=cyan]bottes spéciales[/color] qui vous gardent agile, debout et ancré sans utiliser d'énergie. Vous avez également une protection contre les éclairs grâce à votre [color=cyan]visière[/color].

  ## Gants de Ninja

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="vos gants"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Ces petits gars sont votre pain quotidien.[/color] Ils sont faits de [bold]nanomachines isolées[/bold] pour vous permettre de pénétrer gracieusement dans les zones restreintes sans laisser d'empreintes digitales.

  Vous avez une action pour activer/désactiver les gants. Lorsque les gants sont activés, ils vous permettent d'utiliser des [bold]capacités spéciales[/bold], qui sont déclenchées en interagissant avec les choses avec une main vide et le mode combat désactivé.

  Vos capacités de gants incluent :
  - Emaguer les portes et les sas.
  - Drainer l'énergie des [bold]transformateurs[/bold] tels que les APC, les sous-stations ou les SMES (les transformateurs à tension plus élevée drainent plus efficacement).
  - Saboter [bold]l'équipement de la station[/bold] pour accomplir des [color=#66FF00]objectifs[/color].

  ## Katana à Énergie

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Vous vous êtes voué à l'épée et refusez d'utiliser des armes à feu.[/bold] Heureusement, vous avez une épée plutôt cool.

  Votre [color=cyan]katana à énergie[/color] fait beaucoup de dégâts et peut être [bold]rappelée à volonté[/color] au coût de l'énergie de la combinaison. Plus elle est loin de vous, plus d'énergie est nécessaire pour la rappeler.

  Tant qu'elle est en main, vous pouvez également [color=cyan]téléporter[/color] n'importe où que vous pouvez voir, [bold]y compris à travers les fenêtres[/bold]. Les charges nécessaires pour le faire se régénèrent lentement, alors gardez une ou deux charges de réserve au cas où vous auriez besoin d'une évasion rapide.

  ## Charge du Clan de l'Araignée

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  C'est un [color=cyan]explosif C-4 modifié[/color] qui se trouve dans votre poche. Crée une grande explosion mais [bold]doit être armée dans votre zone cible[/color] car c'est l'un de vos objectifs.

  Elle ne peut pas être activée manuellement, donc plantez-la simplement sur un mur ou un meuble qui ne vous apporte pas de joie. Choisissez judicieusement, elle ne peut pas être décollée une fois plantée.

  ## Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NinjutsuScroll"/>
  </Box>

  En tant que vrai guerrier du Clan de l'Araignée, vous êtes un maître du [textlink="Ninjutsu" link="Ninjutsu"], un art martial perfectionné au fil des siècles par vos maîtres.
  L'art n'est pas simplement une question de force ou de vitesse ; il s'agit de devenir un avec les ombres et de frapper avec une précision mortelle.

  ## Objectifs

  - Télécharger \[9-13\] nœuds de recherche : Utilisez vos gants sur un serveur R&D avec un certain nombre de technologies déverrouillées. Vous devrez peut-être déverrouiller des technologies vous-même s'il n'y en a pas assez à voler déjà.
  - Forcer \[15-40\] portes sur la station : Utilisez vos gants pour emaguer un certain nombre de portes.
  - Faire exploser la charge du clan de l'araignée : Plantez votre charge du clan de l'araignée à l'emplacement spécifié et regardez-la faire boum !
  - Appeler une [textlink="menace" link="MinorAntagonists"] : Utilisez vos gants sur une console de communications.
  - Mettre tout le monde en état de recherche : Utilisez vos gants sur une console de casiers judiciaires.
  - Survivre : Ne mourez pas.

</Document>
