<Document>
  ## Aide ! J'ai un slime sur le visage !
  Tirez-le simplement ou demandez à quelqu'un d'appliquer du xénovac sur vous.
  Sinon, vous pouvez simplement le tuer.

  # Xénobiologie
  La xénobiologie est l'élevage et la récolte de slimes et de leurs extraits à des fins scientifiques.
  Tout cela se passe dans le laboratoire de xénobiologie où vous apparaissez, et c'est sans doute plus dangereux que la recherche d'artefacts si vous ne savez pas ce que vous faites.
  C'est une bonne raison de lire ceci !

  ## Que fait un xénobiologiste ?
  En bref : nourrir le slime -> attendre que le slime grandisse -> attendre que le slime se divise -> tuer le slime -> broyer le slime -> le vendre pour profit.

  ## Nourrissage
  Les slimes mangent TOUT. Briques nutritives, pizza, tout ce que vous voulez.
  Et oui, même le Clown.
  Ils peuvent s'accrocher à autres mobs pour commencer à consommer lentement leur chair.
  Un singe fournit suffisamment de nutriments pour qu'un slime grandisse jusqu'à l'âge adulte.

  #### Astuce pro : N'ENTREZ PAS dans l'enclos et ne frappez pas le singe, la seule chose qui se passera est que le slime aura moins de nourriture.

  Une fois qu'ils ont été suffisamment nourris, après un certain temps, le slime adulte se divisera en 1-4 slimes bébés.
  Et une fois que vous les avez fait se diviser suffisamment pour remplir deux départements entiers, vous pouvez passer à l'étape suivante.

  #### Astuce pro : Caressez le slime pour l'apprivoiser. Les slimes apprivoisés n'essaieront pas de s'accrocher à vous sauf s'ils ont TRÈS faim. Ils conservent également leur apprivoisement après la division !

  ## Élimination
  Le moment est venu de tuer vos chéris.
  Décidez quels slimes bébés vous ne voulez pas garder et procédez à l'application de fortes doses d'« extincteur » sur leur visage.
  L'eau est la plus efficace pour tuer les slimes, mais le simple fait de leur donner des coups de tête fait aussi l'affaire.
  La quantité de douche tuera presque immédiatement un slime.
  Quand ils se transforment en crêpe, ils sont morts et vous pouvez les ramasser pour l'étape suivante.

  ## Broyage
  Faites glisser les slimes morts sur un broyeur de slime. Il démarrera automatiquement et laissera tomber un noyau de slime après un certain temps.
  Ces noyaux peuvent être injectés avec n'importe quel réactif à l'aide d'une seringue, mais ne réagiront violemment qu'avec des réactifs spécifiques.
  C'est généralement du plasma, de l'eau et du sang, mais vous pouvez les vérifier à l'aide de votre scanner de slime.

  ## Extraits
  À l'heure actuelle, il n'y a pas de feuille de triche officielle spécifique sur ce que tous les extraits de slime peuvent faire, alors expérimentez !

  # Alors, vous êtes un Traître
  Il y a BEAUCOUP d'extraits qui pourraient vous bénéficier. Des EMP gratuits, des pacificateurs, des potions de vitesse et autres.
  Ce guide n'inclut pas d'entrée sur les extraits, et probablement jamais, mais voici quelques indices :
  - Le jaune peut causer des EMP et exploser.
  - Le rouge peut vous donner un revêtement de vitesse pour vos vêtements et rendre les mobs voisins enragés.
  - La sépia est drôle.
  - L'extrait d'or est tout simplement maléfique.

  Le reste est à vous de découvrir !
</Document>
