<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Contrats de Fret
  Bien que [textlink="Cargo" link="Cargo"] puisse gagner des [color=cyan]spesos[color] en vendant à peu près n'importe quoi, plus de spesos peuvent être gagnés en accomplissant des [color=cyan]contrats[/color] trouvés via l'Ordinateur de Contrats de Fret.

  ## Démarrer les Contrats

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Pour commencer un contrat, ouvrez l'écran des contrats en interagissant avec l'[color=cyan]Ordinateur de Contrats de Fret[/color]. L'Ordinateur de Contrats de Fret maintient une liste de tous les contrats actuels et vous permet soit d'imprimer une étiquette, soit de passer le contrat.

  - Imprimer l'étiquette vous donne un [color=cyan]Manifeste de Contrat[/color] listant les marchandises à acquérir. Vous pouvez imprimer un nombre illimité de manifestes de contrat, alors assurez-vous de ne pas refaire le même travail qu'un autre Technicien de Fret.

  - Passer un contrat remplace ce contrat par un nouveau, car il ne peut y avoir que six contrats actifs à tout moment. Passer un contrat a un temps de recharge de 15 minutes et annule ce contrat, ce qui peut énerver d'autres Techniciens de Fret qui y travaillent.

  ## Accomplir les Contrats

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Avec le [color=cyan]Manifeste de Contrat[/color], c'est maintenant à vous de collecter les marchandises requises, mais la plupart des départements vous donneront ce dont vous avez besoin si vous le demandez avec un Manifeste de Contrat.

  Une fois que vous avez collecté les marchandises, retournez à la baie de fret et mettez les marchandises dans une [color=cyan]Caisse[/color] vide. Une fois que tout est dans la caisse, fermez-la, puis appliquez le Manifeste de Contrat dessus.

  Pour vérifier l'achèvement d'un contrat, utilisez l'[color=cyan]Outil d'Évaluation[/color] dessus. Il devrait afficher une confirmation que le contrat a été accompli.

  ## Vendre les Contrats

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Une fois que vous avez vérifié que vous avez accompli le contrat, suivez les mêmes étapes que pour vendre n'importe quoi d'autre.

  Transportez-le simplement à la [color=cyan]Station de Commerce[/color], vendez-le, et c'est terminé !

  Lorsque vous revenez, il devrait y avoir un nouveau contrat pour le remplacer.
</Document>
