<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Sauvetage

  Le [color=cyan]Sauvetage[/color] est l'une des sources de revenus clés mais aussi les plus dangereuses du Fret. Le sauvetage extrait de l'argent des [color=cyan]Débris Spatiaux[/color] et de l'énigmatique [color=cyan]Astéroïde Minier[/color].

  Bien que le vide de l'espace soit rempli de terreurs, avec une préparation et une coordination appropriées, toute équipe de sauvetage peut gagner beaucoup d'argent pour le Fret.

  ## Préparations

  Avant de quitter la station, assurez-vous d'être préparé avec tout l'équipement requis. Sinon, vous mourrez probablement avant de voir aucun profit !

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Tout ce dont vous avez besoin avant de quitter la station est fourni dans la salle de départ du sauvetage. Bien que la Science puisse rechercher de meilleures armes et équipements, il est préférable d'être équipé avec votre équipement de départ plutôt que de rien.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  L'équipement le plus basique dont vous avez besoin est la configuration EVA.

  - [color=cyan]Combinaison Spationaute[/color] : Cela vous garde en vie dans l'espace. [italic]Rappelez-vous d'activer le casque pour pouvoir respirer et d'allumer sa lampe de poche intégrée[/italic].
  - [color=cyan]Bottes Magnétiques[/color] : Elles vous fournissent de la gravité lorsque vous explorez les débris spatiaux tout en vous rendant antidérapant.
  - [color=cyan]Oxygène/Azote[/color] : Selon votre espèce, vous aurez besoin d'[color=cyan]Azote[/color] (slimes et vox) ou d'[color=cyan]Oxygène[/color] (toutes les autres espèces). Le [color=cyan]Distributeur de Bouteilles de Gaz[/color] a toutes les bouteilles nécessaires, alors faites le plein.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Tous les Spécialistes du Sauvetage doivent être armés, au cas où ils auraient besoin de se défendre contre les hostiles.

  - [color=cyan]Accélérateur Cinétique Proto[/color] : Cette arme a des munitions infinies, vous permettant de miner lentement et de voler dans l'espace. La Science peut imprimer des améliorations pour qu'elle frappe plus fort, tire plus loin et cycle plus vite.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Bien que vous puissiez techniquement miner et collecter du minerai avec seulement un PKA et un Sac à Dos, les Sauveteurs commencent avec un équipement plus spécialisé pour cette tâche.

  - [color=cyan]Pioche[/color] : C'est nécessaire pour miner à une vitesse raisonnable lorsqu'elle est maniée. Elle fonctionne également comme une arme de mêlée pratique !
  - [color=cyan]Sac à Minerai[/color] : Lorsqu'il est équipé dans votre emplacement de ceinture, cela magnétise le minerai à proximité et le ramasse automatiquement pour vous.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Bien que vous puissiez acquérir des formes de voyage plus avancées, vous commencerez avec des méthodes plus modestes.

  - [color=cyan]Extincteur[/color] : Le Jetpack du pauvre. Dans l'espace, vous pouvez utiliser le recul d'un extincteur pour vous propulser dans la direction opposée. Il peut être rempli avec n'importe quel liquide.
  - [color=cyan]Pistolet à Grappin[/color] : Un outil de mouvement avec un potentiel infini. Il est tiré comme n'importe quelle autre arme, et peut être rétracté en rechargeant. Une fois que vous vous êtes accroché à quelque chose, cliquez sur [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color] pour vous hisser.
  - [color=cyan]PDA de Sauvetage[/color] : Votre PDA apparaît avec le programme GPS AstroNav installé, vous permettant de l'utiliser comme GPS lorsqu'il est tenu en main. Assurez-vous de noter les coordonnées de la station avant de partir !
  - [color=cyan]Ordinateur de Scanner de Masse[/color] : Une console informatique qui fournit une vue de haut de la station et des entités à proximité dans l'espace. Utilisez-la pour vérifier l'emplacement et la direction des débris ou des astéroïdes avant de vous y rendre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Enfin, il y a aussi un équipement utile mais non requis disponible pour le sauvetage.

  - [color=cyan]Radio Portative[/color] : Cela vous permet de communiquer avec d'autres Spécialistes du Sauvetage même si les communications radio régulières ne sont pas disponibles.
  - [color=cyan]Système de Positionnement Global[/color] : Un système GPS de secours, identique à celui préinstallé dans votre PDA. Utile comme option de sauvegarde ou comme équipement pour les Sauveteurs nouvellement embauchés.
  - [color=cyan]Ceinture Utilitaire[/color] : Elle contient tout l'équipement dont vous aurez besoin pour piller les machines et similaires des Épaves de Sauvetage et de l'Astéroïde Minier. Portez-la à tout moment où vous ne prévoyez pas de miner.

  ## Tirages d'Aimant de Sauvetage

  Une fois préparé, il est temps d'aller explorer les étoiles.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  L'[color=cyan]Aimant de Sauvetage[/color] est la machine qui amène les débris spatiaux dans l'espace proche.

  L'Aimant de Sauvetage propose cinq offres : elles seront un mélange aléatoire d'[color=cyan]Astéroïdes[/color], d'[color=cyan]Épaves de Sauvetage[/color] et de [color=cyan]Débris Spatiaux[/color]. Après avoir choisi l'une des offres, le morceau sélectionné sera tiré pendant les prochaines [bold]6 minutes[/bold]. À la fin de ce temps, tout butin restant sur la grille tirée disparaîtra. Si aucune des offres ne vous semble attrayante, elles se rafraîchissent toutes les [bold]3 minutes[/bold] si elles ne sont pas réclamées.

  Pendant les 6 minutes, volez vers la grille tirée, extrayez tout profit possible, puis revenez à la station.

  ### Astéroïdes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  L'Aimant de Sauvetage fournit des informations sur les types de ressources sur un astéroïde, ce qui peut vous aider à décider lesquelles prioriser en fonction des besoins actuels de la station. C'est une option relativement sûre pour le minage car il n'y a pas de créatures hostiles sur les astéroïdes - bien qu'il y ait certainement encore des menaces...

  Tout ce que vous avez à faire est de voler autour et de miner le minerai avec votre [color=cyan]Pioche[/color] et votre [color=cyan]Sac à Minerai[/color]. Une fois que vous avez collecté tout le minerai, vous pouvez le raffiner en matériaux via le [color=cyan]Processeur de Minerai[/color].

  Marchez légèrement - cachés dans une roche apparemment normale, des morceaux de [color=red]Gibtonite[/color] se cachent, prêts à exploser à la moindre perturbation.

  ### Débris Spatiaux

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  Les [color=cyan]Débris Spatiaux[/color] sont une option polyvalente, fournissant des matériaux de base vitaux (tels que l'acier, le verre, etc.) en pénurie au début du quart. Les articles et la ferraille sont dispersés sur les débris, et doivent être collectés. Envisagez de traîner l'un des casiers ou caisses à bord des débris pour un stockage plus facile.

  Les débris sont parsemés de nombreuses menaces. Des [color=red]Carpes Spatiales[/color] assoiffées de sang et des [color=red]Sharkminnows[/color] les infestent, désireux de se précipiter sur tout Sauveteur qui s'approche. Des [color=red]Mines terrestres[/color] se trouvent également rarement à bord des débris, capables d'incapaciter l'explorateur imprudent.

  Une fois que vous revenez des Débris, placez toute ferraille que vous avez trouvée à bord des débris dans le [color=cyan]Recycleur[/color] de votre département pour la transformer en matériaux utiles et donnez-la au Fret pour la distribuer à la station. Si vous trouvez des objets de valeur à bord des Débris, comme des [color=yellow]Pièces, Bagues et Montres,[/color] donnez-les au Fret pour qu'ils puissent être vendus à la [color=cyan]Station de Commerce Automatisée[/color] pour un profit.

  ### Épaves de Sauvetage

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  L'Aimant de Sauvetage fournit des informations sur la taille d'une Épave. Les Épaves de Sauvetage varient énormément à la fois en menace et en valeur, mais elles ont souvent des menaces plus diversifiées que les [color=cyan]Débris Spatiaux[/color]. Gardez vos distances avec les hostiles et tirez sur eux avec l'[color=cyan]Accélérateur Cinétique Proto[/color]. Surveillez le butin et les machines de valeur, et utilisez votre [color=cyan]Outil d'Évaluation[/color] pour vérifier la valeur de différentes choses.

  ## Progression et Améliorations

  Bien que votre équipement de départ soit tout ce dont vous avez besoin pour faire votre travail à un niveau de base, l'équipement avancé rend votre travail beaucoup plus facile, et vous donne l'équipement nécessaire pour vous permettre de vous attaquer au redouté [color=red]Astéroïde Minier[/color]

  ### Tableau des Tâches de Sauvetage

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  Le [color=cyan]Tableau des Tâches de Sauvetage[/color] est un ordinateur situé dans la Baie de Sauvetage. Il sert de version du sauvetage de l'[color=cyan]Ordinateur de Contrats de Fret[/color], permettant aux Sauveteurs d'accomplir des tâches spécifiques avec des matériaux spécifiques au sauvetage afin de gagner des Spesos et de débloquer l'[color=yellow]Équipement de Sauvetage Avancé[/color].

  Une fois que vous avez rassemblé les fournitures nécessaires pour accomplir une tâche, imprimez une [color=cyan]Étiquette d'Expédition de Tâche de Sauvetage[/color] et attachez-la à la caisse ou au casier contenant les marchandises. Vous pouvez utiliser votre [color=cyan]Outil d'Évaluation[/color] pour vérifier qu'il est prêt à être vendu. Le contrat préparé peut ensuite être apporté à la [color=cyan]Station de Commerce Automatisée[/color] pour gagner des Spesos de Fret et pour débloquer de nouvelles caisses spécifiques au sauvetage dans l'[color=cyan]Ordinateur de Demandes de Fret[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Accomplir des Tâches de Sauvetage améliorera votre rang et débloquera de nouveaux achats d'équipement dans l'[color=cyan]Ordinateur de Demandes de Fret[/color], y compris :

  - [color=cyan]Fultons[/color] : Une fois qu'un Fulton a été lié à une Balise Fulton, ils peuvent être attachés à des structures non ancrées comme des caisses ou des machines pour les téléporter de retour à la Balise après une courte attente. Exceptionnellement utile pour déplacer à la fois des articles et des personnes.
  - [color=cyan]Armes de Broyeur[/color] : Une série d'options de mêlée améliorées pour les Sauveteurs à acheter. Le [color=red]Dague de Broyeur[/color] est une amélioration de votre couteau de survie, balançant automatiquement et beaucoup plus vite qu'un couteau régulier. Le [color=red]Broyeur[/color] et le [color=red]Glaive de Broyeur[/color] amélioré sont des armes d'haste gigantesques qui peuvent tirer des projectiles spéciaux lorsqu'elles sont maniées. Ces projectiles ne font aucun dégâts par eux-mêmes, mais si un ennemi marqué est attaqué au corps à corps assez rapidement, vous drainerez une partie de leur vie pour vous guérir. Toutes les armes de Broyeur sont livrées avec une lampe de poche intégrée.
  - [color=cyan]Charges Sismiques[/color] : Des explosifs de minage destinés à être utilisés pour briser des astéroïdes ou pour pénétrer dans des épaves dangereuses. Rappelez-vous que vous pouvez les lier à un détonateur à distance ou les régler pour commencer à exploser lorsqu'elles sont attachées à un mur pour une démolition plus sûre.

  ### Travailler avec la Science

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  Le [color=purple]Département de Science[/color] est un partenaire crucial pour le sauvetage. La Science dépend du sauvetage pour les matériaux de base (acier, plastique, verre) et les matériaux avancés (argent, or, plasma et uranium), et le sauvetage dépend de la Science pour l'équipement amélioré qui rend leur travail plus facile.

  Dans la mesure du possible, communiquez avec la Science et essayez de prioriser leurs demandes. Bien que la Science aura besoin de grandes quantités de matériaux de base, elle dépend entièrement de vous pour son approvisionnement en [color=yellow]Or, Argent et Uranium,[/color] tous requis pour votre équipement avancé. Si vous voulez que la Science vous aide, vous devez les aider - et vice versa.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  La Science est la seule source pour une variété d'équipements extrêmement utiles, y compris :

  - [color=cyan]Équipement de Minage[/color] : La Science peut vous fournir des [color=yellow]Perceuses de Minage et Scanners de Minéraux[/color], qui rendent le minage plus rapide et plus facile. Ils peuvent également vous construire un [color=yellow]Processeur de Minerai Industriel[/color], qui traite le minerai en matériaux finis à un bien meilleur taux.
  - [color=cyan]Scanner de Masse Portatif[/color] : Un Ordinateur de Scanner de Masse portable de poche. Bien qu'il nécessite une batterie pour être utilisé, il vous permet de voir votre position n'importe où dans l'espace.
  - [color=cyan]Améliorations de PKA[/color] : Vous pouvez améliorer votre PKA avec jusqu'à deux améliorations uniques parmi un pool de trois : [color=red]Dégâts,[/color] [color=yellow]Cadence de Tir,[/color] et [color=green]Portée[/color].

  ## L'Astéroïde Minier

  Une fois que vous sentez que vous avez maîtrisé l'Aimant de Sauvetage, le lointain [color=red]Astéroïde Minier[/color] sert comme prochaine étape dans le voyage d'un Sauveteur. Atteindre l'Astéroïde Minier nécessite généralement une navette ou des jetpacks, et il ne devrait généralement pas être exploré seul en raison des dangers exceptionnels à l'intérieur.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  L'Astéroïde Minier se compose de deux sections : le [color=cyan]Donjon[/color], une structure générée aléatoirement remplie d'ennemis et de butin de matériaux, et l'[color=cyan]Astéroïde[/color], qui contient d'énormes gisements de richesses minérales parsemés de poches de butin et de monstres.

  Attention aux monstres à bord de l'Astéroïde Minier, car ils dépassent de loin les menaces présentes sur les Épaves et les Débris.

  - [color=cyan]Goliaths[/color] : Des bêtes titanesques qui peuvent incapaciter des cibles avec des vrilles ondulantes, les laissant sans défense contre leurs griffes massives et leurs dents qui grincent. Ils sont douloureux à abattre, mais ils peuvent être dépecés pour des [color=cyan]Plaques de Peau de Goliath[/color] précieuses, utiles à la fois pour accomplir des Tâches de Sauvetage et pour améliorer votre Combinaison Spationaute.
  - [color=cyan]Seigneurs de la Ruche[/color] : Des anomalies rapides et erratiques. Ils préfèrent garder leurs distances au combat, crachant de petits [color=cyan]Couvée de Seigneur de la Ruche[/color] pour submerger les Sauveteurs. Ils ne sont pas particulièrement résistants, alors tendez-leur une embuscade rapidement avant qu'ils ne puissent invoquer une horde pour vous noyer. Ils peuvent être dépecés pour les [color=cyan]Cœurs de Seigneur de la Ruche[/color] à décomposition rapide, qui sont utilisés pour accomplir des Tâches de Sauvetage et peuvent également être mangés crus pour une guérison rapide.
  - [color=cyan]Basilics[/color] : Une terreur enrobée de glace qui se cache dans les ombres. Les Basilics peuvent tirer des éclairs d'énergie gelante qui endommagent et ralentissent leurs cibles, et les utiliseront souvent pour ramollir une cible avant de s'approcher pour tuer. Une fois vaincus, ils peuvent être dépecés pour du [color=cyan]Minerai de Diamant[/color] inestimable.
</Document>
