<Document>
  # SOP du Médecin du Brig
  C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#ba292c][bold]Médecin du Brig[/bold][/color] de cette station.

  <ColorBox>
    <Box>
      Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## Alerte Verte
  1. Le Médecin du Brig doit fournir des soins médicaux d'urgence aux prisonniers, et surtout, au personnel de Sécurité. Le Médecin du Brig doit toujours prioriser le brig. Le défaut de le faire est un motif pour le HOS ou le Gardien de terminer le contrat du médecin du brig.

  2. Le Médecin du Brig peut mener des arrestations, des fouilles ou toute autre procédure de Sécurité, cependant leur priorité numéro 1 est de garder la sécurité et la santé des prisonniers en contrôle.

  3. Le Médecin du Brig peut quitter la sécurité à volonté, cependant ils doivent prioriser les souhaits du gardien ou du HOS s'il y a jamais un conflit d'intérêts. Si une demande raisonnable est refusée ou ignorée, leur contrat peut être terminé.
  <Box>Une exception est faite si un membre de la Sécurité est à terre et nécessite un sauvetage, ou s'ils doivent visiter le département Médical pour reconstituer les fournitures.</Box>

  4. Le Médecin du Brig peut porter tout équipement de sécurité, mais doit respecter les niveaux d'alerte. Similaire au détective, vous avez un rôle plus important que juste un officier de sécurité.

  ## Alerte Bleue
  1. Les lignes directrices 1 et 2 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

  ## Alerte Rouge
  1. La ligne directrice 1 est reportée de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

  2. Le Médecin du Brig est donné la même autorité et les mêmes droits que les Officiers de Sécurité avec l'approbation du Chef de la Sécurité, mais ils doivent toujours prioriser la guérison.

</Document>
