<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Détective
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#ba292c][bold]Détective[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

Le [color=#ba292c][bold]Détective[/bold][/color] est autorisé à porter son équipement de début de quart, mais doit suivre les lois d'escalade et les laisser rangés sur l'Alerte Verte.

## Alerte Verte
1. Le Détective est autorisé à assister les Officiers de Sécurité avec tous les Devoirs de Patrouille. Cela inclut les arrêts, les fouilles, et les arrestations selon le Code d'Alerte actuel.
<Box>Ils doivent, cependant, prioriser les enquêtes et la collecte de preuves médico-légales.</Box>

2. Le Détective doit suivre toutes les Procédures Opérationnelles Standard comme décrites par le SOP de l'Officier de Sécurité en ce qui concerne les arrêts, les fouilles et les arrestations selon le Code d'Alerte actuel.

3. Le Détective peut porter son revolver Inspecteur, des munitions de rechange pour celui-ci et son parapluie Betty, ainsi que l'équipement de sécurité standard, à l'exclusion des matraques à étourdissement et des ceintures de Judo.

4. Le Détective n'est pas autorisé à obtenir plus de munitions sans la permission du Capitaine, du Chef de la Sécurité, et/ou du Gardien.

5. Le Détective est autorisé à porter des vêtements non-Sécurité avec la permission du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité dans le but d'enquêtes sous couverture.

6. Lorsqu'il n'est pas sous couverture, le Détective doit suivre les mêmes lignes directrices que les Officiers de Sécurité pour l'habillement, avec l'exception que son propre habillement assigné est également acceptable pour n'importe quel habillement mentionné pour les Officiers de Sécurité.

## Alerte Bleue
1. Toutes les lignes directrices sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Le Détective peut mettre à l'écart tout suspect pour un interrogatoire au cours de leur temps dans le Traitement. Aucun détenu ne doit être tenu plus de cinq (5) minutes dans le Traitement si aucune preuve contre eux n'est facilement disponible.
<Box>Des exceptions peuvent être faites pour les changelings, les hérétiques, et/ou les révolutionnaires.</Box>

3. Le Détective peut utiliser son revolver pendant les arrestations.

## Alerte Rouge
1. Les lignes directrices 1, 2, 3, 4, 5 et 7 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Les lignes directrices 2 et 3 sont reportées de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color].

3. Le Détective est autorisé à porter n'importe quelles armes ou équipement disponibles dans l'Armurerie, à la discrétion du Capitaine, du Chef de la Sécurité, et/ou du Gardien, mais jamais plus d'une à la fois.
<Box>Une exception est faite pour les urgences extrêmes, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

</Document>
