<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP de l'Officier/Cadet
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs de l'[color=#ba292c][bold]Officier de Sécurité[/bold][/color] et du [color=#ba292c][bold]Cadet de Sécurité[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

Les [color=#ba292c][bold]Officiers de Sécurité[/bold][/color] sont autorisés à porter leurs pistolets de début de quart, mais doivent suivre les lois d'escalade et les laisser rangés sur l'Alerte Verte.

## Alerte Verte
1. Les Officiers de Sécurité sont tenus de déclarer les raisons derrière une arrestation avant toute autre action.
<Box>Une exception est faite si le suspect refuse de s'arrêter.</Box>

2. Les Officiers de Sécurité doivent tenter d'amener tous les suspects ou témoins au Brig sans les menotter ou les incapaciter. Si le suspect ne coopère pas, l'officier peut procéder comme d'habitude.

3. Aucune arme létale ne doit être dégainée sauf si le suspect tente de s'enfuir ou devient activement hostile.

4. Les Officiers de Sécurité sont autorisés à porter un désactivateur standard, un flashbang, un matraque à étourdissement ou une ceinture de Judo, leur arme de mêlée émise (matraque en polymère, couteau de combat ou une lance télescopique) et d'autres armes de mêlée standard.

5. Les Officiers de Sécurité ne peuvent pas demander l'accès à l'intérieur d'autres Départements pendant les patrouilles régulières. Cependant, demander l'accès au Chef du Personnel est toujours acceptable.
<Box>Des exceptions s'appliquent lorsqu'un suspect hostile est dans une zone inaccessible.</Box>

6. Les officiers de sécurité ne sont pas autorisés à avoir des armes dégainées pendant les patrouilles régulières.
<Box>Reportez-vous aux règles d'escalade pour l'utilisation nécessaire des pistolets de début de quart.</Box>

7. Les officiers de sécurité sont autorisés à mener des fouilles, à condition qu'il y ait une preuve/suspicion raisonnable que la personne en question a commis un crime.
<Box>Toute autre fouille nécessite un mandat du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité.</Box>

8. Les Officiers de Sécurité sont tenus de porter au moins une (1) pièce d'équipement de sécurité identifiable et visible sur leur personne à tout moment.
<Box>Les articles acceptables sont : n'importe quelle combinaison de sécurité, n'importe quelle armure de sécurité, n'importe quelle veste de sécurité ou manteau d'hiver de sécurité, n'importe quel casque de sécurité ou couvre-chef.</Box>

## Alerte Bleue
1. Les lignes directrices 1, 2, 4 et 8 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Les Officiers de Sécurité sont autorisés à porter n'importe quelles armes ou équipement disponibles dans l'Armurerie, à la discrétion du Gardien, mais jamais plus d'une à la fois.
<Box>Une exception est faite pour les urgences extrêmes, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

3. Les Officiers de Sécurité sont autorisés à porter des armes en main pendant les patrouilles régulières, bien que cela ne soit pas conseillé.

4. Les Officiers de Sécurité sont autorisés à présenter des armes pendant les arrestations.
<Box>Les Officiers de Sécurité doivent prioriser les prises non létales sauf si le suspect/le personnel recherché est hostile et/ou continue à éviter l'arrestation (sur des périodes prolongées de temps).</Box>

5. Les Officiers de Sécurité peuvent demander l'entrée à des Départements spécifiques pendant les patrouilles régulières.

6. Les Officiers de Sécurité peuvent fouiller aléatoirement les membres de l'équipage, mais ne sont pas autorisés à appliquer aucun degré de force sauf si ledit membre de l'équipage agit de manière ouvertement hostile.
<Box>Le Personnel de la Station qui refuse d'être fouillé peut être étourdi et menotté pour la fouille.</Box>

7. Les Officiers de Sécurité sont autorisés à laisser les prisonniers attachés et bouclés s'ils agissent de manière hostile.

## Alerte Rouge
1. Les lignes directrices 2, 3, 4, 5, 6, et 7 sont reportées de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color].

2. La ligne directrice 8 est reportée de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

3. Les Officiers de Sécurité peuvent arrêter les membres de l'équipage sans raison déclarée s'il y a des preuves qu'ils sont impliqués dans des activités criminelles.

4. Les Officiers de Sécurité peuvent relocaliser de force les membres de l'équipage vers leurs Départements respectifs si nécessaire.

</Document>
