<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP du Gardien
C'est la liste des procédures, responsabilités et devoirs du [color=#ba292c][bold]Gardien[/bold][/color] de cette station.

<ColorBox>
  <Box>
    Pour les besoins de l'Escalade d'Alerte : Traitez les alertes supérieures comme si elles étaient toujours au niveau d'alerte précédent. (L'Alerte Jaune est l'Alerte Bleue si c'était l'Alerte Bleue auparavant.) De plus, traitez l'Alerte Delta, Gamma, Epsilon, et Violette comme l'Alerte Rouge.
  </Box>
</ColorBox>

Le [color=#ba292c][bold]Gardien[/bold][/color] est autorisé à porter son équipement de début de quart, mais doit suivre les procédures d'escalade et s'abstenir d'utiliser des létales.

## Alerte Verte
1. Le Gardien est obligé de rester dans le Département de Sécurité à tout moment sauf pour assister au transport des prisonniers.
<Box>Le Gardien doit également maintenir le contrôle sur l'Armurerie, avec seulement des exceptions autorisées pour le Capitaine et le Chef de la Sécurité.</Box>

2. Le Gardien ne peut pas effectuer d'arrestations s'il y a des Officiers de Sécurité actifs.

3. Le Gardien doit mener une fouille approfondie des affaires de chaque prisonnier, y compris les poches, les emplacements PDA, toutes les poches de manteau et les emplacements de stockage de combinaison.
<Box>Suivant la Loi Spatiale appropriée : Le PDA, les vêtements, et les casques doivent être retournés lorsque la fouille est terminée ; sauf si la contrebande/le sabotage est évident. Alors des remplacements doivent être émis.</Box>

4. Le gardien doit s'assurer que tous les prisonniers sont équipés de leur PDA, casque, et vêtements (à condition qu'ils ne soient pas de la contrebande/sabotés).
<Box>Dans de tels cas où le PDA, le casque, et/ou les vêtements sont sabotés ou abritant de la contrebande, des remplacements doivent être émis.</Box>

5. Le Gardien n'est pas obligé de fournir un procès, mais est encouragé à permettre une représentation légale si le suspect le demande. Cela s'applique seulement aux Crimes Capitaux.

6. Le Gardien ne peut pas distribuer aucune arme ou armure de l'Armurerie, sauf pour des désactivateurs supplémentaires.

7. Le Gardien est autorisé à porter un désactivateur standard, un flash, un matraque à étourdissement, un flashbang et leur fusil à énergie fourni.

8. Le Gardien ne peut pas placer les flashers portables ni les barrières déployables dans le Brig.

9. Le Gardien doit lire à chaque prisonnier les crimes auxquels ils sont condamnés.

10. Le Gardien n'est pas autorisé à laisser les prisonniers attachés et menottés à leurs lits.
<Box>Une exception est faite si les prisonniers agissent de manière excessivement hostile ou tentent de briser la cellule afin de s'échapper.</Box>

11. Le Gardien doit suivre les mêmes lignes directrices que les Officiers de Sécurité pour l'habillement, avec l'exception que leur propre habillement assigné est également acceptable pour n'importe quel habillement mentionné pour les Officiers de Sécurité.

12. Le Gardien est autorisé à placer les flashers portables à l'intérieur du Brig s'il y a un afflux de personnel prisonnier et/ou plusieurs tentatives d'évasion.

## Alerte Bleue
1. Les lignes directrices 2, 3, 5, 7, 10, et 12 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Le Gardien est autorisé à distribuer tout l'équipement de l'Armurerie. Les fusils à énergie et laser ne doivent être distribués qu'avec l'approbation du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité, car ils présentent un risque létal.
<Box>Des exceptions s'appliquent s'il y a une menace létale et/ou une urgence, comme les Opératifs Nucléaires, le Blob, et/ou l'Alerte Delta.</Box>

3. Le Gardien est autorisé à placer les flashs portables et les barrières déployables à l'intérieur du Brig à tout moment.

4. Le Gardien doit toujours rester dans le Département de Sécurité sauf si une urgence nécessite de se déplacer.

## Alerte Rouge
1. Les lignes directrices 3, 5, 7, 10, et 12 sont reportées de l'[color=#388c34]Alerte Verte[/color].

2. Les lignes directrices 2 et 3 sont reportées de l'[color=#1b67a5]Alerte Bleue[/color]. De plus, le Gardien peut également porter n'importe quelle arme de l'Armurerie, mais jamais plus d'une à la fois.

3.Le Gardien est autorisé à distribuer n'importe quelle arme ou pièce d'équipement dans l'Armurerie. Cela inclut tout ce que la Recherche a fourni.

4. Le Gardien est autorisé à effectuer des arrestations librement.

5. Le Gardien, avec l'approbation du Capitaine et/ou du Chef de la Sécurité, peut donner une (1) arme létale à un Chef de Département.
<Box>L'arme létale doit être retournée lorsque l'alerte est réduite.</Box>

6. Le Gardien doit toujours rester dans le Département de Sécurité sauf si une urgence nécessite de se déplacer.

</Document>
