<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 /ʊniɹɑː/ <onoira@psiko.zone>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Enchantement

Ceux qui sont enclins à la magie, comme les Sorciers, les Hérétiques et les Chapelains, ont accès à l'art arcanique de l'Enchantement.

# Enchanter un objet

Pour enchanter un objet, vous avez besoin d'une offrande sacrificielle et d'un objet à enchanter. Le plus souvent, ce sont les noyaux d'anomalies, mais parfois ce sont des composants plus banals comme les Diamants.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvert" Caption=""/>
</Box>
Placez un objet sur un autel (ou une Rune de Transmutation) avec l'offrande et frappez l'objet avec votre tome magique. Pour les sorciers, c'est leur Grimoire de Sorcier. Pour les Chapelains, leur Bible ou d'autres textes religieux. Pour les Hérétiques, leur Codex Cicatrix.

Si l'objet et l'offrande sont compatibles, l'offrande sera consommée et l'objet deviendra enchanté. Si vous utilisez un noyau d'anomalie, ceux des anomalies critiques sont plus puissants que les noyaux inertes, et renforcent votre objet plus efficacement.

# Limites d'enchantement

Un objet ne peut être enchanté qu'avec un seul type d'enchantement, à moins que vous ne effectuiez un rituel. En tuant toute entité vivante avec une âme sur un autel avec votre objet enchanté, leur âme sera consommée et augmentera la limite d'enchantement.

Le sacrifice pourra être ressuscité, mais aura les effets néfastes de perdre son âme, semblable à vendre son âme à un Diable.

# Types d'enchantements

  ### Aspect de Feu
L'Aspect de Feu fait en sorte que votre arme mette le feu à vos ennemis. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Pyroclastique.

  ### Forgé dans la Lave
Forgé dans la Lave donne à votre équipement la capacité de vous protéger de la lave. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Pyroclastique.

  ### Recul
Le Recul fait en sorte que votre arme repousse les gens au toucher. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie de Gravité.

  ### Protection contre le Feu
La Protection contre le Feu donne à votre armure une protection contre... le Feu. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie de Glace.

  ### Tranchant
Le Tranchant aiguise votre arme et accorde quatre dégâts de Coupure bonus par niveau. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie de Chair.

  ### Indestructible
Indestructible réduit tous les dégâts de 50%. En raison de restrictions légales magiques complexes, cela n'est applicable qu'aux souris. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie de Roche.

  ### Protection
La Protection donne à votre équipement une résistance aux dégâts. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie de Roche.

  ### Glissant
Glissant fait glisser les gens avec n'importe quel objet. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Liquide.

  ### Antidérapant
Antidérapant fait en sorte que n'importe quelles chaussures accordent une immunité au glissement. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Liquide.

  ### Isolé ?
Isolé ? accorde une chance de ne pas être électrocuté par des sources d'électricité aux gants. Obtenable à partir des noyaux inertes d'Anomalie d'Électricité.

  ### Isolé
Isolé accorde aux gants une isolation complète contre l'électricité. Obtenable à partir des noyaux critiques d'Anomalie d'Électricité.

  ### Épines
Les Épines peuvent être appliquées à l'armure, et endommagent les attaquants au corps à corps avec 4 dégâts de Coupure par niveau. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Florale.

  ### Fortune
La Fortune a une chance d'augmenter le rendement du minerai pour les foreuses et les pioches, chance proportionnelle au niveau d'enchantement. Obtenable à partir des noyaux d'Anomalie Santa et des diamants.

</Document>
