<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procédure Opérationnelle Standard
La Procédure Opérationnelle Standard, SOP, est l'ensemble des procédures pour le personnel de l'équipage à suivre lorsqu'il y a (ou n'y a pas) une urgence sur la station.
Ces directives sont là pour vous assister, en tant que membre précieux de l'équipage sur cette station, avec la connaissance de ce qu'il faut faire dans ces scénarios spéciaux.

Ces procédures sont une ligne directrice pour assurer que toutes les actions suivent le meilleur intérêt de Nanotrasen. Le défaut de suivre celles-ci peut entraîner le licenciement et/ou la rétrogradation de votre poste de travail.

<Box>Il est [bold]fortement conseillé[/bold] de lire les [bold]Procédures Standard[/bold], le [bold]Juridique[/bold], et le SOP de votre [bold]Département de Travail[/bold] !</Box>

## Que Cela Définit-il ?
Le SOP décrit plusieurs procédures pour les niveaux d'alerte, la Chaîne de Commandement (succession de commandement), le traitement des prisonniers, l'identification des menaces, et bien plus encore.
L'adhésion à ces lignes directrices est attendue mais les lignes directrices sont malléables à plusieurs scénarios. Si vous choisissez de dévier de ces lignes directrices, vous devez justifier vos actions lorsqu'on vous le demande.

  <Box>
    [bold]NOTE :[/bold] Suivre aveuglément le SOP tout en ignorant le contexte est une [italic]idée ridiculement mauvaise[/italic] et n'est pas suggéré. [bold]Le Contexte est Roi ![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Notez en outre que toute référence à "Cette Station" ou "Station" est supposée être la station sur laquelle vous travaillez pendant ce quart. Vous pouvez trouver cela sur votre PDA.
  </Box>

## SOP Général de Station
Les liens suivants sont pour la connaissance générale de la station.
- [textlink="Embauche, Promotion, Transfert" link="HiringSOP"]
- [textlink="Licenciement, Rétrogradation, Terminaison" link="DemotingSOP"]
- [textlink="Chaîne de Commandement" link="Succession"]
- [textlink="Juridique" link="LegalSOP"]
- [textlink="Urgences" link="EmergenciesSOP"]
- [textlink="Niveaux d'Alerte" link="AlertLevels"]

## Département Général
Les liens suivants sont pour les SOP de département généraux. Ceux-ci vous guideront vers l'entrée du dossier.
- [textlink="Département Cargo" link="CargoSOP"]
- [textlink="Département Commandement" link="CommandSOP"]
- [textlink="Département Ingénierie" link="EngineeringSOP"]
- [textlink="Département Médical" link="MedicalSOP"]
- [textlink="Département Science" link="ScienceSOP"]
- [textlink="Département Sécurité" link="SecuritySOP"]
- [textlink="Département Service" link="ServiceSOP"]

</Document>
