<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Canaux de discussion et de texte
La communication est un élément clé de Space Station 14. Vous pouvez appuyer sur [keybind="FocusChatInputWindow"/] pour sauter à la boîte de texte.

Le mot à côté de la boîte de texte est le [color=#a4885c]canal de texte[/color] vers lequel vous allez envoyer le message, ou plutôt la façon dont vous allez dire ce que vous avez tapé.

Local est la parole normale à volume normal.

Chuchoter ne peut être entendu qu'à proximité de quelqu'un. Vous chuchotez automatiquement dans votre radio pour envoyer des messages.

Les émotes sont des gestes que vous faites. Elles peuvent être reçues par quiconque n'est pas aveugle. Vous verrez souvent les mimes faire beaucoup d'émotes.

Les messages chuchotés peuvent être envoyés en commençant votre message par [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] et les Émotes peuvent être envoyées en commençant votre message par ([color=#a4885c]@[/color]).
Vous pouvez également parcourir tous ces canaux de texte en appuyant sur [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Les personnes peuvent ne pas comprendre tout ce que vous dites si vous vous tenez trop loin d'elles. C'est particulièrement important si vous chuchotez.

## Radio

Votre radio vous permet de communiquer à travers toute la station et avec votre [color=#a4885c]département[/color] spécifique.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Pour envoyer un message [color=#a4885c]à l'échelle de la station[/color] via la radio, utilisez le canal [color=#32cd32]Commun[/color] en commençant votre texte par un [color=#32cd32]point-virgule (;)[/color].
Les personnes se trouvant juste à côté de vous peuvent capter des bribes de votre message radio, même si elles n'ont pas accès au canal radio concerné. Méfiez-vous des oreilles indiscrètes.

## Radio départementale

Vous pouvez envoyer des messages sur vos canaux radio départementaux en utilisant [color=#32cd32]deux-points (:)[/color] suivi de la lettre du département, à condition de porter un casque avec la clé de chiffrement de votre département.

Examinez votre casque pour voir les canaux départementaux disponibles.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Examiner un casque d'ingénierie non modifié vous montrerait les préfixes pour les canaux [color=#32cd32]Commun[/color] et [color=#f37746]Ingénierie[/color].

Il est également possible d'utiliser [color=#a4885c]:h[/color]. Ce raccourci pointera automatiquement vers votre canal radio départemental.
Par exemple, si vous êtes Ingénieur de station, [color=#a4885c]:h[/color] pointera par défaut vers [color=#f37746]:e[/color].

## Clés de chiffrement
Les [color=#a4885c]clés de chiffrement[/color] vous donnent accès à leur canal respectif.

Examiner notre casque d'ingénierie montre [color=#32cd32]Commun[/color] et [color=#f37746]Ingénierie[/color] car le casque d'un ingénieur commence avec ces [color=#a4885c]clés de chiffrement[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Vous pouvez retirer les clés de chiffrement en utilisant un [color=#a4885c]tournevis[/color] sur un casque. Les nouvelles clés de chiffrement sont insérées dans les casques en cliquant dessus avec une clé de chiffrement en main.

Tous les membres du Commandement ont des exemplaires supplémentaires de leur clé de chiffrement, mais vous pouvez aussi en demander une au bureau du Chef du Personnel lors d'un changement de poste.

## Canaux OOC
Les canaux OOC (hors personnage) existent en dehors du monde du jeu. Ce sont le LOOC, l'OOC et le chat des morts.

Le LOOC est actif pendant les parties, l'OOC est généralement désactivé jusqu'à la fin de la partie, et vous ne pouvez voir et parler dans le chat des morts que lorsque vous êtes, eh bien, mort.

Ne discutez pas de la partie en cours sur Discord ou dans l'OOC si celui-ci est actif pendant la partie.
</Document>
