<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 James Simonson <jamessimo89@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Casier Judiciaire
  La console de casier judiciaire est accessible dans le département de sécurité de chaque station, elle sert à suivre et gérer l'historique criminel et le statut de toute personne faisant partie du manifeste de l'équipage.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  N'importe qui peut ouvrir l'interface utilisateur de la console, mais seulement ceux avec un accès Sécurité peuvent modifier quoi que ce soit.

  L'interface utilisateur est composée des éléments suivants :
  - Une barre de recherche qui a un filtre à côté qui vous permet de filtrer les membres d'équipage par leurs noms, empreintes digitales ou ADN.

  - Une liste de tous les membres d'équipage dans le manifeste, sélectionner une des entrées fera apparaître le casier judiciaire d'un membre d'équipage. La liste est filtrée par la barre de recherche donc assurez-vous qu'elle est vide si vous voulez une vue d'ensemble !

  - Le casier judiciaire lui-même

  - Le bouton de filtre sous la liste d'équipage peut être utilisé pour montrer seulement les équipages recherchés, détenus, ou en libération conditionnelle.
  Dans la section d'enregistrement, vous pouvez :
    - Voir des informations liées à la sécurité sur un membre d'équipage comme leur nom, empreintes digitales et ADN.

    - Changer le statut de sécurité entre [color=gray]Aucun[/color], [color=yellow]Recherché[/color] et [color=red]Détenu[/color]. Lorsque vous le réglez sur Recherché, on vous demandera d'écrire une raison.

    - S'ils sont recherchés, vous pouvez voir la raison donnée sous le menu déroulant de statut.

    - Une fois que quelqu'un a été arrêté, mettez à jour leur statut sur la console pour que tout le monde sache qu'ils n'ont plus besoin d'être capturés.

    - Après qu'ils ont fait leur temps, libérez-les et mettez à jour leur statut sur Aucun pour que personne ne pense qu'ils sont un évadé.

    - Ouvrir la fenêtre d'Historique de Crime pour vérifier ou le modifier.

  La fenêtre d'Historique de Crime liste les crimes de quelqu'un et peut être modifiée de plusieurs manières :
    - Automatiquement, simplement en réglant le statut de quelqu'un sur arrêté. La raison sera ajoutée à "ARRÊTÉ :" donc il est facile de voir les entrées automatisées.

    - Ajouter une nouvelle ligne en cliquant sur "Ajouter" et en écrivant quelque chose dans la boîte de saisie. Lors de l'ajout d'un enregistrement, rappelez-vous de mentionner leur crime et leur sentence, la console insérera automatiquement l'heure du quart de travail donc vous n'avez pas besoin de le faire !

    - Sélectionner une ligne d'historique indésirable et cliquer sur "Supprimer" pour la retirer. Excellent pour garder les enregistrements propres des antics de carte d'identité volée du clown.

  Maintenant vous pouvez être le commis de bureau que vous avez toujours voulu être.
</Document>