<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Désamorçage de Grande Bombe
  Donc, vous avez trouvé une grande bombe et elle bippe. Ces bombes prennent longtemps à détoner et font un grand trou dans la coque. Continuez simplement à lire, et personne n'explosera.

  ## Équipement
  Vous avez besoin de deux outils essentiels pour effectuer le désamorçage, cependant, un multitool est extrêmement utile en termes d'identification des fils.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Pour l'équipement de protection, une [color=yellow]combinaison anti-bombe[/color] ou tout autre équipement de protection peut vous aider à ne pas exploser en morceaux.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Hardbombs
  Listés ci-dessous sont les deux types communs de bombes que vous rencontrerez en désamorçant. Une bombe d'entraînement ne fournira que des dégâts mineurs à la coque et généralement ne vous tuera pas. Une bombe syndicale cependant fera un grand trou dans la coque, et vous fera exploser en morceaux si vous ne portez pas d'équipement de protection.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armement
  Pour armer une bombe, vous pouvez soit [color=yellow]clic droit[/color] et cliquer sur [color=yellow]Commencer le compte à rebours[/click], soit [color=yellow]alt-clic[/color] la bombe. Elle commencera à bipper.

  ## Temps
  Une bombe a un temps limité, au minimum de [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] secondes et au maximum de [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] secondes. Vous pouvez voir le chronomètre en l'examinant, à moins que le fil Proceed ne soit coupé. Une fois que le chronomètre atteint zéro, la bombe détonera.

  ## Boulons
  Par défaut, une fois armée, une bombe se boulonnera elle-même au sol. Vous devez trouver le fil BOLT et le couper pour désactiver les boulons, après quoi vous pouvez le dévisser et le jeter dans l'espace.

  ## Fils
  Vous devez accéder au câblage afin de désamorcer une bombe. Vous pouvez utiliser un [color=yellow]tournevis[/color] pour ouvrir le panneau d'accès. À l'intérieur, vous trouverez de nombreux types de fils. Dans une bombe syndicale standard, il y a environ [color=yellow]10 fils[/color], 3 sont des fils factices, [color=red]3 causeront une détonation[/color], et le reste qui n'a pas été mentionné peut être trouvé ci-dessous (avec les fils BOOM). Avec chaque fil, vous pouvez faire 3 actions. Vous pouvez :
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] avec un multitool, cela peut vous aider à identifier en toute sécurité la plupart des fils.
  - [color=red]Couper le fil[/color] avec un coupe-fil, cela peut déclencher divers effets, soyez prudent de couper sans raison !
  - [color=green]Réparer le fil[/color] avec un coupe-fil, cela peut restaurer certaines fonctionnalités de la bombe si elle n'est pas jetable.

  En avant pour les types de fils.

  ## Types de Fils
  [color=#a4885c]Fil d'Activation (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] : Pulser le fil fera que le fil chirpe et retarde la bombe de 30 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désamorcera la bombe si active, sinon, commencera le chronomètre.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil de Continuation (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] : Pulser le fil fera avancer le temps de 15 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désactivera l'affichage du chronomètre à l'examen.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil de Retard (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] : Pulser le fil de retard retardera la bombe de 30 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Rien.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil de Boom (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] : [color=red]La bombe explosera si armée ![/color]
  - [color=red]Couper le fil[/color] : [color=red]La bombe explosera si armée ![/color] Sinon, désactivera la bombe.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Réactive la bombe si désactivée précédemment.

  [color=#a4885c]Fil de Boulon (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulser le fil[/color] : Pulser le fil fera que les boulons tournent.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désactivera les boulons, jetez-le dans l'espace !
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Réparer le fil réactivera les boulons.

  [color=#a4885c]Fil Factice[/color]
  - Les fils factices ne font rien. Vous pouvez pulser, couper et réparer librement sans affecter la bombe du tout.
</Document>