<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Police Scientifique

  Il y a beaucoup d'outils pour vous aider à rassembler et examiner les preuves à votre disposition

  # LogProbe

  Ce petit add-on à votre PDA est incroyablement utile, installez simplement la cartouche et votre PDA acquerra la capacité de scanner n'importe quoi avec un accès (comme les sas) et voir qui les a utilisés récemment.

  Vous pouvez normalement le trouver à l'intérieur du casier du détective. Après l'avoir inséré sur votre PDA, allez à l'onglet programmes et l'application log probe devrait être là, pour utiliser l'application vous avez juste à interagir avec n'importe quoi qui nécessite un accès avec votre PDA pendant que l'application est ouverte et l'information sera instantanément affichée dedans.

  Il devrait être noté que le nom affiché dans l'application ne doit pas être fiable 100% du temps puisqu'il obtient le nom de la carte d'identité de quiconque a utilisé la chose que nous scannons, donc si par exemple quelqu'un a ouvert un sas sans carte, l'application afficherait "Inconnu" comme nom.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ADN et Empreintes Digitales

  ## Comment obtenir l'ADN de quelqu'un ?

  Vous pouvez scanner des flaques de sang, du vomi, des verres, des bouteilles, des canettes et d'autres conteneurs liquides en utilisant le [color=#a4885c]scanneur forensique[/color] pour obtenir l'ADN de n'importe quelle personne.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Soyez donc prudent avant de vous battre avec quelqu'un.

  Ce même scanneur forensique peut également obtenir des informations d'empreintes digitales sur qui a touché pratiquement n'importe quel objet. Si le coupable possible utilisait des gants, alors votre scanneur imprimera quelles fibres ont été laissées sur la scène de crime.

  ## J'ai de l'ADN. Comment reconnaître à qui il appartient ?

  Vous pouvez imprimer l'information forensique de l'objet que vous avez scanné pour ne jamais le manquer. Maintenant avec le papier contenant l'ADN, vous pouvez simplement trouver un [color=#a4885c]Ordinateur d'Enregistrements de Station[/color] et chercher une personne dont l'ADN correspond. Il en va de même pour trouver à qui appartient l'empreinte digitale.

  ## Prendre des Empreintes Digitales
  Il est également possible de prendre les empreintes digitales de quelqu'un sur place si vous leur faites retirer leurs gants et appliquez un tampon forensique à leurs doigts. Pas besoin de courir retour à l'[color=#a4885c]Ordinateur d'Enregistrements de Station[/color] pour vérifier si le majordome l'a fait !

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibres
  Chaque fois que les gens portant des gants touchent n'importe quoi sur la station, ils sont obligés de laisser derrière quelques fibres. Cela complique les choses, mais rien n'est insoluble pour un vrai détective.

  Il y a jusqu'à [color=red]26[/color] différents types de fibres possibles. Est-ce que cela peut vous empêcher de résoudre l'affaire ?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>