<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Sécurité
Assurer la sécurité de la station et de l'équipage est la priorité numéro un pour [color=#cb0000]Sécurité[/color]. Ils sont prêts pour toute situation, et [color=#cb0000]Sécurité[/color] est sur place pour maintenir l'ordre et contrôler les foules.

Ils font face aux [textlink="Agents du Syndicat" link="Traitors"], [textlink="Opératifs Nucléaires" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zombies" link="Zombies"] et au personnel désordonné.

## Personnel
Le personnel de [color=#cb0000]Sécurité[/color] est composé de Cadets de Sécurité, d'Officiers de Sécurité, du Détective et du Brigmedic. [color=#cb0000]Sécurité[/color] est dirigée par le Gardien et le Chef de la Sécurité.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Officier de Sécurité"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Détective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineBrigmedic" Caption="Brigmedic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Gardien"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="CS"/>
  </Box>

## Équipement
D'abord nous avons les non létaux, un cran au-dessus de simplement dire à quelqu'un de coopérer avec les instructions. La matraque électrique et le désactivateur sont tous deux capables de limiter le mouvement d'un agresseur, tandis que les menottes peuvent être appliquées pour refuser à un criminel le mouvement libre et l'accès à ses mains.

La matraque électrique fonctionne différemment selon le type d'attaque. Sur l'attaque légère ([color=yellow]clic gauche[/color]) elle inflige 60 dégâts d'endurance immédiats et fait tomber la cible pendant 4 secondes après un délai de 2 secondes, ces valeurs peuvent être modifiées ou annulées entièrement par l'armure et les stimulants. Les attaques légères sont retardées de 2.5 secondes et consomment deux fois plus d'énergie de batterie. Les attaques lourdes ([color=yellow]clic droit[/color]) infligent 15 dégâts d'endurance immédiats et 40 dégâts d'endurance supplémentaires, qui critiquent doucement la cible après 2 coups lorsque les dégâts d'endurance supplémentaires atteignent le seuil de crit d'endurance (100 dégâts d'endurance pour la plupart des espèces). Le crit d'endurance doux permet toujours à la cible de ramper, mais tout dégât d'endurance immédiat la critiquera en endurance, permettant de la menotter. Pour étourdir votre cible en utilisant l'attaque lourde de matraque électrique, vous devez soit les frapper deux fois, puis attendre un peu jusqu'à ce qu'ils tombent et les frapper une fois de plus pour les critiquer entièrement en endurance, soit les frapper quatre fois en succession rapide.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flashs
Les [color=#a4885c]Flashs[/color] sont un outil efficace pour disperser les foules et appréhender des cibles particulièrement évasives, avec une grande zone d'effet aveuglant tous ceux sans protection.
Il vaut la peine de noter que les flashs peuvent être utilisés à la fois dans une grande zone ([color=yellow]Z[/color] touche de raccourci) et si vous attaquez quelqu'un avec alors que le [color=red]mode de nuisance[/color] est actif. Il est important de noter que les flashs localisés durent [color=yellow]2.5[/color] fois plus longtemps que ceux de grande zone.
[color=#cb0000]Sécurité[/color] et [color=#a4885c]certains[/color] autres membres du personnel ont une protection oculaire contre les flashbangs et les flashs.

Les flashbangs émettent un bruit fort au déclenchement, faisant tomber tout le monde dans une grande zone, la durée de chute évolue avec la distance à l'épicentre. La protection auditive sous forme de certains casques et d'écouteurs sur l'oreille que [color=#cb0000]Sécurité[/color] et [color=#a4885c]tout[/color] le personnel de commandement a supprime le bruit des flashbangs dans une certaine mesure, vous permettant d'utiliser les flashbangs en toute sécurité à distance mais en même temps vous empêchant de les faire exploser dans vos mains.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Létaux
Si la situation l'exige, [color=#cb0000]Sécurité[/color] a accès aux fusils laser, fusils à pompe, pistolets et fusils automatiques capables de mettre un feu substantiel contre quiconque s'opposerait à la station.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>