<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Loi Spatiale
  La Station Goob fonctionne sous une loi spatiale abrégée. Tout l'équipage, les passagers et les visiteurs à bord de la station sont censés connaître et suivre ces lois.

  - [color=red][bold]Chef de la Sécurité[/bold][/color] et surtout [color=red][bold]Gardien[/bold][/color] devraient être très familiers avec la loi spatiale.
  - Les joueurs de Sécurité devraient s'efforcer de comprendre pleinement la Loi Spatiale.
  - [bold]Ignorer ou mauvaise utilisation de la Loi Spatiale peut être sujet à punition sous incompétence. Ne jouez pas la sécurité si vous ne prévoyez pas de suivre les règles[/bold]

  ## Traitement des Prisonniers

  Les prisonniers ont encore des droits qui doivent être maintenus par l'application de la loi :

  - Les prisonniers doivent recevoir des soins médicaux adéquats. Ils devraient également recevoir des conseils psychiatriques et spirituels si demandés.
  - Les prisonniers doivent être autorisés à accéder à l'équipement de communication (Radios) tant qu'ils ne sont pas abusés.
  - Les prisonniers doivent recevoir des vêtements, de la nourriture, de l'eau, un abri et la sécurité. Si le brig n'est plus sûr, la détention doit être établie dans un autre endroit.
  - Les prisonniers doivent avoir accès à un conseil juridique pendant un interrogatoire si demandé et disponible.
  - Les prisonniers doivent recevoir leur PDA mandaté par le quart pendant la détention. À moins qu'il n'y ait une preuve solide de falsification de PDA, auquel cas le PDA doit être sécurisé et remplacé par un nouveau
  - Les prisonniers doivent recevoir la liberté de mouvement, et ne devraient pas être restreints avec des menottes ou d'autres dispositifs après l'incarcération à moins qu'il n'y ait un risque injustifié pour la vie et les membres. De même, tout prisonnier détenu pour une détention prolongée ou permanente devrait être détenu dans le brig commun, et ne devrait pas être confiné dans une cellule solitaire à moins qu'ils ne posent un risque pour la vie et les membres.

  ## Fouilles

  - Une fouille de personnel est une saisie des objets dans le sac à dos, les mains, le manteau, la ceinture, les poches et le chapeau d'une personne. Si de la contrebande est trouvée pendant une fouille, l'officier peut choisir de poursuivre la fouille en une détention ou simplement confisquer les articles restreints. Après que la fouille est effectuée, tous les articles légaux doivent être retournés à la personne.

  - Un équipier peut légalement refuser toute fouille effectuée sans mandat pendant que le niveau d'alerte est vert. Il devrait être noté que si le niveau d'alerte est bleu ou au-dessus, toutes les fouilles de personnel sont légales et ne nécessitent plus de mandat.

  ## Implantation

  - Tout prisonnier en garde à vue peut être soumis à des procédures d'implantation ou de retrait d'implant, tant qu'il y a une preuve, ou une suspicion raisonnable d'un implant. Le processus de retrait d'un implant devrait être fait rapidement, ne retenant pas le détenu plus longtemps que leur sentence indiquée. Un prisonnier peut toujours être soumis à recevoir un implant/retrait s'il y a eu une permission claire donnée.

  - [bold]Boucliers Mentaux[/bold] : Les boucliers peuvent être administrés à tout détenu qui a été clairement contrôlé mentalement, a perdu le contrôle de lui-même, ou un suspect accusé de contrôle illégal. Contrairement à l'implantation standard, vous pouvez retenir un prisonnier jusqu'à ce que vous finissiez d'émettre des Boucliers Mentaux, tant que c'est fait de manière rapide. Si un suspect refuse de coopérer ou si l'implant échoue à fonctionner, ils peuvent être accusés de Refus de Bouclier Mental.

  # Retrait

  - Un suspect peut être forcé de recevoir un retrait d'implant s'il y a une forte preuve raisonnable qu'ils ont été implantés, comme un officier les voyant en utiliser un ou leurs empreintes étant sur un injecteur jeté. Contrairement à la procédure d'implantation, un prisonnier peut avoir sa sentence entièrement retardée ou étendue jusqu'à ce qu'ils se conforment à la procédure, tant que la sécurité fait activement des tentatives pour l'effectuer. Similaire à l'implantation, si un détenu donne sa permission claire, le retrait d'implant peut procéder sans preuve.

  ## Sentence
  - Toute sentence doit être gérée par le Gardien, si aucun Gardien n'est disponible, le CS doit prendre en charge ce devoir, s'il n'y a pas de CS, cela tombe sur le membre de sécurité le plus haut gradé.

  - Utilisez le bon sens et l'humanité en émettant des punitions. Vous ne devriez pas toujours chercher la punition la plus élevée que vous pouvez, vous n'avez pas à toujours donner le temps maximum ou toujours chercher à rétrograder quelqu'un. Prenez toujours en compte la gravité et n'accusez que ce qui est nécessaire pour que quelqu'un apprenne sa leçon.

  - [bold]Complice, Tentative, Et Intention :[/bold] Si quelqu'un intentionnellement, sciemment et substantiellement aide quelqu'un à commettre un crime, ils peuvent être accusés des crimes pertinents, comme un ingénieur donnant des outils à quelqu'un, qui dit qu'ils vont s'introduire dans une zone. Il en va de même pour une tentative claire et solide d'un crime, ou une personne qui montre une intention claire d'agir un crime, comme un opératif nucléaire syndical armant une nuke mais se faisant arrêter avant qu'elle n'explose, ils peuvent toujours être accusés de terrorisme. Ne s'applique pas aux crimes qui ont déjà une liste de tentative, comme tentative de meurtre.

  - [bold]Crimes Empilables :[/bold] Les crimes doivent être considérés "empilables" dans le sens que si vous accusez quelqu'un de deux ou plusieurs crimes différents, vous devriez combiner les temps que vous leur donneriez pour chaque crime.

  # [color=red][bold]"VOUS NE POUVEZ PAS DÉPASSER 10 MINUTES COMME TEMPS DE BRIG"[/bold][/color]

  # Tout temps total de brig qui s'ajoute à plus de 10 minutes sera raccourci pour répondre à cette limite.

  # S'il dépasse 20 minutes, vous pouvez perma la personne.



  # Crimes

  # Degré I

  Pour les crimes mineurs, réglez le problème puis avertissez la personne de ne pas tenter le crime à nouveau, s'ils continuent à le faire à une date ultérieure, un temps de brig peut être meilleur.

  ## Perturbation

  [bold]Description[/bold] : Causer une perturbation publique.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 2:00

  [bold]Notes :[/bold] Parfois appelé hooliganisme. Le fourre-tout pour les équipiers odieux. Couvre des choses comme la nudité publique, les insultes inutiles, l'obstruction des autorités, et l'incitation au crime ou à la violence.

  ## Vol Mineur

  [bold]Description[/bold] : Prendre la propriété non vitale ou peu coûteuse d'un autre individu, organisation, ou propriété commune, sans consentement.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 3:00

  [bold]Notes :[/bold] La différence entre le vol mineur et le vol grave est basée sur la crucialité de l'objet volé, des choses comme les instruments, les vêtements et les outils tombent sous le vol mineur. Dans la plupart des cas, tout ce que vous avez à faire est de détenir le voleur, retourner l'objet volé et le laisser partir avec un avertissement.

  ## Possession/Usage de Substances Illégales

  [bold]Description[/bold] : Fabriquer, détenir ou abuser de drogues ou produits chimiques restreints.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 3:00

  [bold]Notes : Cela doit être suivi conformément à la Procédure Opérationnelle Standard. Si quelque chose de douteux n'est pas mentionné dans le SOP, le capitaine ou le personnel de commandement le plus haut peut publiquement le restreindre.[/bold]

  ## Intrusion

  [bold]Description[/bold] : Entrer dans une zone non sécurisée sans permission.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 2:00

  [bold]Notes :[/bold] Il vaut mieux simplement les retirer de la zone à moins que ce ne soit un crime répété.

  ## Vandalisme

  [bold]Description[/bold] : Défigurer intentionnellement ou endommager superficiellement la propriété publique ou privée.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 2:00

  [bold]Notes :[/bold] Peindre du graffiti, casser des verres de bar, et fissurer des fenêtres internes est du vandalisme, casser une fenêtre dans l'espace ou des zones sécurisées ne l'est pas.



  # Degré II

  ## Cruauté Animale

  [bold]Description[/bold] : Infliger une souffrance inutile ou des dommages à un être non sapient avec une intention malveillante.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 3:00

  [bold]Notes :[/bold] Cela n'inclut pas les tests animaux légitimes et autorisés et ne s'étend généralement pas aux vermines ou créatures qui pourraient poser une menace à la station.

  ## Dommage/Destruction de Propriété

  [bold]Description[/bold] : Endommager ou défiguer malicieusement la propriété publique ou privée ou l'équipement.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 4:00

  [bold]Notes :[/bold] Un cran au-dessus du vandalisme mais un cran en dessous de la destruction massive.

  ## Mise en Danger

  [bold]Description[/bold] : Mettre imprudemment vous-même ou les autres en danger, soit par action directe, ou par échec d'agir.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 4:00

  [bold]Notes :[/bold] Couvre les accidents industriels, la négligence industrielle, l'auto-expérimentation, ou même la faute médicale.

  ## Refus de Se Conformer

  [bold]Description[/bold] : Résister aux ordres raisonnables donnés par une autorité. Cela s'étend aux mandats et aux fouilles autorisées.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 2:00

  [bold]Notes :[/bold] L'ordre doit être raisonnable et la personne doit recevoir une bonne quantité d'avertissement avant que l'arrestation ne soit émise.

  ## Possession d'Équipement Restreint

  [bold]Description[/bold] : Détenir ou utiliser des articles ou objets non létaux qui sont restreints ou illégaux.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 5:00

  [bold]Notes :[/bold] C'est principalement pour la contrebande syndicale ; EMAGs, masques à gaz syndicaux, hardsuits sang-rouge, PDA détournés, ou implants, cependant peut parfois s'étendre à des choses que l'individu ne devrait pas posséder comme les gilets kevlar et l'équipement de sécurité.

  ## Émeute

  [bold]Description[/bold] : Participer à un grand groupe de personnel créant une perturbation publique illégale.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 4:00

  [bold]Notes :[/bold] Des crimes comme les dommages de propriété ou la batterie sont censés être ajoutés par-dessus cette accusation. Les leaders d'une émeute peuvent être accusés de tous les crimes qui se produisent sous leur direction.



  # Degré III

  ## Agression/Batterie

  [bold]Description[/bold] : Menacer ou utiliser la force physique contre quelqu'un sans l'intention de tuer.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 6:00

  [bold]Notes :[/bold] La tentative de meurtre et la batterie sont différentes, assurez-vous d'avoir raison.

  ## Violation d'Arrestation

  [bold]Description[/bold] : Résister intentionnellement et fuir l'arrestation ou la détention par un personnel autorisé.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 4:00

  [bold]Notes :[/bold] Cela ne s'applique que si la personne est activement arrêtée physiquement. Inclut les personnes qui démenottent ou aident les autres à sortir d'une arrestation. La violation de garde est un crime séparé.

  ## Vol Grave

  [bold]Description[/bold] : Prendre la propriété critique ou irremplaçable d'un autre individu ou organisation sans consentement.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 6:00

  [bold]Notes :[/bold] La différence entre le vol mineur et le vol grave est basée sur la crucialité de l'objet volé, cela est principalement utilisé pour le vol d'articles du personnel de commandement, des choses comme les télécommandes de porte, les hardsuits, les jetpacks, et les pièces de machine irremplaçables.

  ## Homicide Involontaire

  [bold]Description[/bold] : Tuer accidentellement un être sapient sans intention.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 8:00

  [bold]Notes :[/bold] Inclut l'homicide involontaire en légitime défense et l'homicide par négligence.

  ## Destruction Massive

  [bold]Description[/bold] : Causer des dommages massifs à une zone ou à un système majeur de la station.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 10:00

  [bold]Notes :[/bold] Cela est principalement utilisé pour les bombardements mortels ou le sabotage de systèmes majeurs de la station comme la production d'énergie, le clonage, les sous-stations, ou l'atmosphérique.

  ## Possession d'Armes Restreintes

  [bold]Description[/bold] : Détenir ou utiliser une arme qui est illégale ou de la contrebande.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 6:00

  [bold]Notes :[/bold] Tout des armes sans permis, lames mortelles, explosifs, armes à feu syndicales aux implants explosifs.

  ## Intrusion Sécurisée

  [bold]Description[/bold] : Entrer dans une zone sécurisée sans permission.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 6:00

  [bold]Notes :[/bold] Cela couvre des endroits comme les télécoms, les bureaux des chefs, les zones de sécurité, les zones de commandement, le coffre et l'armurerie.

  ## Violation de Garde

  [bold]Description[/bold] : Sortir d'une cellule ou d'une garde avec l'intention de s'échapper.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 5:00

  [bold]Notes :[/bold] Ce temps devrait être ajouté par-dessus le temps de brig actuel d'un prisonnier. Bien que rare, cette accusation peut être augmentée au brig permanent si le suspect a tenté à plusieurs reprises de sortir du brig permanent. Inclut les personnes qui font sortir les autres.



  # Degré IV

  ## Tentative de Meurtre

  [bold]Description[/bold] : Faire une tentative d'utiliser la force physique contre quelqu'un avec l'intention claire de tuer.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 10:00

  [bold]Notes :[/bold] Assurez-vous d'avoir la preuve pour soutenir les revendications d'intention.

  ## Contrôle Illégal/Enlèvement/Prise d'Otage

  [bold]Description[/bold] : Restreindre, transporter, contrôler ou confiner illégalement un être sapient contre la volonté de cet individu.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 10:00

  [bold]Notes :[/bold] Une large gamme de choses, utilisé principalement comme un fourre-tout lorsqu'on traite du contrôle illégal d'un autre être.

  ## Meurtre

  [bold]Description[/bold] : Tuer un être sapient avec une intention malveillante.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] 10:00

  [bold]Notes :[/bold] Cela ne change de la tentative au meurtre complet que si la victime entre dans un état de décédé, devant être ressuscitée.



  # Degré V

  ## Meurtre de Masse

  [bold]Description[/bold] : Tuer trois ou plus d'êtres sapients avec une intention malveillante.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] Permanent

  [bold]Notes :[/bold] Ne s'applique que lorsqu'il y a eu des meurtres multiples avec intention.

  ## Prévention de Résurrection

  [bold]Description[/bold] : Rendre un corps non résurrectable.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] Permanent

  [bold]Notes :[/bold] Cela couvre le gibbing, le spacing, cacher intentionnellement un corps menant à sa pourriture, ou d'autres moyens d'empêcher un corps avec une âme d'être ressuscité.

  ## Refus de Bouclier Mental

  [bold]Description[/bold] : Refuser de se conformer à une procédure raisonnable de Bouclier Mental.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] Permanent

  [bold]Notes :[/bold] S'applique si le suspect est excessivement peu coopératif ou si l'implant échoue à fonctionner en raison de l'état mental du prisonnier étant déjà trop loin. Si l'implant échoue, la punition maximale est augmentée à Exécution Accélérée.

  ## Terrorisme

  [bold]Description[/bold] : S'engager dans des actions destructrices malveillantes qui menacent de détruire, ou détruisent avec succès un vaisseau ou un habitat.

  [bold]Punition Maximale :[/bold] Exécution

  [bold]Notes :[/bold] Résumé ; sabotage extrême des systèmes de station ou déclenchement de systèmes d'autodestruction.
</Document>