<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Recherche Anormale

La Recherche Anormale est un sous-département de Science axé sur le confinement et la manipulation de diverses anomalies uniques.

## Équipement
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Les scanneurs, vaisseaux et A.P.E. sont tous utilisés dans le confinement et l'observation des anomalies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

Le générateur d'anomalie peut produire une anomalie aléatoire quelque part sur la station au coût de plasma.

## Anomalies
Les anomalies sont des objets statiques qui apparaissent sur la station. Elles ne peuvent pas être déplacées, et doivent être travaillées autour, peu importe leur emplacement.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Chaque anomalie a trois statistiques principales, dont deux peuvent être vues dans les scans d'anomalie :

- [color=#a4885c]Gravité :[/color] C'est une valeur numérique correspondant au danger d'une anomalie.
- [color=#a4885c]Stabilité :[/color] Affichée comme soit en déclin, stable, ou en croissance ; c'est la fréquence et l'étendue des effets.
- [color=#a4885c]Santé :[/color] La santé est une statistique cachée. Elle diminue lorsque vous utilisez des [color=#a4885c]particules de confinement[/color] sur une anomalie. Si vous en utilisez trop, l'anomalie disparaîtra.

## Pulses et Événements Supercritiques
Les effets les plus dangereux des anomalies sont vus pendant les [color=#a4885c]pulses[/color] et les [color=#a4885c]événements supercritiques[/color].

Les pulses sont des éruptions semi-régulières d'effets anormaux. Ils sont modérément dangereux, évoluant avec la gravité et la stabilité d'une anomalie.

Les événements supercritiques ne sont vus que si une anomalie atteint 100% de gravité. Si cela se produit, l'anomalie gonflera avant de disparaître dans un événement catastrophique. Ceux-ci doivent être évités à tout prix !

</Document>