<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hannah Giovanna Dawson <karakkaraz@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Verm <32827189+Vermidia@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Rapports d'Artefact
  Une grande partie du gameplay de la Xénoarchéologie tourne autour de l'interprétation des rapports d'artefact, qui sont créés à la [color=#a4885c]console d'analyse[/color] après qu'un artefact est scanné. Les rapports contiennent les informations suivantes :

  - [color=#a4885c]ID de Nœud :[/color] un ID numérique unique correspondant au nœud de cet artefact. Utile en conjonction avec un [color=#a4885c]scanneur de nœud[/color] pour identifier rapidement les nœuds récurrents.

  - [color=#a4885c]Profondeur :[/color] une distance du nœud de départ (profondeur 0). C'est un bon raccourci pour la valeur et le danger d'un nœud.

  - [color=#a4885c]Statut d'activation :[/color] si un nœud a été activé dans le passé ou non.

  - [color=#a4885c]Stimulus :[/color] le stimulus pour ce nœud particulier.

  - [color=#a4885c]Réaction :[/color] la réaction que le stimulus induit. C'est souvent vague, donc la prudence est conseillée.

  - [color=#a4885c]Bords :[/color] la quantité de nœuds qui sont connectés au nœud actuel. En utilisant cela, vous pouvez calculer le nombre total de nœuds ainsi qu'organiser une carte de leurs connexions.

  - [color=#a4885c]Valeur non extraite :[/color] la quantité de points de recherche qu'un artefact donnera lorsqu'il est extrait. L'extraction met cela à zéro et traverser de nouveaux nœuds l'augmente.

  Les rapports sont un outil utile pour manipuler un artefact, surtout dans les étapes ultérieures où vous traversez des nœuds qui ont déjà été activés.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PaperArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  Pour aider avec ce processus, envisagez d'imprimer des rapports, d'écrire des détails découverts pendant l'activation, ou de les stocker dans un dossier à proximité.
</Document>