<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 M3739 <47579354+M3739@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Cyborgs
  Les cyborgs sont des hybrides homme-machine, construits à dessein par la division [textlink="robotics"  link="Robotics"] de la science pour divers devoirs à travers la station. Liés par des [color=cyan]lois de silicium[/color] strictement suivies, ils servent l'équipage sans condition. [italic](La plupart du temps.)[italic]

  ## Composants de Base
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Endosquelette de Cyborg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricateur d'Exosquelette"/>
  </Box>
  Tous les cyborgs sont construits sur un endosquelette, qui peut être fabriqué à une [color=#a4885c]Fabricatrice d'Exosquelette[/color]. Les étapes d'assemblage ultérieures peuvent être suivies en [color=#a4885c]examinant[/color] l'endosquelette. Une fois construit, des améliorations supplémentaires comme des outils supplémentaires et une durée de batterie plus longue peuvent être débloquées avec des modules ou des cellules d'énergie améliorées.

  Les cyborgs nouvellement construits ont besoin d'un [color=#a4885c]cerveau[/color] capable d'interfacer avec le corps électronique. Il y a deux types principaux, tous deux capables de parler indépendamment, au cas où le châssis serait décommissionné, échangé, ou subirait autrement un démontage non planifié.
  - L'[color=#a4885c]Interface Homme-Machine[/color] ou MMI en abrégé, est un appareil capable de faciliter la communication entre un cerveau biologique et des composants électroniques, permettant à ceux souffrant d'accidents majeurs sur le lieu de travail de continuer à servir leur équipage, longtemps après que leur corps soit parti.
  - Le [color=#a4885c]Cerveau Positronique[/color] est un cerveau entièrement artificiel, capable d'activité neuronale spontanée. Le temps pour que les neurones synthétiques se décryptent peut varier énormément, mais ils permettent la création de cyborgs sans avoir à extraire un cerveau d'un membre d'équipage.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Interface Homme-Machine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerveau Positronique"/>
  </Box>
  Les deux cerveaux peuvent être fabriqués sans nécessiter de recherche supplémentaire.

  ## Types de Cyborg
  Une fois créé, un cyborg doit spécialiser son châssis à un devoir sur la station. Cela détermine quels modules il commence avec, quels modules supplémentaires peuvent être installés, et quel [color=#a4885c]canal radio départemental[/color] il a accès. Tous les cyborgs ont accès aux canaux radio [color=#D381C9]Science[/color] et [color=green]station-wide[/color]. Tous les types de cyborg ont [color=#a4885c]tout accès[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Générique"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Ingénierie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Sauvetage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Conciergerie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Médical"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de divers types de cyborgs[/italic]
  </Box>
  Une fois qu'un châssis de cyborg a été spécialisé, il ne peut pas être changé. Pour changer de type, un nouveau châssis doit être construit. Le cerveau, la cellule d'énergie, et tous les modules [italic](s'ils sont compatibles avec le nouveau châssis)[/italic] peuvent être transférés de l'ancien châssis si désiré.

  ## Modules
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Module de Cyborg Outil"/>
  </Box>
  Les cyborgs n'ont pas de mains, et ne peuvent donc pas ramasser des choses comme la plupart des autres joueurs. Au lieu de cela, leur équipement est fourni par divers [color=#a4885c]modules[/color]. Chaque type de cyborg commence avec son propre ensemble spécifique de modules, mais des modules supplémentaires peuvent être insérés comme améliorations. Ces modules supplémentaires peuvent être imprimés à la [color=#a4885c]Fabricatrice d'Exosquelette[/color].

  Les modules [color=#a4885c]Génériques[/color] ajoutent de la polyvalence. Ils peuvent être adaptés à n'importe quel châssis, accordant des outils utiles tels que des pieds-de-biche, GPS, et la capacité d'interagir avec des câbles. [bold]Le châssis de cyborg générique peut adapter jusqu'à cinq modules supplémentaires.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Câble"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Extincteur"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de modules génériques[/italic]
  </Box>

  Pour des besoins plus spécifiques, des modules [color=#a4885c]spécialisés[/color] sont disponibles, accordant des capacités comme scanner des anomalies, construire des murs, réanimer des camarades d'équipage, ou nettoyer un déversement de lubrifiant spatial. Ces modules sont typiquement colorés avec la même palette que le département [italic](ou occupation)[/italic] auquel ils se rapportent. Ces modules [italic](à l'exception des modules [color=#D381C9]science[/color], qui peuvent s'adapter à n'importe quel châssis,)[/italic] ne peuvent être adaptés que dans leur châssis de borg associé. [bold]Le châssis de borg spécialisé, étant les châssis d'ingénierie, de conciergerie, de service, médical et de sauvetage, peut adapter jusqu'à trois modules supplémentaires.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomalie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Minage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Nettoyage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Chimique"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de modules spécialisés. Notez les couleurs du logement et du circuit imprimé.
  </Box>
  Des modules supplémentaires avec des capacités avancées ou nouvelles peuvent être acquis grâce à de nouvelles [textlink="technologies"  link="Technologies"] recherchées par les scientifiques.
</Document>