<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 M3739 <47579354+M3739@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 OttoMaticode <124523848+OttoMaticode@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 brainfood1183 <113240905+brainfood1183@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Robotique
  L'équipe scientifique a la capacité de créer plusieurs types uniques de robots pour répondre aux besoins de la station. Afin de commencer, vous voudrez rechercher la technologie [color=#a4885c]Robotique[/color].

  ## Fabricateur d'Exosquelette
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricateur d'Exosquelette"/>
</Box>
  Le [color=#a4885c]Fabricateur d'Exosquelette[/color] est là où vous imprimerez la plupart des pièces pour vos créations, telles que :
  - [textlink="Cyborg" link="Cyborgs"] membres
  - Pièces et équipement de Mech
  - Capteurs de proximité

  Faire fonctionner le fabricateur d'exosquelette est le même que chaque autre tour sur la station ; cliquez simplement sur le fabricateur pour ouvrir l'interface utilisateur, puis cliquez sur l'icône pour n'importe quelle pièce que vous voulez imprimer.
  - Il n'y a pas de recettes ? cliquez sur le bouton [color=#a4885c]synchroniser[/color] sur l'interface utilisateur pour vérifier s'il y a de nouveaux plans. Si, même alors, rien n'apparaît, vous n'avez probablement pas encore recherché la technologie pertinente !
  - Si une recette apparaît grisée, c'est probablement dû à un manque de matériaux. Pour insérer de nouveaux matériaux (soit [color=#99A3A4]acier[/color], [color=#ECF0F1]plastique[/color], ou [color=#AED6F1]verre[/color]), cliquez simplement sur le fabricateur tout en tenant ledit matériau.

  Chaque station commence avec une suite complète d'équipement de robotique par défaut, mais vous pouvez faire un autre fabricateur si la technologie [color=#a4885c]Robotique[/color] est disponible, ce qui vous permettra de faire le circuit imprimé respectif.

  ## Bots
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Nettoyeur"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Médibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  Les [color=#a4885c]Bots[/color] sont de petits automates simples qui peuvent effectuer des tâches simples, comme le nettoyage. Ils n'utilisent pas de cellules d'énergie, mais sont assez fragiles. Faire ceux-ci nécessitera des pièces qui peuvent être faites à un fabricateur d'exosquelette.

  Pour faire un bot, ouvrez le [color=#a4885c]Menu de Construction[/color] et allez à la catégorie "Utilitaires" (ou recherchez simplement "bot") et vous aurez la liste complète des recettes. Afin d'assembler le bot, vous devez avoir les pièces décrites par la recette proches de vous et cliquer sur [color=#a4885c]Construire[/color], après quelques secondes votre nouveau serviteur en silicium devrait apparaître à vos pieds !

  ## Mechs
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  Les [color=#a4885c]Mechs[/color] sont des béhémoths géants de métal conçus pour effectuer une variété de fonctions respectives à leur modèle. Ils sont pilotés par des joueurs et nécessitent des cellules d'énergie pour fonctionner.

  Chaque mech nécessite son propre ensemble unique de membres et de pièces pour créer. Ceux-ci peuvent être fabriqués au Fabricateur d'Exosquelette, de la même manière que n'importe quelle autre pièce, à l'exception des [color=#a4885c]circuits imprimés[/color] requis, qui sont faits à une [color=#a4885c]Imprimante de Circuit Imprimé[/color], qui peut normalement être trouvée dans le département [textlink="science" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Module de contrôle central Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Module de contrôle périphérique Ripley"/>
</Box>

  Par exemple, les deux circuits imprimés ci-dessus sont nécessaires pour créer un mech Ripley, et ne peuvent être utilisés pour faire aucun autre mech.

  Pour commencer à faire un mech, imprimez leur harnais dans le fabricateur et insérez les membres, vous pouvez [color=#a4885c]examiner[/color] pour voir comment procéder avec la construction une fois que tous les membres sont en place.
  - Chaque mech nécessite une certaine combinaison de fils, utilisation d'outils, et leurs propres circuits imprimés uniques pour construire après que le châssis a été assemblé. La plupart des mechs ont deux ou plusieurs circuits imprimés uniques. Par exemple, le mech [color=#a4885c]Ripley[/color] nécessite une carte de [color=#a4885c]module de contrôle ripley[/color] et une carte de [color=#a4885c]module périphérique ripley[/color].
  - Les mechs nécessitent de grandes quantités de matériaux pour créer - assurez-vous de demander à vos collègues scientifiques et au personnel cargo pour tous les matériaux qui vous manquent !
  - L'exosquelette Vim nécessite une paire de jambes de borg et un casque EVA, régulier ou syndicat, puis un déclencheur vocal et une cellule d'énergie.

  ## Équipement
    Un mech n'est rien de plus qu'un morceau de métal coûteux sans leurs outils exclusifs. L'équipement peut être créé au fabricateur, de la même manière que n'importe quelle autre pièce.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="La Pince Hydraulique, comme exemple."/>
</Box>
  - Pour installer l'équipement, cliquez simplement sur le mech avec l'équipement dans votre main.
  - Pour utiliser l'équipement, effectuez l'action "Cycle Equipment" jusqu'à ce que l'outil que vous désirez soit équipé.
</Document>