<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Julian Giebel <juliangiebel@live.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hannah Giovanna Dawson <karakkaraz@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Xénoarchéologie
La Xénoarchéologie est un sous-département de science axé sur la recherche et l'expérimentation sur des artefacts aliens.

Au début de chaque quart de travail, le département de Science aura généralement accès à au moins deux artefacts à expérimenter. Vous pouvez en acheter plus en parlant au département Cargo.

En recherchant les choses uniques que chaque artefact peut faire, vous gagnez des Points de Recherche, augmentez la valeur de vente de l'artefact, et découvrez potentiellement une capacité utile ou deux qui peut aider votre département ou toute la station !

## Nœuds d'Artefact
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Les artefacts consistent en un arbre de nœuds généré aléatoirement. Ces nœuds ont une "[color=#a4885c]profondeur[/color]", représentant à quel point le nœud est dangereux, et le nombre d'autres nœuds connectés à lui, appelé "[color=#a4885c]bords[/color]",

Les artefacts commencent toujours à la profondeur zéro, la racine de l'arbre. Traverser l'arbre pour trouver autant de nœuds que possible est l'objectif principal des scientifiques travaillant sur eux. La connaissance est extraite des nœuds pour gagner des Points de Recherche et augmenter la valeur de vente de l'artefact.

Chaque nœud a deux composants : son [color=#a4885c]stimulus[/color] et une [color=#a4885c]réaction[/color].

Un stimulus est le comportement externe qui déclenche la réaction. Il y a une variété de ceux-ci, et les nœuds de profondeur plus élevée ont des stimuli plus difficiles à accomplir. Certains stimuli auront besoin d'improvisation pour être déclenchés, et vous devrez peut-être parler à d'autres départements pour obtenir tout ce dont vous avez besoin.

Certaines réactions sont des effets instantanés tandis que d'autres sont des changements permanents. Une fois qu'un artefact est déclenché, la réaction fait que l'artefact se déplace aléatoirement vers un autre nœud auquel il est lié.

Avec une science expérimentale, vous pouvez commencer à saisir comment les différents nœuds d'un artefact sont connectés, et comment se déplacer entre eux en activant répétitivement des nœuds.

Tous les nœuds de profondeur non nulle auront exactement un bord qui mène à son nœud parent. Tous les autres bords qu'un nœud a mènent vers la profondeur suivante.

## Analyseur d'Artefact et Console d'Analyse
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
L'équipement principal que vous utiliserez pour la Xénoarchéologie est l'[color=#a4885c]analyseur d'artefact[/color] et la [color=#a4885c]console d'analyse[/color]. Vous pouvez utiliser ceux-ci pour créer des rapports qui contiennent des informations précieuses sur un artefact.

Pour les configurer, reliez-les simplement avec un configurateur de réseau et placez un artefact sur l'analyseur. Chaque station a au moins une de ces machines déjà configurée.

Utilisez le bouton [color=#a4885c]scan[/color] de la console pour découvrir quel stimulus l'artefact a besoin et ce que sa réaction fera. Le scanner prend trente secondes.

Utilisez le bouton [color=#a4885c]imprimer[/color] pour sauvegarder le résultat du scan, afin que vous puissiez vous y référer plus tard.

Une fois que vous avez découvert un nouveau nœud, vous pouvez extraire des points de l'artefact en utilisant le bouton [color=#a4885c]Extraire[/color].

## Assemblage d'Artefacts
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Fragment d'Artefact"/>

Il est possible de rassembler plusieurs fragments d'artefact et de les assembler en un artefact fonctionnel. Vous pouvez demander ceux-ci au Sauvetage, qui les trouvent généralement en minant des astéroïdes ou lors d'Expéditions.

## Biais de Traversée
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Les artefacts placés sur un analyseur d'artefact alimenté sont soumis à un biais qui affecte vers quel nœud ils se déplaceront après avoir été activés. Le biais peut être défini dans la console d'artefact.

Il y a deux types de biais :
- [color=#a4885c]Haut :[/color] favorise les nœuds plus proches de l'origine. Résulte en une diminution de la profondeur.
- [color=#a4885c]Bas :[/color] favorise les nœuds plus éloignés de l'origine. Résulte en une augmentation de la profondeur.
</Document>