<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kevin Zheng <kevinz5000@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 willicassi <146377084+willicassi@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 IlyaElDunaev <154531074+IlyaElDunaev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Botanique
En tant que botaniste, c'est votre travail de cultiver suffisamment de nourriture pour empêcher le chef de chercher des "sources alternatives". Cultivez beaucoup de blé, et quand vous en avez assez, cultivez de la mauvaise herbe. Faites des smoothies de mauvaise herbe et piquez des boissons avec des orties. Continuez simplement à cultiver des plantes, et vous ferez du bon travail !

## Commencer votre quart
D'abord identifiez les machines autour de vous que vous utiliserez. Coordonnez avec le Chef pour voir s'ils veulent quelque chose de spécifique à cultiver, sinon cultivez du blé et des bananes et tout ce que vous avez envie de cultiver. Vous pouvez également cultiver des plantes pour la Chimie (Infirmerie), le Barman, ou à vendre par Cargo.


# Outils
Il y a beaucoup d'outils qui peuvent être utilisés pour garder vos cultures saines et en croissance. Le Bac Hydroponique est là où vous passerez la plupart de votre temps en tant que botaniste.

## Bac Hydroponique
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
C'est un bac hydroponique, il cultive des plantes avec de l'eau. D'abord remplissez le bac avec de l'eau, puis ajoutez des graines.
Les lumières du bac hydroponique indiquent différentes choses selon la couleur et la position :
- [color=red]Lumière Rouge, Gauche[/color] : Plante morte qui doit être replantée. Utilisez une bêche pour retirer la plante.
- [color=orange]Lumière Orange Clignotante, Centre[/color] : L'environnement est sous-optimal. Vérifiez ce qui affecte la plante en Shift Cliquant dessus. C'est probablement des mauvaises herbes mais cela pourrait être une pression indésirable ou un manque d'oxygène. Si ce sont des mauvaises herbes, utilisez une petite houe ou pulvérisez 1 fois avec du pulvérisateur de mauvaises herbes. Soyez averti, cependant, que la surutilisation de tueurs de mauvaises herbes peut mener à des plantes malsaines, pouvant les tuer.
- [color=#0336ff]Lumière Bleue, Droite[/color] : A besoin d'eau. Utilisez un seau sur le réservoir d'eau et remplissez le bac.
- [color=green]Lumière Verte, Gauche[/color] : Prêt pour la récolte. Clic gauche pour récolter.
- [color=yellow]Lumière Jaune, Droite[/color] : A besoin de nutriments. Utilisez n'importe quel fruit et mettez-le dans le sol ou obtenez des nutriments EZ de la chimie.

Le cycle de vie d'un bac hydroponique est le suivant :
- [color=lightgreen]Vide[/color] : pas d'eau, de graine ou de nutriments
- [color=lightgreen]Hydraté[/color] : vous avez ajouté de l'eau (par exemple d'une bouteille ou d'un seau).
- [color=lightgreen]Prêt pour la plantation[/color] : vous avez ajouté de l'eau et des nutriments (c'est-à-dire de l'engrais).
- [color=lightgreen]Planté[/color] : vous avez ajouté une graine
- [color=lightgreen]Prêt pour la Récolte[/color] : vous avez attendu que la plante grandisse
- [color=lightgreen]Échantillonné[/color] : vous avez pris un échantillon (graine)
- [color=lightgreen]Récolté[/color] : vous avez cueilli des plantes prêtes. Certaines plantes repousseront ensuite. D'autres mourront et auront besoin d'être replantées.
- [color=lightgreen]Malsain[/color] : Vous avez échantillonné trop de graines ou l'avez pulvérisé avec des produits chimiques mortels. La plante ne se porte pas trop bien. Elle continuera à grandir. La santé peut être restaurée par des engrais ou vous pouvez couper vos pertes et extraire une graine (ciseaux à plantes) et replanter.
- [color=lightgreen]Vieux / Flétri[/color] : la plante a mûri et mourra bientôt. Elle sera encore récoltable et vous pouvez extraire des graines mais seulement pour une courte durée. Extrayez la graine puis retirez-la / coupez-la.
- [color=lightgreen]Mort[/color] : la plante a été récoltée et a cessé de grandir. Elle devrait être retirée / coupée. Aucune graine ne peut être extraite.

## Extracteur de Graines
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Il extrait des graines. Insérez la culture, recevez des graines.


# Génétique des Plantes
Comme toutes les autres formes de vie connues de NanoTrasen, les plantes passent des traits à leur descendance dans leurs gènes. En manipulant la génétique des plantes, les botanistes peuvent produire des variétés de plantes avec des mutations désirables qui augmentent la santé et le rendement des plantes.

## Traits
Le phénotype, ou ensemble de caractéristiques observables et traits d'une plante, peut être déterminé par une observation et une étude soigneuses. Quelques traits communs incluent :

- [color=lightgreen]Bioluminescence[/color] : les plantes avec ce trait brillent dans le noir
- [color=lightgreen]Haut rendement[/color] : les plantes avec ce trait donnent plus de fruits par récolte
- [color=lightgreen]Moins d'eau[/color] : les plantes avec ce trait nécessitent moins d'eau que la normale pour grandir
- [color=lightgreen]Ligneux[/color] : les plantes avec ce trait nécessitent des outils tranchants pour être récoltées
- [color=lightgreen]Longue vie[/color] : les plantes avec ce trait vivent pour plus de cycles de récolte avant de mourir
- [color=lightgreen]Peu de lumière[/color] : les plantes avec ce trait ont besoin de moins de lumière que la normale pour grandir
- [color=lightgreen]Résistance aux ravageurs[/color] : les plantes avec ce trait sont plus résistantes aux ravageurs
- [color=lightgreen]Sans graines[/color] : les plantes avec ce trait ne produisent pas de graines viables
- [color=lightgreen]Résistance aux mauvaises herbes[/color] : les plantes avec ce trait suppriment la croissance des mauvaises herbes

Vous pouvez déterminer le phénotype d'une plante simplement en les cultivant et en les observant ! C'est ainsi que Gregor Mendel, père de la génétique, les a étudiées en 1866.

## Mutations
Les plantes traitées avec du [color=cyan]mutagène instable[/color] subiront des mutations génétiques aléatoires, qui peuvent altérer leurs gènes et entraîner des changements à leurs traits. Vous pouvez sauver les plantes avec les mutations que vous voulez en récoltant leurs graines.

Plus vous utilisez de mutagène instable, plus vous obtiendrez de mutations. Puisque beaucoup de gènes sont vitaux à la survie d'une plante, la plupart des mutations feront mourir une plante.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Croisement
Vous pouvez utiliser un [color=cyan]écouvillon stérile[/color] pour transférer le pollen d'une plante à une autre. Les plantes qui sont croisées ont une chance de transférer des traits. Soyez prudent en réutilisant les écouvillons ; le pollen est collant !

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Produits Chimiques
Certains produits chimiques ont des effets spéciaux sur les plantes.

[textlink="Cliquez ici pour voir tous les produits chimiques botaniques." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>