<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Conciergerie

Vous gardez les choses propres, c'est un travail difficile parfois, mais quelqu'un doit le faire. Cela vous guidera à travers les outils du métier, et comment ils sont utilisés.

## Équipement de Base
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Équipement Additionnel
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="projecteur de holo-panneau"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Serpillière avancée, demandez en R&D"/>
</Box>

## Acquisition et Élimination de Fluides
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Nettoyage.
Maintenant, sur la viande et les pommes de terre (figuratives). Nous sommes ici pour nettoyer, non ? Gardons cela simple. Les principaux outils que vous utiliserez sont la serpillière de confiance, un sac à ordures, le nettoyant spatial, et l'un des trois seaux différents.

Serpillière : Remplissez votre chariot avec de l'eau, puis, trouvez des flaques ! Mouillez votre serpillière, et essuyez-les, la flaque d'eau résultante séchera après un court laps de temps. N'oubliez pas les panneaux de sol mouillé !
- Pour vider votre chariot, traînez-le (avec votre curseur) sur un drain de sol. Cela videra tous les fluides à l'intérieur ! Les drains de sol peuvent généralement être trouvés quelque part dans le médical, le congélateur de la cuisine, et bien sûr, le placard du concierge.

Ordures : Placez-les directement dans le sac, ou tenez-les dans votre main. Cliquez -près- des ordures pour ramasser -tous- les déchets à proximité, ou cliquez sur chaque pièce individuellement. Utiliser le sac sur une évacuation le videra.
- Cargo pourrait vouloir certaines de vos ordures, cela pourrait valoir la peine de vérifier de temps en temps !

Nettoyant Spatial : Ce pulvérisateur miracle peut faire deux choses, nettoyer le graffiti, et dans le besoin, nettoyer les flaques !
- Vous pourriez être capable d'en obtenir plus de la chimie.

Remplaceur de Lumière : Pointez simplement vers les ampoules cassées et cliquez !
- Remplacez assez d'ampoules cassées, obtenez une ampoule gratuitement !

Trousseau de Clés de Conciergerie : Vos clés de confiance, des centaines d'elles sur un seul anneau. Si seulement vous pouviez vous souvenir laquelle va où...
- Au début du round, le trousseau apparaîtra avec quelques niveaux d'accès aléatoires. Il pourrait ouvrir cargo, il pourrait ouvrir médical, qui sait ?

## Gérer les empreintes et les traces.
Cela devient un peu fastidieux de nettoyer [italic]chaque[/italic] petite empreinte laissée par ces médecins ennuyeux.
La solution ? Un peu d'huile de coude !

Il y a deux façons de procéder :
- Utiliser une serpillière sur le sol près des empreintes nettoiera la zone des empreintes et des traces. [bold]Bien que lent, cela a l'avantage de ne pas salir votre serpillière.[/bold]
- Vous pouvez utiliser un savon ou un chiffon humide pour le même effet, bien que pire.

## Devoirs Supplémentaires
Un bon concierge est toujours à l'affût d'un peu plus à faire, et il y a beaucoup d'outils à votre disposition. Gardez un œil sur les lumières cassées, aidez le chef à s'occuper des souris dans la cuisine, et si vous vous sentez -vraiment- généreux, essayez de réapprovisionner les distributeurs automatiques et les placards d'urgence autour de la station !

## Informations Additionnelles :
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>